<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Battle Le 博客</title>
  
  
  <link href="http://battlele.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://battlele.com/"/>
  <updated>2024-03-05T07:48:10.985Z</updated>
  <id>http://battlele.com/</id>
  
  <author>
    <name>Lucky</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>清洗 Arc&#39;teryx 产品及保养</title>
    <link href="http://battlele.com/arcteryx-product-care/"/>
    <id>http://battlele.com/arcteryx-product-care/</id>
    <published>2024-03-05T07:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-05T07:48:10.985Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.imgur.com/HYHwMNg.jpeg"></p><h2 id="为什么需要写这篇文章呢？"><a href="#为什么需要写这篇文章呢？" class="headerlink" title="为什么需要写这篇文章呢？"></a>为什么需要写这篇文章呢？</h2><p>首先我是个有洁癖的人，洗衣频率自然少不了，很早以前，大家可能都有过一种误区那就是越洗装备越容易坏，其实不是这样的。灰尘，汗渍和污垢反而会使装备过早老化，所以如何好好洗衣是我很关心的。</p><p>在 Arc‘teryx 官网有一件 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=x_ZAoSwYvWU">2004 年的夹克</a>，这件 Vintage 还可以正常使用，这是我喜欢的风格，物尽其用，保护环境。</p><p><strong>那么何时清洗？</strong></p><p>若衣服看起来比较脏，或表面无法形成水珠，则应清洗衣服。</p><p>重度使用（如高强度活动），每使用 5 至 8 天清洗一次</p><p>轻度使用（如日常生活），每使用 10 至 20 天洗一次</p><p>专业的东西必须要好好保养才能延长使用寿命，关键时候不掉链。如果是国行的 Arc‘teryx 始祖鸟，可以用积分兑换门店洗衣服务，可是需要预约，来去门店费时间，而且门店也需要统一送去洗，这样来回需要好多天。本文就来说说在家该如何洗。</p><p>在家需要的东西：</p><ul><li><p>洗衣机（推荐博世，美诺）</p></li><li><p>烘干机（最好有，没有看下文也有办法），不要用洗烘一体的，不能控制温度</p></li><li><p>专门的清洁剂组合（很重要）</p></li></ul><h2 id="那么我们开始吧"><a href="#那么我们开始吧" class="headerlink" title="那么我们开始吧"></a>那么我们开始吧</h2><p><strong>洗前准备</strong></p><ul><li><p>拉上主拉链和腋下拉链</p></li><li><p>松开口袋拉链，松开所有弹性抽绳，松开并轻微固定袖口魔术贴</p></li></ul><p><strong>放洗衣液和洗衣机设定</strong></p><ul><li>将衣服放入洗衣机，按洗涤剂瓶身说明加入洗涤剂，倒入前清洗上一次洗衣液残留</li><li>设定温度不超过 40°C（具体看衣服标签），常规程序清洗，选择<strong>漂洗两次</strong>，以完全去除残留的洗涤剂（残留洗涤剂会损害 DWR并降低衣服的性能）</li></ul><p><strong>DWR（防泼水处理）的判断</strong></p><p>  <img src="https://i.imgur.com/w3FXmFU.jpeg" alt="这个就是荷叶效应"></p><p>洗完后还需要测试防水性，若还有防泼水荷叶效应，那么直接烘干就可以。</p><p>  <img src="https://i.imgur.com/XRsT88h.jpeg" alt="这个就是需要做防水处理了"></p><p>否则需要先做 DWR 防泼水处理（具体看买的产品是喷雾，还是浸泡）再烘干。</p><p><strong>DWR 处理</strong></p><p>以 NIKWAX 115 套装（181 清洗剂 + 571 防水剂）使用为例，使用之前，需要充分的摇晃一下，衣服清洗干净后，湿的状态下，平铺，用紫瓶防水剂均匀喷开，一定要喷匀，表面形成一层全覆盖的防水剂，静置十分钟左右，然后用湿的干净抹布，把多余的防水剂擦掉（避免干了之后，有印迹）。</p><p>着重喷涂处理以下部位：<strong>风帽、肩部、上背部、袖口</strong>等，这些地方因为经常接触其他装备磨损DWR涂层。</p><p><strong>烘干</strong></p><p>将湿衣服<strong>反面</strong>放入烘干机中，用中温（不高于 60°C）烘干 40 - 50 分钟，没有条件就创造条件，选择日照好的时候悬挂晾干。连续下雨天就开浴霸，甚至电熨斗（低温，无蒸汽）垫着毛巾熨烫解决</p><p><strong>Q&amp;A</strong></p><p>Q: 手洗好还是机洗好？A: 有时间和精力当然是手洗</p><p>Q: 为啥不能用普通洗衣液清洗？A: 普通洗衣液的成分会损伤防水薄膜，影响防水性以及堵塞防水薄膜的透气孔，降低透气性</p><p>Q: 为何不能甩干和拧干A: 容易造成接缝处压胶条（Arc‘teryx 引以为傲的胶条就毁了）开胶导致漏水</p><p>Q: 啥是中性洗衣液？A: 不含漂白剂（氧化型漂白剂包括氯系以次氯酸钠为有效成分。粉剂型，碳酸钠或过硼酸钠和液体型以双氧水为主要），增白剂，加酶香精柔顺剂或着色剂。建议买专用洗涤剂，例如，Nikwax、Grangers 和始祖鸟官方产品，这类产品对环境保护做的努力也很多</p><p>Q: 洗涤剂有哪些类型？A: 清洁剂有分需要清洁完需要热激活和不需要的，防水处理有分喷雾和浸泡两种模式的，如果去过雪山，非常脏的话推荐用<strong>浸泡清洗</strong></p><p>Q: 洗衣常规程序是啥？A: 我选择手动设置，把转速调设较低，脱水转速设定为零（不要滚干）</p><p>Q: 洗的时候要不要套洗衣袋A: 看官方视频没有套，除了硬壳都套一下放心吧</p><p>Q: 要不要反面洗A: 看脏的程度，和是否用洗衣袋一样，官方没有说明。不过需要<strong>反面</strong>烘干</p><p>Q: 需要每次做 DWR 处理吗？A: 判断有没有丧失荷叶效应</p><p>Q: 为啥最好要烘干？A: 喷涂 DWR 溶液之后，是高温烘干这个操作使其发生作用，就是所谓的热激活</p><p>Q: 如果发现丧失部分防水性能怎么办？A: 重新清洗一遍，不能直接做 DWR 处理</p><hr><p>要注意的点还是不少的，冲锋衣裤最怕油污，遇到油污第一时间清理。我就为此差点报废过一件 Beta……比如 Nikwax 清洗剂一次只能洗两件，不过就算真洗坏了也不要心疼，户外装备就是用来造的！尽情去享受大自然的回馈吧。</p><p>Reference</p><ul><li><a href="https://arcteryx.com/ca/zh/help/product-care/?intcmp=product-care">如何清洗 Arc’teryx 产品保养 | Arc’teryx</a> </li><li>YouTube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_GEHKQjIByY">How To Wash Your GORE-TEX</a></li><li>YouTube <a href="https://www.youtube.com/watch?v=I4N6ZuKTZ_c">GORE-TEX Wash Tutorial</a></li><li>YouTube 洗完之后的 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=F2dRdW3x0UM">DWR 防水处理</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/45098782">Gore-Tex 产品清洗始祖鸟官方教程</a></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">好好养护装备，才能更好的享受户外运动</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="gear" scheme="http://battlele.com/tags/gear/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Lost In Tokyo 下</title>
    <link href="http://battlele.com/lost-in-tokyo-2/"/>
    <id>http://battlele.com/lost-in-tokyo-2/</id>
    <published>2024-01-09T07:05:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-09T09:19:34.873Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="11-18-Sat"><a href="#11-18-Sat" class="headerlink" title="11.18 Sat."></a>11.18 Sat.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/jSwJg2W.jpg" alt="一早起来泡个热汤太舒服了"></p><p>第二天退房，打车去河口湖站，check out 时候让前台帮我叫的士，老式的服务在日本还是相当好用的。等我拿着行李下楼，Taxi 已经等在门外了，这是一辆老皇冠，样子方方正正，里面的座椅套是很复古风的花纹样式，司机是位白发苍苍的老人，估计六十多岁了，听不懂英语，我把 Google Maps 上的位置指给他看，怕他会错意，连比带划的描述，他很肯定的说「大丈夫」。果然也没弄错地方，短短两公里不到的路程，价格不菲。</p><p><img src="https://i.imgur.com/9tTAJX6.jpg" alt="每天的富士山都不一样，今天有了「奶盖」"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ZzRQNNm.jpg" alt="这里的车牌还有特色涂装"></p><p>罗森便利店外依旧有很多人在拍照，我先寄存行李箱，这个储物柜只能用硬币，硬币不够，旁边有一位举着牌子揽客的阿姨，具体内容我也猜不透，问她能不能帮我换点零钱，她很热心的把我带到隔壁的服装店，让老板帮我换了六枚一百元的硬币，才能把箱子放好。</p><p>旁边的自行车租赁店外大排长龙，和网上说的一样，果断放弃，走到远处一家，没人排队，价格贵了点，因为都是 E-Bike，想了下，别的店也租不到车，那就这家吧。来日本这么多天，对花钱买服务这件事接受程度高了些，每小时五十人民币的自行车还能接受，毕竟在新疆我还租过半小时六十块的哈啰单车。这里有显著的区别，在国内旅游景区的费用都是显著的提高，在日本就是常规价格。</p><p>店老板留底了我的护照，就靠这个信用租赁，也不用付押金，超时了也只要按时间付费，我估摸着，从上午十点到下午两点差不多四个小时。取了一辆红色淑女车，样子还不错，我调整了坐垫高度很快便适应了电助力的加减档操作逻辑，骑回 7-11 买个鸡蛋三明治，这几天我很喜欢吃这个，相比罗森还算有个可以站着吃早餐的地，几口解决后，踩上我的车开始富士山河口湖之旅。</p><p><img src="https://i.imgur.com/7vo5Nii.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/oaWrG93.jpg"></p><p>有了电助力上坡很轻松，天气晴朗，风很大，纯靠腿力还真骑不动。在租车行花一百日元买的手套还不赖，真是良心价格了。在脑海里提醒自己靠左行驶，不要逆行。河口湖这一块其实不大，也可以乘坐公交出行，但要等的时间太久，我更喜欢骑单车，看到风景想停就停。</p><p><img src="https://i.imgur.com/6Ab5rBc.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/wmTOcGD.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/PeZU7Jp.jpg"></p><p>先去紅葉迴廊（もみじ回廊），还没进去，就看到很多汽车在排队，很小的一个路口也有人指挥交通，我在自行车停车场锁好车往里走。这个季节正是枫叶最红的季节，游客自然是很多，想找到一个好的拍摄机位也不容易。</p><p>红叶节的活动有很多摊位，有些手工艺品很有意思，有专为左撇子设计的木头汤匙，摊主强调由独门手艺制作的瓷器杯子，各种精致的餐具，陈列在这些摊位上。</p><p>走到湖边，吹着风看着湖水拍打着岸边的石头，确实不得不来富士山。一位老法师架着富士的中画幅在拍照，问他可以帮我拍一张吗？一交谈才知道他是台湾人，租了车开到富士山，为了拍到不同的山景，住在富士山已经是第四天了。能见到能见度高的富士山也是不容易，今天的富士山有一层「奶盖」，山顶被白云挡住，此外能见度还是很高的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/wGhXGVy.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/H3biAkr.jpg"></p><p>在湖边吹的冷了，我又踩上单车去下一个地方，原计划吃下这里的特色美食——馎饦，相传从唐朝传入日本，如今在中国已经听不到这个名词了，是山梨县当地人的主食。到了地儿，这家分店也大排长龙，只好放弃。美食先忍一忍，继续看风景。也幸亏租的是 E-Bike，爬到河口浅间神社的遥拜所（天空中的鸟居⛩️）需要爬过一公里多的陡坡，档位开到最大，一口气登顶，好久没骑车，有点气喘。到了遥拜所还是大排长龙，想在鸟居拍照需要「乐捐」。有挺多包 MPV 上来观景的游客排队，一贯不喜欢排队的我自然没有加入，下山后去浅间神社，就在山脚下。看了下介绍，历史很悠久，已经有一千多年的历史了。</p><p>「河口浅間神社は貞観七（西暦865）年，为了平息富士山的喷发，奉天皇之命建造。它的起源是被创造出来的。现在作为信仰对象和艺术源泉的富士山，请让众多参天大树穿越悠久的时光，在相互赞美的河口浅间神社，感受灵魂的震颤」。</p><p>这段介绍挺有意思的。在神社也没看到什么人，都是一种自助自治的状态，很安静。</p><p><img src="https://i.imgur.com/pobUKzL.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/cXKkBwq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/i3ykbna.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/X4yTvHq.jpg"></p><p>接着去新仓富士浅间神社，和河口湖的都叫浅间神社，可是相距五公里，不要搞错了，中间穿过一个长隧道，骑个车也就十分钟，在山脚锁好车，开始爬叫作咲耶姬的石阶，有 398 级台阶，回去后我才知道这个阁楼建筑是忠灵塔（2022 年 2 月，在公园内颇有人气的摄影区域（忠灵塔后身）搭建了观景台，照片大多在此拍摄）。这里的游客数量很多，上下台阶都要注意避让，在这我也搞不清到底是靠左还是靠右行。</p><p>接着去了山下的吉田商业街，这条南北走向的街道在人行道上有一个拍照点，背景自然是富士山。住在这的人每天可以望到富士山，也是很美好，街的尽头也有一个鸟居。</p><p>这条街的商店都关着门，没有啥吃的，看看时间决定骑回河口湖，回去只有 3.7 公里的路，途经富士急乐园，也没看到过山车开动。回到 81 Cafe 租车店，刚好三个半小时，租个车还是很方便的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/fwUWOR8.jpg" alt="在日本吃的第一顿西餐"></p><p>Tabelog 上推荐的河口湖馎饦店也是大排长龙，好可惜没能吃到，在一家西餐厅解决午饭，面对着窗看着富士山，享受下太阳的温暖。</p><p><img src="https://i.imgur.com/txe68cT.jpg"></p><p>前一晚改签过巴士的时间，延长了一点，事后想想，合理安排时间还是早点回东京的好，因为晚上进城会堵车。离发车还有一段时间。就四处逛逛，看到火影忍者主题的列车，鸣人会不会就在车里呢？</p><p><img src="https://i.imgur.com/ivxN96G.jpg"></p><p>走着走着来到铁道闸口，这里的人不多，拍出来很有电影里乡野、电车、蓝天白云的感觉。</p><p><img src="https://i.imgur.com/HNMmP6h.jpg"></p><p>往北走的船津路上有不少餐馆，没能早点发现。还看到河口湖船津小学的少年野球团在集训，小朋友们很有活力，就是漫画里看到的那样子。</p><p><img src="https://i.imgur.com/YiKdAxl.jpg" alt="温泉馒头"></p><p><img src="https://i.imgur.com/1eGjO7R.jpg" alt="虽然热量很高但是忍不住想吃"></p><p>差不多时间回到车站候车，还好提前在网上改签，现场已经买不到票，一大瓜人等车。我上的车是双层巴士，第一层只有四个位置，其余都用来放行李箱了。邻座的是对母子，想起来小时候也是这样和我妈出门，现在多久没有一起出门玩了。</p><p>睡眠时间不足，很困，在车上强忍着困意把后面的酒店一次性订完，回程很堵，一直到晚上六点二十分才到新宿车站，比预计时间晚了四十五分钟。</p><p>到了新宿站后迷路，不知道该从哪里出去，就到楼下商场，在坐商场扶梯的时候，扶了下背包肩带，结果行李箱滑动直接滚下去，索性没有砸到下面的人，不然酿成大祸。商场里转了一圈没有找到合适的店吃晚饭，走到外面，是很热闹的武藏野通街り。</p><p><img src="https://i.imgur.com/WlU7n6Y.jpg" alt="连锁的中华料理，生意很好"></p><p><img src="https://i.imgur.com/1KTrmtg.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/SYMceHt.jpg"></p><p>进了日高屋中华食堂，食客满座，只剩一个单人位置，看着图片菜单，盲选，一盆バクダン炒め（豆芽炒肉）确实有中国菜的味道，另一道中华丼的酱汁就很甜，好像这里的中华料理都是这种风格。比较经济实惠，现炒的两个菜，1220 日元，等我快吃完时来了一群韩国人，他们也挺喜欢这些料理的样子。</p><p>穿过桥洞，隔壁就是 L-Breath，和 Alpen 是差不多的店铺，上下有很多层，径直来到户外装备这层，又看到了几件不错的始祖鸟，没忍住，又剁手。不过这家店要收取免税品金额的 1.55% 作为系统手续费，比之前买过的几家高点，不过也是唯一一家给我始祖鸟质保卡的店铺。</p><h2 id="丢失护照小插曲"><a href="#丢失护照小插曲" class="headerlink" title="丢失护照小插曲"></a>丢失护照小插曲</h2><p><img src="https://i.imgur.com/SbOZfwZ.jpg"></p><p>摔坏了行李箱得再买一个，去酒店路上顺路再去上野的阿美横丁街，和店长一番交涉后，新箱子给我打了折，当场就把旧箱子的行李倒腾到新箱子，好在之前已经仔细打包好，倒腾过去很快。</p><p><img src="https://i.imgur.com/2N6TUpC.jpg" alt="很多这种夜市街"></p><p>出来也挺晚了，一身疲惫的搭电车去酒店。不料腰包落在行李箱店铺，当时的我想不到包究竟落在哪了。以为是落在 JR 电车上，跑到下车的站找工作人员，按了铃后一位穿制服的大叔从里面房间走出来，我用英语向他描述，大叔从里面拿出来个翻译蛋，机器翻译成英语给我看，（可能以为我的母语是英语）。首先问我，是不是住在附近酒店，然后问我上车和下车的站名，东西有没有放在座位上的行李架，有没有去过卫生间，有没有把包从身上摘下来过，问了一系列问题后他帮我判断，东西很有可能落在卫生间了，得知我没有用过残疾人卫生间，他打电话让上车站的工作人员去帮我看了下，整个过程很快，效率很高，可惜并没有找到包。</p><p>最后他判断东西可能不是在电车上遗失的，建议我先回酒店安顿好，如果有发现他们会联系我，虽然语言不通，虽然未能找到，心里听了还是很舒服的，谢过他。还是要自己努力一把，去警局报个案，带着只有 10% 电量的手机跳上电车回到上野。</p><p><img src="https://i.imgur.com/7dW3eYY.jpg"></p><p>摸到刚刚那家店，果然，店铺已经打烊，这里夜宵摊很热闹，都是在露天喝酒的人，穿过他们找到最近的交番，就是派出所，只有一个报刊亭那么小，倒有四五个警察，和他们说明情况。答复只能等有人提交遗失物，也就是等……想想也是，不可能花警力帮我去找，按流程先填「遺失届出書」。给我的是英文版的，LOST PROPERTY REPORT。填住址，姓名，电话，遗失物品的价值和遗失时间。纸上有四位数的案件编码作为凭证。当时手机电量只有 5% 了，我问他们能否借我一个充电器，他们用的也是 iPhone，可他们一本正经的回答说没有，恕不能提供。这就是日本人的冷漠吧，很糟糕，这种事情也不提供帮助。最后我只能路边拦了辆的士回去，想着没电了就让酒店前台帮我垫付。</p><p>回去的路途并不远，远远的路过晴空塔，这时候路上已经没啥人了。深夜的东京有骑着死飞的青年无视红绿灯，这很街头。因为司机大叔不知道我酒店的具体入口，在路边给我停着，我说能不能帮我开到大堂门口，结果他没听懂，一番比划后他居然直接逆行倒车，哈哈，难道东京街头没有违章摄像头吗？总之这番操作刷新了我对他们的认识。尤记得 2018 年搭出租车因为没有足够的现金被困在皇居附近足足十几分钟。在 2023 年的东京的士已经支持支付宝或微信了。</p><p>这一晚的酒店，是我行程中仅有的一间星级酒店，可是被自己这一折腾，没有好好享受，酒店没有温泉，挺遗憾的，而且地处两国，虽然有「相扑火锅」可是早已关门，周边没有什么烟火气，只能在全家买点速食方便面解决下，没有深夜食堂还是有深夜便利店的，人真不少。</p><h2 id="11-19-Sun"><a href="#11-19-Sun" class="headerlink" title="11.19 Sun."></a>11.19 Sun.</h2><p>早上十点不到起床，拉开窗帘，住在这，当真有都市森林的感觉。外面的建筑比池袋高许多，能见度倒是很高，来的这几天空气都很好，雾霾是个少见的东西。临走时用大堂的行李秤称重了一下，单个行李箱，22 kg，加上另一个箱子，差不多就是 30kg 了。7-11 买了饭团啃了两口就从两国站搭电车到御徒町，路上还在想今天不知道会不会有个好的开始，跑到阿美横丁街，白天居然还没开门，不过我想起店员说过他们有不止一家分店，我就慢慢摸索过去，直到找到总店，昨天见过的店长一见我就说，是不是东西落下了，我帮你保管着呢，失而复得的感觉很棒，我谢过她，开始新的一天的旅程。想起昨天在交番的遭遇，就不去销案了，随他去吧。</p><h2 id="涉谷"><a href="#涉谷" class="headerlink" title="涉谷"></a>涉谷</h2><p>坐山手线来到了涉谷，也没花很多时间，感觉都没有超过一个小时的行程。这么多天终于来到了这潮流圣地，在涉谷的 Shibuya-san 游客服务中心存放行李，用 JCB 金卡可以免费寄存一件行李，还有一份免费饮料。我拖着两个箱子，另一件花 500 日元寄存，可以寄存到晚上七点。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Jqe5F01.jpg" alt="Shibuya-san 附近的荞麦面店"></p><p>这里的東急プラザ（TOKYU PLAZA）有一家 BEAMS JAPAN SHIBUYA，在二楼位置，衣服不算很多，还有风土特产和纪念品伴手礼，也有逛头，很喜欢这种选品店的选物品味。东急里的店铺都还不错，精品路线风格，看到特产店里的铁锅非常重，想背回去一个不太现实，食品玲琅满目，看的目不暇接。</p><p><img src="https://i.imgur.com/8uTojNB.jpg"></p><p>有一个小型的艺术展，艺术展旁边还有卖 CD 的，翻了几张，发现居然还有成龙的专辑。商场的卫生间里主动降噪的音乐声，你懂的避免尴尬，很人性化。</p><p><img src="https://i.imgur.com/iFCm2lG.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Id2IALK.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/9hOPezA.jpg" alt="小八就坐落在十字路口的一角"></p><p>往北走一点就是号称全世界最繁忙的十字路口——渋谷スクランブル交差点（Shibuya Scramble Crossing），穿梭走了几趟，这里好像游戏里的刷新点，永远都有这么多人，十字路口的东南角就坐落着忠犬八公像，忠犬八公的故事大家想必都知道，铜像曾被回收过一次，现今的铜像为 1948 年重建的样子。</p><h2 id="代官山"><a href="#代官山" class="headerlink" title="代官山"></a>代官山</h2><p>下午三点半，我前往代官山，代官山不在山手线上，与都会的热闹地区有点距离，造成较为隐蔽宁静的气氛，这里被誉为文青，小众爱好者最好的去处。搭乘东急东横线前往，出站没多远就是一家 LIFE with BICYCLE Daikanyama，Brompton 专卖店。这里同款的价格要比国内便宜三千以上，有需要的话带台回去，还是很不错的。</p><p>出来后继续往前走，一路经过很多私家宅邸，都很有风格，住在这里有日剧的那种感觉。这里的个人店铺面积不大，小小的空间堆满了东西，光是看看也会很满足。四点多时刻，夕阳的金色光芒洒在建筑上，天气是冷飕飕，但是心里火热，也没那么冷。逛了 The North Face 和 Nanamica 的店铺，这两家就在斜对面，而且都没有招牌。试了下北面紫标「神裤」，版型确实不错。在 Timberland 旁边就是牙科诊所，非常的奇怪却又很协调。</p><p><img src="https://i.imgur.com/YlS86as.jpg"></p><p>既然来了代官山，不能不去下茑屋书店，比我去过的其他几家茑屋书店都大，曾被誉为「全世界最美的 20 家书店之一」，根据功能划分为很多区域，一楼甚至还停着一台跑车，二楼有餐厅，还有付费阅览区，一小时 1350 日元带一杯饮料。为阅读付费，还不少，只是环境真的不能算安静了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/5kOvk2x.jpg" alt="这边的建筑都比较有意思"></p><p><img src="https://i.imgur.com/1HMbtM3.jpg"></p><p>茑屋书店楼下有餐厅，大家在户外看着夕阳落下就餐。旁边有一家专卖通勤自行车的店，生意挺好。接着往前走，看到法国品牌  A.P.C，走简约风格，门口种了三棵树挺有意思。还有一家 GLOBE SPECS，专卖各种精品眼镜，里面在挑选的顾客也挺多，人气比白山、金子眼镜旺。旁边有家 SPA ，可惜不对男客开放。</p><p>代官山的店慢慢逛要花一整天时间的，街道是呈南北走向，从一头走到另一头，挺费脚力的。又搭电车回到涉谷，在 Shibuya Hikarie 找了很久餐厅后走进这家名为 Primo 的餐厅。</p><p><img src="https://i.imgur.com/gD8Whyy.png" alt="亚洲风味餐厅"></p><p>餐厅不大，有一种家庭餐厅装修的风格，价格还实惠，味道也不赖，误打误撞进的，推荐。</p><p><img src="https://i.imgur.com/JYQ3mEM.jpg"></p><p>吃完美食后再出来看看涩谷最繁华的十字路口，霓虹招牌亮着，更有那种感觉了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/tpyEPo4.jpg"></p><p>取回箱子坐 JR 山手线回到大塚，住回前几天的情人酒店，这回房间更大了，还有榻榻米。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ArgbzAe.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/WnBXtTR.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/MRH9NLQ.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/gonA2Ev.jpg"></p><p>去找家小酒馆喝酒，不过十一点就打烊了，作为深夜食堂来说有点早。点了一壶清酒，几串烧鸟，炸鸡串，烤豆腐。回到酒店后在电视上看 YouTube，当然不会卡顿，体验很好。明天不打算跑远了，就在池袋逛逛。</p><h2 id="11-20-Mon"><a href="#11-20-Mon" class="headerlink" title="11.20 Mon."></a>11.20 Mon.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/hH3uLOi.jpg"></p><p>早上起来又到松屋吃早饭，已经是十一点，过了早餐点，要了份牛丼饭。受朋友之托，去池袋站的东武百货（Tobu）看 Montbell（Montbell Ikebukuro Higashi Store），这是日本本土的户外品牌，户外产品一站式购齐。记得先<strong>在二楼领取游客 95 折优惠券</strong>。虽然这是 Montbell 最大的一家店也是唯一可以退税的店，可是要买的尺码和颜色都没有了。试穿了下和始祖鸟对比相差巨大（当然一分价钱一分货）。东武楼上有 Polo Ralph Lauren，价格还不错，购入几件，还有 Poter 的包袋，不过没有戳中我的点。买完后在二楼退税拿现金。</p><p><img src="https://i.imgur.com/b1PvXuy.jpg" alt="池袋站有 Lumine，东武，西武百货"></p><p>逛着逛着来到了西武百货（Seibu），两栋楼是打通的，由此可见市场竞争的和谐和底气。别看名字就差一个字，这是两家公司。在西武百货的 BEAMS Ikebukuro Store 买了点配件，boxer 内裤很好穿，Arc‘teryx 的冷帽也是在门店没看到过的，果断收下。在卫生间不慎掉落手机，屏幕碎了，好在钢化膜挡了一劫。已经逛到下午两点，去觅食。</p><p><img src="https://i.imgur.com/jQmGRPf.jpg"></p><p>本来想去吃网上推荐的和风汉堡排和牛排肉，结果走了半天跑到八楼一看已经闭店，只有一家中国火锅，下楼找了一家荞麦面店，冷荞麦配热汤，一般般吧，填饱肚子。吃完后又折返到好日山庄，和 Alpen、L-Breath 一类都是户外集合店，一楼意大利的登山鞋不少。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bCMT8F8.jpg"></p><p>穿过地下在池袋坐电车去惠比寿看日出，列车上遇到一个柯南漫画里跑出来的小学生，他就在看柯南漫画，不小心踩到我的鞋，他立马大声说了句 すみません，很有意思。</p><p><img src="https://i.imgur.com/JCBWBTp.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/6TqBVsz.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/f0WCKQj.jpg"></p><p>下午四点二十分来到 Yebisu Garden Palace Tower（惠比寿花园广场）的 Top Of Yebisu，搭乘直达电梯来到 38 层，观景台就在这里，楼上一层是各种餐厅。</p><p>我在窗边架好三脚架，用 iPhone 拍了一小时的延时摄影，看着远处地平线上的落日慢慢隐藏在富士山之后，这一天算是结束了。再往里走有一个专用的一体景观走廊，这里有更多的游客在拍照，不乏扛着专业设备的老鸟。</p><p><img src="https://i.imgur.com/mqTEGjG.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/vDeLukU.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/KnuI5DJ.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/f0Vr5SR.jpg"></p><p>朝东的这条走廊可以看到东京铁塔，夜幕降临，整个不夜城呈现在面前，这一刻会觉得比上海还要魔幻许多。有年轻活泼穿着学校制服的女生来这里拍照，真的佩服她们只穿短裙，当真不冷吗？</p><p>拍摄完毕，还是不在上面的高级餐厅就餐了，一个人享受未免有点太过奢侈。楼下的花园广场上有好多人聚集在遛狗交流，广场上布置着有灯带的圣诞树，虽然才十一月。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ZkpbpAl.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/eCmN5Vs.jpg" alt="中译名居然就是阿夫利"></p><p><img src="https://i.imgur.com/nq23a1g.jpg"></p><p>附近有一家 Afuri 拉面店，走了 850 米到，即使不用排队，点好餐后也等了二十多分钟才端上拉面，看来不是预制菜，值这个价格。店内还挂着汉字「阿夫利」的招牌。也有白人食客，毕竟分店开到过美国的。点了招牌柚子味盐味拉面，还不错，清淡的口味是我的菜、喜欢的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Z1VFY37.jpg"><img src="https://i.imgur.com/pFq8sgx.jpg"></p><p>吃完面后去浅草寺附近看疯马秀，剧院叫做 Asakusa Rockza，晚间 20:10 以后是 6000 日元一张的票价，用现金支付。在池袋和新宿也有类似的脱衣秀剧场，不过这家浅草的最为著名。出了地铁车站走几步路就到，晚上的浅草寺附近没啥人，可能是天气冷的缘故吧。等我走上剧场的二楼，这里人气很旺，剧场外面都是人，虽然语言不通，剧院里的气氛很棒，好像就是家附近的一场聚会，邻里之间点个头招呼一下很熟络的那种感觉。</p><p><img src="https://i.imgur.com/V24ZZWN.jpg" alt="图片来自演员 Twitter"></p><p>入场时已经有很多人就坐，找了个还靠前的位置，男男女女什么年龄都有，有六十多的老人，也有年轻的情侣，男女观众比例大概七三开。因为入场了就不能拿出手机，等待的十五分钟里没见有人拿出手机。</p><p>表演秀演员每个月都会轮换，所以能保持新鲜感，不乏很多现役 AV 女优。等演出正式开始，七名演员在黑暗里走出，伴随着烟雾，开场很有戏剧性，演员一起上场，然后就是单人秀，既然是脱衣舞那肯定是全脱的，倒也没有很色情，就是一种艺术的形式的延伸。整体观感还是不错的，现场还有很多工作人员，一是为了维持秩序，二是起气氛烘托的作用，他们会卡着节奏向舞台中央抛洒彩带然后回收，还有大声鼓掌。整场秀里日本舞蹈、摇滚、爵士、芭蕾舞、嘻哈、雷鬼、角色扮演等元素融合，用的音乐大多是欧美流行乐，很和谐。中间有十分钟中场休息，然后开始下半场。等最后一名演员谢幕，七名演员集体登台然后致辞，还会讲笑话。</p><p><img src="https://i.imgur.com/SCNfFRw.jpg" alt="图片同样来自演员 Twitter"></p><p>来东京不要错过了，很推荐。看完近两小时的演出散场坐地铁回酒店，十点多的车厢难得一见的空荡，在秋叶原站的卫生间还看到警察贴的告示，抓在厕所乱涂乱画的人，没想到警察还管这个哈哈。</p><p><img src="https://i.imgur.com/TuN4yOw.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/akdxDQW.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/phai3wV.jpg"></p><p>回到酒店后在北大塚一条街找了家能营业到凌晨的居酒屋，进去后店面挺大，还有榻榻米可以坐，店员是兼职的中国学生，这样点菜就没啥困难了。不过感觉不是太专心，给我点的菜都弄错了，东西还不错就是点了一大堆，差点没吃完。</p><h2 id="11-21-Tue"><a href="#11-21-Tue" class="headerlink" title="11.21 Tue."></a>11.21 Tue.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/uHLe8TE.jpg"></p><p>第二天又是睡到中午，还是去松屋吃个早午饭，算起来已经去过五次了。今天不急着出门，回去洗个澡再出门。</p><p><img src="https://i.imgur.com/S88AEX7.jpg"></p><p>在大塚北口搭 JR 去池袋西口配眼镜，这回中国店员终于在了，也是我留在东京都内的最后一天，赶上了。两名中国店员耐心的帮我验光，服务也很好，提供隐形眼镜收纳盒，方便顾客摘。验光的机器挺高级的（可能我也好久没在国内验光了，这点无法比较）机器还有中文提示音，验光的结果居然是右眼度数比原来少 50 度，这对我来说是个好事情啊，视力提升了。Owndays 不卖隐形眼镜，店员推荐我去池袋东口的一家看看。虽然直线距离很短，不过穿过略显复杂的地下通道，找到那家隐形眼镜专卖店，没有合适的。</p><p>接着去去东京都内的最后一站——银座。</p><p><img src="https://i.imgur.com/rwO4c32.jpg"></p><p>银座这里的公共设施都要比别的地方好上很多，有提供站立休息的区域，还是木地板。不知道的还以为这是化妆品柜台呢。在 A7 口寄存好行李</p><p><img src="https://i.imgur.com/HLfTbGp.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/aCicttU.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/vwv6MaD.jpg"></p><p>来到地面，就看到日产的展厅，里面有两台新旧战神 GTR，可以静态体验，必须得坐进去感受下，右舵原汁原味，战神，Dream Car。</p><p><img src="https://i.imgur.com/1FmWuZN.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/D8fmPBj.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/FjKKCg7.jpg"></p><p>接着直奔 Ginza Six，是一个银座商圈内比较新的一家商场，有我要看的 Arc‘teryx，这家店面积估计比原宿店的还大，可是货品少的可怜，都被扫完了。隔壁就有一家 999.9 眼镜店，在银座这地方，店员穿的都异常考究。还有 Leica 专门店，我所在的城市都没有徕卡相机店铺。</p><p><img src="https://i.imgur.com/1tIuBWw.jpg" alt="补拍的这家叫做九州的店"></p><p><img src="https://i.imgur.com/xUxo6nX.jpg"></p><p>两点进银座此时已经快四点了，终于饿了。走到门口，看路上有两家拉面店，一家「油」的店看起来很有特色，这个点已经大排长龙，不知道食客们是吃中饭还是晚饭呢。</p><p>旁边的「<strong>九州</strong>」面店，不用等位，这也是一人食的好处吧。店面很小，不等才奇怪嘞，上面挺快，味道还是不错的。在这种店吃东西有点压力，外面还有很多食客，不想让别人等太久。</p><p>出来已经能看到黄昏夕阳的余晖了，给妈妈的礼物还没买，在地图上搜了下哪里可以买「E 大饼」，就是 Elegarnce Paris 的粉底，有小份和大份家庭装两种规格。果断选了大号的。有六种色号，选了最经典不会出错的一号色，一本护照限购一个，然后去楼上退税，这里排队的大多是中国人，银座都是被中国人塞满的感觉。</p><p>路过一家松本清店，里面小金瓶已经卖空了。银座这里没有做好攻略，来回转悠，买好礼物后又返回到 Ginza Six，Lululemon 看了圈没有想买的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bj00rCD.jpg"></p><p>又在香水店逛了圈，设计很有意思，昏暗的灯光，估计是要顾客用嗅觉来感受香水的独特气息吧。五点多了，天已经完全黑了，搭电梯来到顶层花园，这里不是很高，远远的能看见东京铁塔的一个尖，绕了一圈，顶楼居然还有个神社。走到楼下看到个 Chanel，又忍不住买了两瓶沐浴露，这就是购物天堂的魔幻之处吧，随时随地都在诱惑着消费。又在商场找了一圈才找到退税的地方，出来后看到那两家拉面店门口还是大排长龙。</p><p><img src="https://i.imgur.com/TTx5WWC.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/7RLfwhL.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/4wT8tWH.jpg"></p><p>接着去银座四丁目的 Beams，这家位于二楼和三楼，处于银座的店，陈列的商品也是偏商务的，三楼是专为绅士选服的区域。在二楼为了凑免税又买了 5500 日元的配件，该死，不能陷入消费主义导向的陷阱。</p><p>还有 Tom Ford 的墨镜没去看，不过跑了两家专门店都没找到要的款式，在大阪男馆的眼镜集合店也没有找到，那就拉倒。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ZiLer8u.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Kh2zBit.jpg"></p><p>七点半时分去亲子丼专门店点了个套餐，门口也是自助售货机投币取票，二楼，小小的一家店面，是母子俩开的，老板娘的英文还不错，想把身上所有的现金都花完，刚好他们家有獭祭，就点了一瓶 180 ml 的喝上。</p><p>该去机场了，可偏偏 Google Maps 出了问题，居然说没有车去成田机场了，当时心里有点慌，难道要打车去吗？打车没个一千人民币可到不了。不过想想东京交通这么发达，不可能这么早就没车吧，打开 Apple Maps 自带的地图看，果然还是有公共交通路线的。走到银座站问了工作人员，工作人员估计不懂我的意思，态度不是很友好，还是得靠自己，相信自己的判断。还是搭乘 Access Express去成田机场，电车经过千叶县成田市，还真挺远的，可惜没有国内飞羽田的航班。一路上掏出獭祭喝两口。</p><p>十点在机场出站，Agoda 上写着，有酒店巴士接驳车。在巴士站等，不过同一个站有去不同酒店的车，不要上错车。从机场到酒店十五分钟，太晚了，温泉已经关闭了，皇冠假日酒店还是那个风格，和国内住过的几家都相似，虽然很老，不过给人的感觉还不错。晚上最后一次收拾行李，用秤称了一下两个大箱子的重量，是 29.5 kg，怕超重，联系购票平台客服帮我加购行李额，当时已经是深夜十一点多了，客服响应倒是很快，马上帮我联系春秋航空，我在支付宝里把行李额的费用转帐过去。</p><h3 id="11-22-Wed"><a href="#11-22-Wed" class="headerlink" title="11.22 Wed."></a>11.22 Wed.</h3><p>第二天六点乘坐酒店接驳车去机场 T3 航站楼，人工办理值机，不用排队，一称居然没有超重，白买行李额了。不过后来我再问客服说是没有成功加购行李额，算是阴差阳错的没有多花钱，七个工作日后从银行转账退款给我。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Zq4xkYo.jpg"></p><p>办理完托运去吃早饭，选的第一家很难吃，我也不知道这是长崎的什么料理，就很甜，很腻，吃了两口实在吃不下去，又在隔壁点了份传统日式早饭。简简单单一颗生鸡蛋配白米饭。在日本机场吃东西比国内机场还便宜，这你敢相信吗？</p><p>在免税店又给我妈买了点化妆品，虽然价格甚至还是国内便宜，出门在外，还是得带点礼物。我的背包很空，往里一塞就好。候机时候没啥人，一看都是国人，其中有两女子不知道是「有恃无恐」还是不懂，拎着大包小包的购物袋，结果被工作人员查验重量并要求合并包裹。为了等她们。接驳班车都为此延误发车。</p><p>春秋航空的来回班机都没法选位置，我也没有要求，估计是默认的，回程班机很空，上座率大概只有六成。</p><p><img src="https://i.imgur.com/YcqjtGr.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/29vxNaR.jpg"></p><p>快落地，飞机低空飞行时，在飞机上看着一片绿地和山地，大城市和小城市，感觉真不一样，各有千秋。我和另外两名旅客被抽中做检疫，就是喉咙咽拭子测试，然后就去拿行李，过海关没有拦截，我把商品标签啥的都拆了。我妈已经在机场停车场等我了，三分钟走到停车场，开回家只花了半小时，小城市有小城市的好。</p><hr><p>这是我独自出门最多天数的一次旅行了，花了挺久时间消化，涨了见识，开了眼界，把它记录下来成为记忆一部分，故作此文。</p><p><img src="https://i.imgur.com/YYnaGex.jpg" alt="战利品"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">大城市有大城市的好，小城市也不错，就看自己的选择啦</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Lost In Tokyo 上</title>
    <link href="http://battlele.com/lost-in-tokyo/"/>
    <id>http://battlele.com/lost-in-tokyo/</id>
    <published>2024-01-08T07:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-09T05:47:30.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>去年十一月份的出行游记，拖到 2024 年才发，拖延症还是犯了，不过也确实花了好多时间来写，每天花一个下午时间在图书馆码字，让 ADHD 的人坐下来一个下午都很难。前后花了七八天的下午吧。</p><hr><p>自从九月份离职后，内心一直蠢蠢欲动想去哪里撒野下。十一期间去外出行都是人头攒动， 蛰伏在家，看到群友有去大阪玩，也想着去日本玩一下。在 2018 年跟团游去过一次日本，走马观花，但也印象深刻。本来也有朋友喊我去，二者相比，东京更吸引我。加上最近人民币换日元很划算，那就出发吧。</p><p>不过去日本是不能够说走就走的，最重要的是要护照和签证。</p><h2 id="签证风波"><a href="#签证风波" class="headerlink" title="签证风波"></a>签证风波</h2><p>护照我已经有了，十年的保质期还没过。然后就是签证。赴日的旅游签证是不接受个人申请的，必须由日方指定的旅行社向领事馆申请，我就找了一家有名的旅行社，这里特意披露他的名字，上海中侨。当时看他资历老， 价格便宜，结果没想到坑了我。</p><p>过完十一假期后，我就提交了所需的材料。说七个工作日出结果，在第六个工作日的时候我已经在小红书上看到有其他网友说踩坑了，这些旅行社（还有中青旅、巨龙等）造假材料，所办理签证都被终止（领事馆不受理签证，不算拒签，以前会在护照上盖个 B 章）。我还在想会不会侥幸能顺利通过，事实证明我想的太美好了，七个工作日过去了，中侨迟迟没有给任何解释，问客服就是拖，在第九个工作日后我等不住了，另寻出路。</p><p>可是被旅行社造假连累的申请，很多旅行社也不敢接，咨询了好几家，都说建议我过一阵子再申请。可我是个一旦有年头就想去实现的人，说什么也要最近出发。又问了几家，有趁火打劫的，漫天要价，寻常两三百的签证他开口就要四位数。我也不想付出这额外的许多成本，事实证明确实不需要花冤枉钱。</p><p>问了好几家都没有合适的，此时已经有些焦躁，听网友说携程自营的比较靠谱（携程旅行社，在领事馆指定办理的名单里）。结果等我把所需材料都寄给他们后说需要补充在职证明材料，不然没法递交申请，而我现在是自由职业状态，所以又失败。</p><p>第二次找了同程（和携程一样，他们也有自己的旅行社），和我对接的客服感觉业务还没我熟练，感觉不靠谱。周五给他们的材料，说周一才能审核，如果周末审核要加钱……这次我 pass 了他们，剩下的能帮我办理的为数不多了，各种小红书上没有自己资质的牛鬼蛇神自然是信不过。</p><p>就在我有些厌烦的时候，在想要不这次就算了，以后再去吧。我又找到一家本地的旅行社上海分社。这家客服也没说 100% 有把握，不过了解了我的情况后说没问题，至少信心上有保证了。</p><p>最终在第五个工作日的下午终于拿到签证了（客服很傲娇的说根本不用心急）。电子签证没有护照上的签注。至此，我终于可以放心的买机票了。<strong>没有出签证前千万别买机票，订酒店</strong>，很多人就被那些造假旅行社坑惨了。</p><h2 id="准备工作"><a href="#准备工作" class="headerlink" title="准备工作"></a>准备工作</h2><p><strong>必备软件</strong>：</p><ul><li><p>Google Maps</p></li><li><p>Apple Maps</p></li><li><p>Yahoo!乘换案内（懂日语的可以用，看地铁换乘的软件）</p></li><li><p>VoiceTra（开发者 Nict ，日本翻译软件）</p></li><li><p>DeepL（翻译软件备用）</p></li><li><p>Google Translate（备用）</p></li><li><p>小红书</p></li></ul><p><strong>必备品</strong>：</p><ul><li><p>当地流量卡</p></li><li><p>西瓜卡 Suica（iPhone 钱包内的电子版）</p></li><li><p>护照</p></li><li><p>现金</p></li><li><p>外币信用卡（多带几张，有些不能用，我带了银联、Visa 和 JCB）</p></li><li><p>足够大的行李箱（后来直接拖了两个）</p></li></ul><h2 id="购买机票、流量卡和保险"><a href="#购买机票、流量卡和保险" class="headerlink" title="购买机票、流量卡和保险"></a>购买机票、流量卡和保险</h2><p>时不时的关注着机票价格，从十月份一直到十一月下旬价格都很不错，看了主流的 OTA 平台后在去哪儿订的票，甚至体验比在航司官方购买还要好，因为春秋航空客服真的很难联系到。</p><p>这次我出发只带一个背包，回程时再拖行李箱，所以去程没有购买行李额度，回程选了三十公斤的行李额。这样比来回都 20KG 行李额的常规票价便宜且更实用（当然前提是家里没有太多的行李箱，不然也很浪费）。</p><p>出行部分都搞定了，然后计划酒店的位置，东京很大，酒店都不便宜，我也不了解住哪里好，就随便选了家在 JR 山手线上的酒店，选在大塚，这里离池袋仅一站之遥，很方便。误打误撞选了个不错的位置。酒店名字就不说了，避免打广告的嫌疑，带有温泉♨️。这次出行要住十晚。不想<del>一直住在同一家酒店</del>，而且连住反而要贵不少。</p><p>飞猪上买的当地流量卡只能上网，不支持打电话和收发短信。不推荐随身 Wi-Fi，不便携，网速还慢。若设备支持 eSIM，则此方案是最优解。根据天数和流量需求选择适合自己的<a href="http://xhslink.com/g1lH1x">套餐</a>，我选的 Joytel 卡的十五天内 20G 流量套餐，每天 2G 足够。虽然是台湾中华电信漫游的信号，Docomo，AU，SoftBank 全部可以用，缺点是不能使用日本本土限定的服务。实际用起来，基本 4G，偶尔 5G，看视频流畅，没有出什么岔子。</p><p>再就是在支付宝里买个境外旅游保险，可选的产品也不少，挑一个觉得合适的。</p><h3 id="成田机场去东京的三种主要方式"><a href="#成田机场去东京的三种主要方式" class="headerlink" title="成田机场去东京的三种主要方式"></a>成田机场去东京的三种主要方式</h3><p><img src="https://i.imgur.com/wpcyTm3.png"></p><p>抛去专车和打车这种奢侈方式不说，去市区一般有三种公共交通方式，看<a href="https://www.narita-airport.jp/ch1/access/city_access">这里</a>：</p><ol><li><p><strong>Sky Liner</strong></p><p>由京成电铁（私人企业）运营，票价最贵也最省时的方式，<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9D%92%E7%A0%A5%E7%AB%99">青砥 Aoto</a> 至 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%97%A5%E6%9A%AE%E9%87%8C%E7%AB%99">日暮里 Nippori</a> 至 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E6%88%90%E4%B8%8A%E9%87%8E%E7%AB%99">京成上野 Keisei-Ueno </a>，一般都坐到日暮里转车，这是从机场到 JR 山手线的第一个站，对游客来说最方便</p></li><li><p><strong>Access特快</strong>（Access Express）</p><p>是一条由<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E6%88%90%E9%9B%BB%E9%90%B5">京成电铁</a>、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%83%BD%E7%87%9F%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E9%90%B5">都营地下铁</a>、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E6%80%A5%E9%9B%BB%E9%90%B5">京急电铁</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9B%B4%E9%80%9A%E9%81%8B%E8%BD%89">直通运转</a>的路线，由于最高级的特急列车<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Skyliner">Skyliner</a>车费比较高昂，以及Skyliner不能直达<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B7%BA%E8%8D%89">浅草</a>、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%93%81%E5%B7%9D">品川</a>、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A9%AB%E6%BF%B1">横滨</a>等地区，所以不少人都使用次快的Access特快。</p></li><li><p>高速巴士（Low Cost Bus，LCB）</p><p>最傻瓜的交通方式，提前预约，某些班次的车还能优惠 400 yan。不用担心不会坐或者坐错站，当然时间上也是最慢的</p></li></ol><h2 id="11-12-Sun"><a href="#11-12-Sun" class="headerlink" title="11.12  Sun."></a>11.12  Sun.</h2><p>上午十二点的飞机，比较舒服，不用担心前一晚没睡好。我看了下春秋航空的规则是最晚起飞前的四十五分钟结束值机，留点余量，提前一个小时去机场，搭地铁直达机场。</p><p>一贯喜欢自备干粮的我忘记带了面包，此次航班没有飞机餐（有泡面）。过安检后没有什么餐饮，只有一家难吃的面店，同航班的日本旅客在吃，吃着三十块一碗的青菜面很后悔没在外面的全家吃个便当。春秋航空的航班座位都很小，不舒服，两个多小时忍一忍。</p><p>当天我这一排都没人，我可以任性的把腿伸到隔壁座位。机上空乘会发放入境卡和申报单，这个我之前在 <a href="https://www.vjw.digital.go.jp/">Visit Japan Web</a> 网站上已经申领了，就不用填纸质了，内容都几乎差不多，看自己选择，喜欢 old school 就选择手填，因为我觉得这东西纸质的最后也会转为电子版的，那还是自己来吧，省点时间。</p><p><img src="https://i.imgur.com/nhQ3d7e.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/O04isPj.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/QeG1sot.jpg" alt="仿佛从破晓到黄昏"></p><p>傍晚时刻落地，在飞机上我就换上旅游用的流量卡，落地时发现国内的卡用不了，无服务状态，原来是国内的两张手机卡忘记开国际漫游了（记得以前开通过，难道因为近年来的反诈默认关闭了？）。联系国内的家人帮我打中国移动人工客服开通国际漫游，可是电信客服答复说需要接收短信才能开通，可我收不到短信怎么开通，最后电信卡就用不了，好在不影响银行卡赚钱。</p><p>下机后先排队入关，我们这一趟人算少的，没有排长队，而且成田机场的工作人员很多。在海关处录双手指纹，也没有问我什么问题，就入关了。因为我没有行李就直接往外走，有海关人员（或者是检疫的）要求我打开背包给她看一下，她粗略的看了下也 OK，至此，正式出关。</p><p>出来后是一个餐饮区，都是外国游客，白人居多。之前我还怕去市区前没地方吃，这里还是不少的，为了赶时间，在罗森买了个饭团，兑换了第一笔万元大钞（笑）。</p><p>我是在 T3 航站楼出来的，T3 有高速巴士出发，还比较难以开口询问工作人员，找了同胞用日语帮我问（后面会好一些），得知发车在半小时后，就切换第二种方式，搭 Access Express，这个是在 T2 乘车，出了门后先搭「机场联络巴士」，就是摆渡车，来到 T2，找到自助售票机上，投进纸钞，机器吐出来一张打孔车票，非常的 mini。</p><p>等车的人很多，小小的月台快容不下。也等了二十分钟后才发车，这么看和坐巴士差不多，不过总用时肯定是电车快一点。这么多人，上车后自然是没有座位的。我好奇的打量着车厢内部结构，在座位上方都有行李架，这点很不错，背着包太重就可以放在上面，只要到站了别忘记拿下就好。 </p><p>看着 Google Maps，到了青砥 Aoto 下车换乘去日暮里，说是换乘，其实就在原地等下一班车，那个站很小，外面很冷，我一度以为下错站了，上车后看电子屏，确认无误才放心。到了日暮里后再走一段路（这才是我认知里的换乘嘛哈哈）坐山手线去池袋。</p><p><img src="https://i.imgur.com/uqoKsE7.jpg"></p><p>来到池袋站，这是个超大型的站，客流量仅次于新宿站。在里面转晕，最后决定依着方向先走到地面再导航。走到路面，外面霓虹招牌挂满，灯牌散发的霓虹之光，行人如织，这就是我印象中的东京啊（笑，其实池袋外面高楼不多，新宿和涉谷更加有大家印象中东京的样子）。肚子饿了，径直去一风堂拉面店。</p><p><img src="https://i.imgur.com/xrQMQtD.jpg" alt="用的还是蜂窝数据网络"></p><p><img src="https://i.imgur.com/AcTu0I7.jpg"></p><p>找到拉面店后进门，一个白人服务员说着日语招呼我在单人位置坐下，发现我是外国人，就用英语告诉我自助点餐，配菜自取。每个座位上都有一个 iPad，上面有英文菜单，点的一碗盐味豚骨拉面。上菜很快，这种拉面店讲究的就是一个快字吧。口味偏咸，没有很好吃，不过不至于用调料包，还 OK 吧。</p><p>吃完去池袋西武百货逛逛，听说这里有一家 OSHMAN’S 可以买到始祖鸟，一路摸过去，上到八楼，可惜货很少，颜色和款式都没有我想要的，别的户外牌子挺多。下楼后又往北走去池袋的 Bic Camera，想要淘一台 FUJI X-T5，不过很遗憾，没有货，又往回走，趁 Parco 本馆还没关门去逛逛，一楼有潮流手机壳 Casetify 店铺，这个价格在哪都很贵，而且大部分款式都太过于花哨，不是我的菜。往楼上走，有 Converse Tokyo，我穿板鞋走一会儿路就疼，还是算了。还有一家 Freak‘s Store，在这里可以买到 Nautica 的衣服，可惜，杂志上lookbook 很赞的 cityboy 风格，实际上身驾驭不了，还是喜欢 Clean Fit。</p><p><img src="https://i.imgur.com/TBhlxQ4.jpg" alt="十一月份已经有圣诞树了"></p><p>逛到这里差不多也到歇业时间了，走出商场，看着依然很繁华的街道，来东京的第一晚怎么能不多吃一顿呢，增胖也不在怕的，夜宵走起。</p><p><img src="https://i.imgur.com/HrzU1t4.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/MdAwJRC.jpg"></p><p>打开 Google Maps，找到星号标注着的炸牛排定食店——Gyukatsu Motomura Ikebukuro。途中路过无敌家拉面店，好家伙，大晚上的还排队呢。直奔目标，在二楼，店里很小，很温馨，服务生们都很热情，先给我端了一杯冰水，然后我点了一个标准量的炸牛排定食套餐，量很少，只有一小块切成条的牛排，吃夜宵，不在于吃饱，量倒也够了。他们还教我怎么吃，把牛排放到小砧板上烤，每面煎烤几十秒即可，夹一块上去，刺啦刺啦冒烟，感官刺激会更好吃吧，也很好玩。就着米饭下肚，这份定食是 1630 JPY，以日本的物价来说不算很贵，可以用 Alipay 支付。</p><p><img src="https://i.imgur.com/zkUNjhA.jpg"></p><p>解决了馋虫后去酒店了，就坐一站 JR 来到大塚（一站和好几站的价格都一样……），出了站没多少路就到酒店。十点多前台 check in 的旅客还挺多，在机器上自助入住，需要填一下国内的地址（开始一头雾水，为啥要填日本地址，不就是酒店吗哈哈），填写完毕后机器会吐出房卡。</p><p>这家酒店有温泉，那可不得体验下屋顶温泉，一直营业到夜里两点，先在花洒下冲一下，然后慢慢滑入浴池，起初觉得很烫，适应温度后就很舒服。尤记得几年前来日本在温泉直接泡晕了。不敢贪恋，泡了一会儿就出来，屋顶的半露天浴池，很舒服，看着顶上的蒸汽和屋顶吹来的寒风汇聚，融合，身体在热汤里泡着一点也不冷。舒服，舒服。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ck3vBlU.jpg"></p><p>商务酒店的房间很小，大点的行李箱都无法完全打开，不过麻雀虽小，五脏俱全，有标配的除臭喷雾。宅急便快递服务可以提供行李运输服务（付费运送到下一家酒店），电视机有中文系统，还有公益片，诸如使用自拍杆不要戳到他人等等。每个杯子都用塑料袋封口，卫生方面很不错，电热马桶是标配，不用多说。</p><h2 id="11-13-Mon"><a href="#11-13-Mon" class="headerlink" title="11.13 Mon."></a>11.13 Mon.</h2><p>第二天，拉开窗帘一看，好天气，上午的太阳洒在屋顶，街道干净整洁，心情舒适。对这一晚挺满意的，可是订不到第二晚了，只能再换。起来快十点了，在东京大部分酒店就是十点退房，下电梯等了半天，要不是楼层有点高，我等的不耐烦都想走下去了，把房卡插进机器自助退房。</p><p>在罗森买了三明治和饭团，没有坐的位置，这价格还不如去早餐店吃呢，可能在日本堂食和外带的税费是不一样的。在路边倚着栏杆啃完早餐，坐电车去下一家酒店先放行李，在池袋下车，路上还看到一家周黑鸭，寄存好行李开始在东京的第二天的旅程。</p><p><img src="https://i.imgur.com/V7mcXnx.jpg"></p><p>坐山手线在新宿站下车，找到位于友都八喜地下一层的石井体育。这里是户外爱好者的天堂，地下两层都是户外装备及露营产品，帐篷，餐具应有尽有。其中一个角落也有 Arc’teryx，可惜没有想要的款，体会到网上说的「捕鸟」困难。这里有很多背包，其中 Mystery Ranch 和 Osprey 的款式都很全，在这可以慢慢逛，店员不会上来推销，一个个试背，上午很快就过去了，我也慢慢摸索清楚自己想要的款式是什么。</p><p>没有看到 Mystery Ranch 1 Day 背包，只有 2 Days，可是 2 Days 的容量是 27L，太大，而且造型过于硬核，不适合日常使用。</p><p>另一个牌子，Osprey 家的 Tempest（女款，暴风 20L）和 Talon（男款，魔爪 22L）是纯粹的户外用包，有不可拆卸的腰封更加不适合日常使用。看来看去还是始祖鸟的 Mantis 26L 符合我的需求。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ibotxP6.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rcVfp5r.jpg" alt="街头就有一家徕卡"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rnd86EB.jpg" alt="简简单单就能填饱肚子"></p><p><img src="https://i.imgur.com/LBQSFat.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/cxGEKTK.jpg"></p><p>已经下午一点多了，走出商场，街道两边就有小餐厅，钻进一家人挺多的荞麦面馆（soba），这一家的主要客群是周边的上班族，大家吃完还要把餐具送还到窗口。优势当然是便宜啦，点了一份咖喱饭和一份 soba 只要别的餐厅一半的价格，味道也不差。掌厨的大叔一直在吆喝，虽然听不懂但还是被他的热情所感染，目测翻桌率还是相当高的。</p><p>吃完继续逛，来到友都八喜肯定要看看相机，和 Bic Camera 应该是日本最大的两家连锁电器商场。只是 FUJI X-T5 全城断货，店员甚至和我讲是全日本没货。Sony 新款 A7C II 倒是很多，可是仅支持日文菜单，也不能刷机。超出预算，不要为了买而买就放弃了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/tDRnXga.jpg" alt="很有生活气息"></p><p>接着往东北方向走，经过居酒屋一条街——<a href="https://shinjuku-omoide.com/">新宿西口思い出横丁</a>（Nishishinjuku），等到夜晚，这里会非常热闹。穿过地下桥洞，这里的街口也是川流不息，到处都是人群，看到一辆 Lamborghini 停在路边，就没有交警来贴罚单嘛？路边有一家 ABC Mart，是一家集合鞋店，可是进去逛逛没有什么好物，之后看的几家也是如此，很多年前在济州岛就看到过这家连锁店了，可能国内淘宝上买鞋太方便了，所有没有什么觉得新奇的，不推荐去。</p><p><img src="https://i.imgur.com/XHVCDgH.jpg"></p><p>来到另一个超大的户外集合店 Alpen Tokyo，这家足足有十层，几乎涵盖了所有涉及户外的产品，如同老鼠掉进了米缸，在其中流连忘返，即使不买，看看也过瘾。</p><p>时间过的很快，等我出来已经差不多是饭点了，还有一家 Owndays 眼镜店想去，地图上定位在地下一层，我怎么也找不到入口，后来终于猜准一个不起眼的入口，门口没有什么招牌字样。试了几幅千一作系列（日本靖江手工制造），赛璐璐材质，质感很棒。可惜其中一副作为 Demo 的镜框已经停产了，准备去别的门店看看。</p><p>本来想去吃 Afuri 的辛拉面，在新宿站的地下，这里 Google Maps 都失灵了，转了几圈找不到，果断放弃。在小红书（是的，又是小红书）寻找 Plan B，看到一家在歌舞伎町里的拉面馆，工业风的店铺设计是我喜欢的调调，门口有自助售卖机，店里的生鸡蛋免费吃。工业风的店铺设计是我喜欢的调调，门口有自助售卖机，店里的生鸡蛋免费吃。</p><p><img src="https://i.imgur.com/sPf5iaT.jpg" alt="这碗面会上下动"></p><p><img src="https://i.imgur.com/pSfV6rq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/tuYZDFI.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/bQk06sw.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/kWjKRDR.jpg" alt="溏心蛋真的不错"></p><p>从新宿西口穿过马路，钻进歌舞伎町的巷子就到了，店门口有一台机器，在上下不停的夹拉面，进门就是一台自助售货机，付现金后把票子交给店员就好了（松屋之类的快餐店都是这类自助点单方式），照例一个人坐在吧台，环顾四周，食客不少，有一摞鸡蛋放在面前，任君自取。我一口气吃了五个，没有一个能逃得出我的魔爪，请叫我鸡蛋杀手。和牛盖饭是便宜，量实在太少了，吃完盖饭我又去自助机上要了碗拉面，后来发现大家都是点盖饭和拉面的套餐，看到一个食客要了两碗饭一碗面，比我还能吃，佩服。推荐这家店。</p><p>店名：<a href="https://dame-rin.hp.peraichi.com/">駄目な隣人</a>新宿店</p><p>地址：東京都新宿区歌舞伎町1-27-2 1F</p><p>営業時間：11:30 直至结束</p><p><img src="https://i.imgur.com/BQ4Bizu.jpg"></p><p>出来后早已经是夜幕降临，霓虹招牌在闪烁，我游走在歌舞伎町里，之前看李小牧的片子，已经对这条街很熟悉了，没有看到传说中拉客的案内人，可能是时间还早，也可能是不拉外国人。走到广场的时候，看到一个醉汉被几个警察带走，执法的时候很文明，没有一上来就架走，众人看着醉汉被带去交番（派出所），广场又重回平静。</p><p><img src="https://i.imgur.com/K1h7n7G.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/A7idPao.jpg"></p><p>走在一丁目上，看到广场上有流浪汉打地铺在地上睡，这么冷的天，这一幕也是非常的震撼。在歌舞伎町里，牛郎的大幅海报数量远远超过陪酒女，如今这条街上更靠「粉红经济」了。</p><p>瞎逛着，从歌舞伎町旁边的区役所通り出来，看到对面有一个無印良品新宿靖国通り店，进去看了下，里面有 MUJI 的 高端支线 LABO，可以免税，忍不住带几件走，背一个小包啥也没带，买了几件换洗内衣，结果还没穿就弄丢了……MUJI 里还有推荐餐厅的卡片，有介绍一家Chatty Chatty 汉堡店，在在新宿御苑。不过来到日本就不吃西方的美食了。在柜台帮我退税的店员是中国人，看他说中日英三国语言和顾客交流，这就是多元化的东京，一个商店里有来自五湖四海的人。</p><p>从新宿坐到池袋西口下车，路过 Parco 可以从外面看到里面的电梯，期间还有电车经过。</p><p><img src="https://i.imgur.com/6ch3DEh.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/bxDTLB9.jpg" alt="和思出横丁差不多的街"></p><p>往酒店走的路上还看到一起交通事故，看现场应该是小事故，却来了好几个警察，有的设置路障，指挥交通，另外两个，拉着卷尺在测量，好严谨，若不是亲眼目睹，还以为是什么犯罪现场。</p><p>到了酒店 check in，给了我一张六位数密码，没有房卡，走到楼层，密密麻麻的挺多间的，这类酒店大抵如此，就是尽可能减少面积，提高利用空间。不过隔音还是不错的，没有听到隔壁吵吵嚷嚷的声音。到楼下去泡汤♨️，设施相比昨晚的稍旧一点，不过这家也对外开放的，当地居民也都会来泡。</p><p><img src="https://i.imgur.com/lj9Y10K.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/5tqWrtp.jpg"></p><p>这一晚不知是太兴奋还是怎么，没睡着，到了凌晨三点半，按耐不住，起来吃夜宵，走在深夜的小路上，网传池袋这里有很多混混，不安全，可是连个鸟影都没有的。才几百米就有家なか卯（中卯），推门进去，里面有四个夜班工人在吃，还有一个喝醉酒趴着休息的女子，真切感受了下深夜食堂。后面吃过牛丼御三家，感觉数なか卯和松屋最佳。回酒店的时候，也要用密码开锁，前台到十二点就停止 check in。</p><h2 id="11-14-Tue"><a href="#11-14-Tue" class="headerlink" title="11.14 Tue."></a>11.14 Tue.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/bCafTb0.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/fiIUfZU.jpg"></p><p>第二天起来去吃牛丼御三家之一的松屋，松屋的朝定食还是不错的。早上就来一碗米饭，碳水拉满，开启美好的一天。发现当地人吃早饭都好晚，快十一点了，还那么多人在吃早饭。</p><p><img src="https://i.imgur.com/neMsywp.jpg" alt="滴！"></p><p>出了车站就是明治神宫，今天直奔原宿 Arc’teryx，这里店铺林立，和新宿的感觉不一样，路两边的临街店铺逛起来很方便。来到原宿始祖鸟，有两家店，一家是 Arc’teryx Harajuku Store 有两层，货源还齐全。一家是 Veilance（国内俗称商务系列）。在这买到一件 Beta 和 Gamma Hoody 还有昨天看中的背包，收获还可以吧，出来后不想拿着大包小包逛，就在 <a href="https://coinlocker.click/">Coin Locker</a> 网站上找了下最近的储物柜。走到明治神宫站存下，然后就 「Travel Light」啦。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vlDUCqq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/0cHGdUv.jpg"></p><p>虽然我已经买了包但是还想去 Mystery Ranch 看下，在神宫前这条街上，有唯一的直营店，小小的两层，可是居然也没找到我要的 1 Day 包，难道是已经停产了？很可惜的是这里虽然种类齐全，可是价格还是比不上淘宝……淘宝的价格真的是太能打了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/H9C59Xy.jpg"></p><p>从神秘农场出来就往表参道方向走，一路大小店铺很多，本来想去吃的几家店都要排好长的队。</p><p><img src="https://i.imgur.com/PxCfAOj.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/IdiR2b0.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/PLj7xPK.jpg"></p><p>等我走到一家名为俺流饺子楼饭店的中华料理店，能在店铺里面等位。睡得晚起得早，挺疲惫的，在等上菜的时候差点睡着了。看到隔壁吃面的女生，在结账的时候用信用卡买单，在国外信用卡还是很流行的啊。而且他们很有仪式感，把卡片放在小托盘（木质或者皮质的）给服务员，然后过一会儿再还给顾客。</p><p>点了份没尝过的海老饭，中华料理里的「海老」是指虾，由于虾长有须以及弯曲的身子，看起来像老人家，因此写作「海老」，海中老人的意思！上面浇了很多焦糖酱和番茄酱，偏甜。桌上放的香醋拿起来一看产自江苏镇江，镇江金山寺食品公司出品，看了下国内没有该型号的，应该是出口的产品。</p><p>吃完继续逛，看到巷子里的青果店（蔬菜水果店），相机胶卷店，Oakley 店铺（国内没看到过的服装专门店），Adidas、Champion、Polo Ralph Lauren（为数不多店员不太热情的店铺）。</p><p><img src="https://i.imgur.com/uBbEBS5.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/KxjspGH.jpg"></p><p>然后一直逛到 Patagonia Shibuya，其实，涉谷、原宿、表参道几个地方直线距离都不是很远。店铺有两层，顾客很多，基本就是看准了型号问店员有没有货。买了一件 R2 TechFace Jacket 和经典的摇粒绒 Retro-X Coat，可惜不能退税。而且主打环保理念的 Patagonia 不提供购物袋（想买也没有），后来在隔壁的 Levis 要了个。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vu8QGmb.jpg"></p><p>这里还有白山眼镜店，隔壁就是 Salomon，这里 X-T6 等鞋款也很少，不是很火，在卖的都是重装徒步鞋。</p><p><img src="https://i.imgur.com/M195w1o.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/QaYsKTD.jpg"></p><p>经过路口就是 Rapha Tokyo 了，在这里逛就是这些有意思，不用特意去找店铺，走着走着就到了。自行车爱好者必来的一站，有两层，店铺设置的很合理，麻雀虽小五脏俱全，可以逛很久，买了个腰包出来，店员，英语很好，交流没啥障碍，就是买完的两天后他们就做 Black Friday 的活动，打七五折了……</p><p><img src="https://i.imgur.com/PxkdsdU.jpg"></p><p>离开 Rapha 后已是华灯初上，往原宿车站方向走，走到中午排队食客很多的道顿堀大阪烧，店里明明没有坐满，店员也让我等了一会儿，应该为了确保每一位食客都有很好体验的缘故吧。进去后看到一个来自非洲的游客已经吃上了，在和厨师交流，厨师也不是日本人，说着英语，发现很多餐厅的厨师都是非日本籍的。这类大阪烧表层都要淋上酱料，我个人是不太喜欢沾酱料的，感觉感官上的享受比实际吃到嘴里的感觉要更好一点。所以点了一份大阪烧我就结账了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/mX2ubTi.jpg" alt="路过一家有意思的理发店——MR.BROTHERS CUT CLUB"></p><p>继续往回走，路过 SnowPeak 的店，这家原宿店是专卖衣服的，已经买了一堆专业户外品牌的了，就进去看看。再往东北方向走，来到 Tokyo Plaza 的十字路口。再往前走就是一连串 Beams 店铺，足足有五家，是来原宿乃至东京不可不逛的买手店。</p><p>这五家分别是：</p><p><img src="https://i.imgur.com/XO2etOs.jpg"></p><p>有这么多家傻傻分不清，Beams 无后缀就是大家最熟知的本体，里面有各种店员推荐选品。</p><p><img src="https://i.imgur.com/LmX01WA.jpg"></p><p>来到 Beams Plus，美式复古，追求阿美咔叽风格的玩家一定要去，个人最爱的店铺。可以满足大人的衣柜的几乎所有需求，给想要好好穿衣服的男士一些有趣的选择。买了条 Beams 百名品的灯芯绒裤子，初上身感觉还不错，穿久了发现版型真的是太适合我的腿型了，很满意的一件裤装。</p><p>然后是 Beams Boy，女装店，我走进去才发现都是女装。取这个店名原意就是为了像男孩一样的女孩，是一间为了那些总是被经典的男士服装而深深吸引的女性而生的小店。</p><p>Beams 往回走一点就是竹下通 (Takeshita Street)，一开始看到「Take Shita」我还诧异咋这么神奇的名字。已经走累了就没有进去逛，又走回到明治神宫前取回寄存的行李。这一天走了两万多步。</p><p><img src="https://i.imgur.com/UT4AT8O.jpg"></p><p>晚上在大塚的一家情人酒店落脚，为啥要定情人酒店呢？一是东京酒店价格太高了，即使花大价钱也不好定，碍于位置、酒店情况等，我就试下情人酒店，结果没想到非常好住。到了前台，前台为了私密性，连玻璃都是磨砂的让彼此看不太清，因为我订的是可吸烟房间，特意问了下前台可不可以换一间禁烟房间，前台不会说英语，就这个简单的问题沟通了十多分钟，还用计算器把房费打出来告诉我，其实我已经付过款了，日本人有时候就是这么的一本正经有点傻的可爱。</p><p>然后给了我一把带木头挂坠的钥匙，非常的 old school，当我打开房门的时候我惊讶了，好大的面积啊，有玄关，有客厅，独立浴室特别大，有冰箱，可惜没有窗户。为啥没窗户呢？因为房间设置了一个暗门，<del>可以避免捉奸在床</del>，推开暗门，里面有一个隐蔽的小阳台可以躲人，真的是脑洞大开，长见识。</p><p>这个浴室就像小电影里那种泡泡浴的布置，玻璃外面甚至还有灯带。虽说房间是可吸烟的，但是没有闻到烟味，干净程度 OK，最好玩的是还有老式的音乐系统和 DVD 机，有众多曲目可以收听，有很嗨的还有类似 lofi 音乐的。当晚我就循环播放 A 频道的曲目 8 入眠。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ax0X1O0.jpg" alt="致命的葱花份量"></p><p>当我外出吃夜宵时，前台跑了出来，让我把钥匙交给她保管以免丢失。附近就有松屋，这种深夜总有地方去总有地方吃真是不错。吃了碗葱花肥牛饭，葱花多的致命。</p><h2 id="11-15-Wed"><a href="#11-15-Wed" class="headerlink" title="11.15 Wed."></a>11.15 Wed.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/BK8ch5E.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/hHV3evH.jpg" alt="这条街大概是我在东京最熟悉的一条了，住了三个晚上"></p><p><img src="https://i.imgur.com/0ak3qhs.jpg"></p><p>前一晚睡的很香，起来又是松屋早餐，十一点吃早饭，吃完又往池袋车站走，路边有好多付费自行车泊位，不愧是资本主义国家，停个自行车也要收费。</p><p><img src="https://i.imgur.com/MqUrQuD.jpg" alt="背上行囊，继续出发"></p><p>吃完早饭先把行李放到新大久保的旅馆，这一家也是在东京十晚里体验最差的一家了。离车站远，拖着行李走了好久才到。然后这个酒店居然没有前台的，我上下跑了两次才确定是没有前台的（邮件里也没有写清楚），楼下遇到一个黑人我估计他也是住在这里的，就问他，当时语气很急，黑人哥们就安抚我：easy，easy，现在想想还是挺有趣的，他问我有没有密码，我说有，他说那你就进去住就好了，没有前台的，我才知道自己没有走错地方。</p><p>走到房间一看，要脱鞋的榻榻米很脏，房间很小，卫生间和浴室居然是公用的，隔壁房间还没收拾好，这时候又进来个老外，感觉是印度裔。他问我是不是今天的住客，我说是的，他说卫生还没打扫好，让我等一下（确实还没到入住时间），我就等他洗个尘，放个毛巾，全过程不到十分钟，然后说我可以入住了，给的所谓的密码是用来取密码盒里的房门钥匙的，感觉好多此一举啊……房门的锁还特别的难用，需要用力抠紧才能锁上。</p><p>被这么一搞有些疲惫，懒得走路，搭 bus 去目的地吧，走到东新宿駅（yì ）前，差点坐反方向。等 bus 的时间会比等电车长很久。总体来说我还是愿意多走一点路坐 JR 的，价格并没便宜，等车的时候还冷。Bus 也可以刷 Suica 卡直接坐。好在 Bus 到站后直接来到了我的目的地——Vintage Works，一家皮制用品专门店。昨晚跑了趟空，今天没错过。</p><p><img src="https://i.imgur.com/nbo1A1b.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/RMwPzxw.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/f0O6P54.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/p3vSEwJ.jpg"></p><p>走到二楼，一进门，首当其冲的就是各种皮带产品，店铺不大，不过东西很多，慢慢看能花很久时间。让店员帮我找想要的款式和长度，我试了有一个钟，选中了两条皮带，其中一条作为给我爸的礼物。虽然不能退税，还是值得的，毕竟还手工制作。</p><p><img src="https://i.imgur.com/aeyE7zw.jpg"></p><p>到了下午三点，本来想去吃网上看到的和牛盖饭，这个点还是要大排长龙，饥肠辘辘等不起。随便找了家拉面店，又是豚骨拉面，平均水平吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/10R6vRq.jpg"></p><p>吃完接着逛街，路过 New Balance，很喜欢这个牌子的鞋子，一楼居然陈列有西装，我是第一次见。运动品牌做西装，是感觉怪怪的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/wosXoBR.jpg"></p><p>出来在马路上居然有一群女团在跳热舞，感觉是韩国女团，可是也不确定是不是日本本土的 AKB48，吸引了很多路人的眼光。但是讲真的，她们在路口跳舞有点阻碍交通了，回去在 YouTube 上搜了下没看到视频。</p><p>这里几乎能想到的运动品牌都有临街的旗舰店，街对面有一家 Asics 店铺很大。竹下通旁边有一家 ABC-Mart，在二楼有一家 Oshman’s，也是户外集合店，里面有 Patagonia，还能免税！顿时觉得昨天买亏了，款式肯定没有直营店多。</p><p><img src="https://i.imgur.com/yMeFfFq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/8TL9D6I.jpg"></p><p>出来后往明治神宫方向的两边店铺也挺多，昨天没有去看过，今天补上。Nike Harajuku 店铺有三层，对面一边有很多饮食店。走进 Zara 发现好多女生在逛，暖气开的太足了，热的难受，转了圈就出来了。走着走着拐个弯又来到 Arc’teryx，忍不住再进去逛逛，毕竟今天可是穿着全套 Arc’teryx，底气足了。进去一看昨天那件蓝色的 Beta LT 还在，虽然 S 码小了点，还是冲动的收入囊中！又一次剁手后心满意足的出来。接着去 Merrell 逛了逛，上脚不好看诶，所以没炒起来吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Lc2I3Rc.jpg"></p><p>此时原宿街头跑过好多「跑跑卡丁车」，真羡慕这都能在路上开。</p><p><img src="https://i.imgur.com/9xzQ9MR.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/XAzBKuN.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/xr48RUu.jpg"></p><p>又绕回到刚刚 Nike 那条街，后面的巷子藏了 Kinetics 和 GR8 两家有意思的买手店，其实来原宿这两家才是不可不去的店铺。前者有两层，装修可以说是比较现代化，还在大众审美上。GR8 就完全是时尚小怪人才会去的店，离经叛道，光怪陆离。大多是暗黑系的选品不是我的风格，但是 Tom Ford 的墨镜选品确实很棒，在 Tom Ford 店铺都找不到的款，这里都有。店员更是一个比一个潮流，店员潮的店才是一家好的时尚店铺。</p><p><img src="https://i.imgur.com/HOjzod7.jpg" alt="十字路口看到蓝色火焰的 Supra，这很街头，很原宿"></p><p><img src="https://i.imgur.com/H1eU3cy.jpg"></p><p>最后走回到中午下车的地方，回到起点，想找一家地道的店，看到一个不起眼的招牌写着居酒屋，还在二楼，就鼓起勇气上去（点餐难，交流难）。进到里面，只有五六个位置，店主老伯和他儿子两个人，菜单果然只有日文，也没有图片，就在我尝试用英文和他们沟通时，在喝酒的四个大叔中的一个问我哪里来的，得知我从中国来，他居然开口说起了中文，我诧异他中文说的怎么这么好，他说在上海生活了十年，他端着啤酒坐到我旁边帮我点菜，给我介绍菜品，很热情。后来干杯的时候他居然还会说随意随意，果然已经是中国通了。在一个小小偏僻的居酒屋里能遇到说中文的日本人也是神奇。</p><p><img src="https://i.imgur.com/XasA4rC.jpg"></p><p>接着又是在寒风中等车，后面一幢建筑里的玻璃有两个在敲键盘的人，门口照片写着是 Secom 公司，搜了下是日本最大的保全公司，有点 WeWork 办公的那种感觉，就是临街，车来车往的人不会影响到工作吗？</p><p>回到酒店后，双腿异常酸胀，想着去做个推拿，搜了一下说 Olive SPA 是东京不错的一家，价格也很贵，60 分钟就要 13200 日元，决定去体验下，结果到了那，人和我说不好意思，没有预约没有空位……</p><p><img src="https://i.imgur.com/5JhjrDt.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/d2jYZGv.jpg" alt="Uber 骑手居然是骑车送外卖"></p><p><img src="https://i.imgur.com/s25G0nY.jpg"></p><p>不愧地处新宿，夜里街上比池袋，大塚热闹多了。走的腿疼不想逛了，去なか卯吃了顿夜宵，回去洗洗睡吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/6rYj8l4.jpg" alt="回到房间看了下今天的战利品"></p><p><img src="https://i.imgur.com/qZDn1NT.jpg" alt="当初就是被这个布局骗进来的"></p><p>公共浴室洗澡要锁门很变扭，本来以为旁边的房间是空的，没想到凌晨两点多才过来入住，折腾到三点多，即使我戴着 AirPods Pro 也无济于事，总之，这一晚很糟糕。</p><h2 id="11-16-Thu"><a href="#11-16-Thu" class="headerlink" title="11.16 Thu."></a>11.16 Thu.</h2><p>这个差劲的旅馆让我过得很不舒服，睡到十点多，小黑（工作人员）来敲醒我，一刻都不能多睡，就爬起来收拾行李去往下一个目的地。</p><p>拖着大包小包的行李很难受，又打开 <a href="https://coinlocker.click/">Coinlocker</a> 的网站，找到放在便利店旁的储物柜，投了几枚硬币把行李存放好，又开始新的一天的旅程。这时候才发现这条是「韩国街」，到处都是韩国人，韩国餐馆，想到之前歌舞伎町多方势力中，中国人和韩国人占多数的故事，所言不假。</p><p><img src="https://i.imgur.com/GUoc6pM.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/3dlVdqY.jpg"></p><p>坐电车去上野御徒町的阿美横丁商业街，这条街长 400m，人流量是爆炸的多。根据维基百科的介绍，第二次世界大战后，该处是贩卖美军物资的黑市，阿美（アメ <em>Ame</em>）一词即相信源自美国（<strong>Ame</strong>rica）。由于当时有许多售卖<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A5%B4">饴</a>（传统<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B3%96%E6%9E%9C">糖果</a>，日语发音亦为“Ame”）的店家聚集于此，故又名“饴横丁”。</p><p>从御徒町站出来就是阿美横丁街的入口了，逛了几家店铺也有昨天看到过的 Vintage Work 皮带。至今，商业街里还能看到很多贩卖美军（军服复刻）的店铺，潮流玩家称之为阿美咔叽。军迷朋友不要错过来这里逛逛。还有各种类似大排档的铺子。吃东西的，买衣服的，人头攒动，好不热闹，逛着逛着，看了两家店铺最有意思，中田商店和 London Sports，在这两家买了好多。</p><p>买东西要注意不要上头，在 London Sports 淘宝，有满减活动，本来只是想凑个免税金额（5500 JPY），越凑越多，最终买了二十件衣服，算是把未来两年的衣服都买完了……</p><p><img src="https://i.imgur.com/wQgNWnW.jpg" alt="国内很难买到的鞋款"></p><p>剁手完抱着一大袋衣服继续逛，之前做了攻略说这条街上有卖行李箱，便宜容积大（质量嘛肯定没那么好），又弄了个 28 寸的行李箱（已经是最大号的了），有了收纳工具后，战斗力似乎也随之增强了。又买了两双鞋子，每双鞋子的价格要比国内便宜数百块，而且是平时很难买到的，来对地方了，开心。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Woo05U7.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/9dE54ID.jpg"></p><p>等我再次血拼完（其实男人的战斗力也是丝毫不差的），吃上午饭已经是下午四点了，五点不到，天色已暗。搭乘 JR 经过秋叶原、神田来到东京站，出站后地下联通的就是大丸东京商场。这个商场，奢侈品啥的也是应有尽有。咱也不是目标用户，径直奔往十一楼，嘿嘿，又是 Arc‘teryx，这家店和新宿的那家都属于石井运动，门店比较多。</p><p>付款后去楼上进行现金退税，只有现金不收手续费，但其实说不收手续费，计算后发现也要扣除 1% 的其他费用，这个费用是不能免的。</p><p>不过秉着「买到就是赚到」的想法，能买到想要的款式、颜色和尺码已经算不错啦。国内原价又贵还买不到。</p><p>此时收到我妈的「旨意」给她带条围巾回去，又跑到下面的柜台选了一条围巾，再三确认颜色是否正确，可回到家发现还是买错了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/5I7GvSa.jpg" alt="从楼上看下去，东京站好大"></p><p>这里分享个技巧，大家都知道带贵重物品回国如果有包装在，一是不方便携带，二是很有可能被税，所以可以和柜姐说不要盒子，回国补领盒子。和柜姐表达了我的需求，很爽快的答应了我。回国后去专柜拿需要报出我的手机号就好了，记录都是全球互通的。这里插一句，奇怪的是登陆这个品牌的 App，自己在后台是看不到购买记录的，只有联系电话客服让他们发一份邮件才能收到文字购买凭证，挺奇怪的。</p><p>收获满满，准备回程，这时候才发现，下午在阿美横丁买的帽子落在吃午饭的地方了，赶紧跑回去拿，店员们好好的给我保管着呢，谁知后面还有第二次落东西在阿美横。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vN9uHCr.jpg" alt="池袋西口这家还不错"></p><p><img src="https://i.imgur.com/KT2OztD.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/5GjYHbu.jpg"></p><p>这一晚住在池袋的情人酒店，和周一住过的有热汤的酒店同一方向，很近。报了名字就可以入住，这种酒店的房间面积都比较大，舒服的，除了屋内光线有点暗，很不错。</p><h2 id="11-17-Fri"><a href="#11-17-Fri" class="headerlink" title="11.17 Fri."></a>11.17 Fri.</h2><p><img src="https://i.imgur.com/HBx9RgD.jpg" alt="早餐也是昨晚这家店"></p><p>第二天退房的时候问前台还能不能续住，前台拿起数张预订单和我说，没有空房间了，唉……在东京想要连住都是这么的难啊。这一天是去东京唯一下大雨的一天，雨挺大的，好在前几天已经买齐了全套「防水用品」，正好可以用上。给行李箱撑一把伞，从家里带来的「日抛」伞也能用上，就这样一边给行李箱撑伞，一边走到池袋车站。</p><p>这一天的行程是要去富士山，前天夜里睡不着在网上预订了<a href="https://www.highwaybus.com/gp/inbound/index">高速巴士</a>，富士山属于山梨县。有从新宿站（总站）或涩谷站开往河口湖（还有富士吉田、忍野八海、山中湖）的一站式巴士，去忍野八海和山中湖的价格会贵一点，具体请看网站页面。巴士里有卫生间，有些还是双层的，2200 JPY 的单程票价（从涩谷出发是 2100 JPY），有女士专座不另外收费，退改的手续费是 100 JPY。</p><p>我选择的是新宿－富士五湖・富士山五合目线，就是从新宿到河口湖。如果和我一样只是要去富士山的富士急乐园和河口湖站，住在涩谷的可以从涩谷出发，还能省 100 日元，去山中湖只能在新宿坐车。</p><p>已经好几次穿梭在池袋站了，但出口众多，还是搞不清。西武、东武两个铁道公司开的百货就在车站上。</p><p><img src="https://i.imgur.com/zcfnDu7.jpg"></p><p>时间还早就在池袋东武百货 Tobu 的 Daiso 大创逛了逛，买了点日用品，大创相当于「两元店」，没标价格的商品都是 100 日元，此外的商品有特殊标价。</p><p>这个小包用来装零钱很方便，还有些袜子之类的可以应急当日抛物品使用。买了好几个衣物收纳袋，用来打包行李。</p><p>看着时间差不多就出发前往新宿站坐巴士，出了新宿站口，新宿站实在太大了，出站前特意问了车站工作人员方向对不对，遇到这种导航也没啥用的复杂路况，只能确定大方向，然后就是厚着脸皮问。</p><p>过了马路后，看到提示说要上楼坐巴士，看到附近有两位英语志愿者，一对老人，他们很热心的告诉我就是在楼上坐车，谢过他们后坐电梯上去，有个室内候车大厅，班车时间很准，不会提早到，在计划时间的前两分钟才进站，座位在车厢尾部，整辆车都坐满了，还好提前在网上买了票， 去富士山的人多的，当天买可能就没票了。</p><p>一路经过一些小站，就在高速公路的站台，没人下车，一路往西走，能见度很高，远远的就能看到富士山，离的越近越清晰，进入山区后，路的两旁就能看到山景。</p><p>经过富士急乐园，这是个很有名的乐园，园内有很刺激的过山车，不过这一天好像没有开园。天气太冷了，大家都不坐过山车了？下一站就是河口湖站了，耗时两小时。</p><p><img src="https://i.imgur.com/euAk9Wm.jpg" alt="到此一游"></p><p>站旁就是大家都打卡拍照的罗森便利店。聚集了好多人在拍照。路很窄，过往车辆很多，有交警在指挥交通。</p><p>走了近两公里的路到酒店，行李箱很重，拖的手都酸了虽然我的房间不是山景，但是设施一应俱全，房间设计和布置合理，是我理想的酒店，可以说是这次日本之行最满意的了。这家酒店是在小红书上捡漏的，当时有人提问，富士山住哪，有个热心的网友评论，我就去看了下，周六的房价反而便宜，就闪电预定。有时候就是这么机不可失。</p><p>安顿好，去旁边的商场逛逛吃个晚饭，看了下日版大众点评 Tabelog，上榜的店要么太远要么闭门休息，就近解决吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/TpXSHiq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/SOCN1P5.jpg"></p><p>给食其家一次机会吧，吃了下国内没有的寿喜锅，除了比较咸，倒还不错。吃完饭，散步消食，穿着三件套（排汗层，保暖层和防风层）倒也不是很冷。把路边的店铺都逛了一下，这里专门的药妆商场，产品很多，琳琅满目。富士山这个比较乡野的地方也有高端手作眼镜店，着实让我感慨，日本人对于眼镜这类配饰的喜爱。还去了一家专门卖酒的超市，可惜没有山崎 Yamazaki 威士忌，看来山崎也不是哪里都有，日本人也是喝本土的清酒、烧酒居多。</p><p>逛遍了就返程，八点多，商店都关门了，回到酒店去泡热汤，这个热汤也是我最喜欢的，特别舒服，甚至还有一个冷池子，蒸了会儿桑拿就回房间了。热腾腾的热汤也太舒服了，冷水池，我可没敢进去试试。</p><p>未完待续……</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">回到一个人说走就走的那个状态，流水账式记录在东京的所见所闻</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ID.3 提车日记</title>
    <link href="http://battlele.com/id.3/"/>
    <id>http://battlele.com/id.3/</id>
    <published>2023-08-04T06:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-04T06:13:27.857Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="购车起源"><a href="#购车起源" class="headerlink" title="购车起源"></a>购车起源</h2><p>七月的时候看到一篇文章说上汽大众 ID.3 降价了，之前看 Chiphell 站长的<a href="https://www.chiphell.com/thread-2443602-1-1.html">文章</a>，对这车有所了解。之前也卖了油车，在自身经济不好的情况下，便宜低成本的 ID.3 和我现在特别般配。觉得此时是入手的好时机。</p><p>我对汽车选择的理解，后驱第一，越野四驱，不要前驱。说来也是好笑，看过 BRZ，外观和操控不用说，可是这车后续成本还是太高，就无缘了。野马外观是不错，也是多年未换代，电动野马没有轿车，也 pass。传统 BBA 的入门车也没啥好玩的，一般的家用日系车也不喜欢，凯迪拉克 CT5 这车太大也爱不起来。去新疆<a href="https://battlele.com/xinjiang/">深度驾驶</a>过的长城坦克 300，性价比是高的，但是小毛病还是很多，而且城市里没啥地方玩越野，还是小车更适合，也作罢。直到我看起了电车，Tesla 开的人实在太多了，而且迟迟不换代，虽然价格一降再降，也不是特别吸引我。国产新势力没兴趣，直到看到了大众旗下 MEB 纯电平台的 ID.3 居然成为了我最后的选择。以前有一句话，「不买大众车，不买小众车」，大众在我心里就是无限套娃，是我最分不清车型的一个品牌，而且旗下车都是前驱，所以最早 GTI 也被排除了，何况用的还是老款 EA888 的机头，没有和海外市场同步。</p><p>所在城市还有纯数字的电动车牌照，家里燃油车还有一辆可以开，所以，就选择电动小钢炮啦！</p><h2 id="看车和购车流程"><a href="#看车和购车流程" class="headerlink" title="看车和购车流程"></a>看车和购车流程</h2><h3 id="多跑几家比价"><a href="#多跑几家比价" class="headerlink" title="多跑几家比价"></a>多跑几家比价</h3><p>开始跑 4s 店问价格，先去 ID.Store 看车，就是大众的商场展厅，店里现车很少，我还把自行车带去看看能不能塞下，后排放倒刚好可以不拆轮子整辆塞下（1.65m 的长度），满意。试驾了一下，第一印象是外表虽小，内在空间和操作感却不是一台小车的感觉。销售说全市没有我要的白色外观和白色内饰（皎月金星选装包）。第二天又去另外两家看车，第一家有我要的现车，4s 停车场挺大，但是销售经验不足，带着我在停车场转了几圈也没找到车停在哪里，后面谈价格的时候，还让我把手机放在一边，不要录音，给了我一个价格，搞了这么久时间还没到心理预期，就去了下一家。</p><h3 id="选车前验车"><a href="#选车前验车" class="headerlink" title="选车前验车"></a>选车前验车</h3><p>先看车，车轮胎是 2022 年产的，其余部件都是今年二三月份，看在价格便宜的份上，算了。之前和销售在电话上聊过，我带着现金去的，比上一家多给两千的优惠，就成交了，其实再砍砍价还能更低。办理分期付款也还能便宜 ¥1500，但是还是选择全款支付了，绿本在自己手里（机动车登记证书）比较舒心。</p><p>刷卡付款，裸车价 + 选装包 + 保险 + 上牌费，免购置税。本来以为当天就能开回家了，没想到做 PDI 检测的时候说气囊故障灯亮起，这我可不要，让销售换一台车，同是三月份的，轮胎都是今年的第五周生产，更新一点，第二天再去。当晚保险就生效了，上汽大众总部的「伙伴」（品牌官方支持人员）就来加我，有些问题可以直接问他，而不是和 4S 沟通，后面会用上。</p><h3 id="注意捆绑销售"><a href="#注意捆绑销售" class="headerlink" title="注意捆绑销售"></a>注意捆绑销售</h3><p>第二天又喊上好友，他夜班刚下就陪我去，一晚不睡看车，建议大家去 4s 店看车和提车都要留足<strong>至少半天</strong>的时间。把昨天上的保险退掉，重新上保险（换了一辆车），此时我才发现有一个 ¥365 的费用，提供修车时候代步车权益，对我来说没用且不属于保险范畴内，我就问了下上汽大众伙伴，伙伴回复说不强制，自己选择，那我知道了，这就是 4S 店强行卖的包。我就问销售，销售说别人都买了，言下之意怎么就我一个人计较，我不吃这套，说要退，他们态度马上就很差，说早知道不做我这单生意了， 我一听这话，那不想成交，退车呗，哪里不是买。经理见状，才连忙说好话，说这个可以退，我才没有交这个钱。这里不得不说 BBA 收费贵，装修好，服务态度也强很多，当然交多少钱办多少事，可是这家上汽大众经销商连瓶矿泉水都没有，服务真不行。</p><h3 id="再次检查车况"><a href="#再次检查车况" class="headerlink" title="再次检查车况"></a>再次检查车况</h3><p>销售去办理手续，新车已经完成 PDI 检测，但是自己还是要看下，其实这一步应该在付钱前就要做（昨天已经付清），网上有详细教程，主要看下车漆有无划伤，轮胎、玻璃、内饰情况是否正常。当天下雨也看不怎么轻，大致看了下没问题，真有问题，我回头就找他们说理。</p><h3 id="上牌"><a href="#上牌" class="headerlink" title="上牌"></a>上牌</h3><p>此时销售过来说可以上临时牌照，然后选号码牌了，我问了下在他们电脑上机选和交管 12123 上选有什么区别，说是后者才发放纯数字，这不早点说，昨天我自己就可以完成了。</p><p>打开交管 12123，里面有「新车选号」选择号牌种类，新能源汽车还分小型和大型，输入机动车合格证&#x2F;进口货物证明书，车辆识别代号，网上有五组号码，每组选一个，最后五组里面选一个自己最喜欢的，时间留的足够了，所以慢慢选不要急。最后如愿选到一个还不错的纯数字号码牌。选号成功后后台要过一段时间才有信息，所以要预留充足的时间，好在我这个上午前就完成了，不用等到下午下班时间。最后确认下，拿到的东西：</p><ol><li>机动车登记证书（绿本）</li><li>车辆合格证</li><li>购车合同</li><li>交车确认书</li><li>购置税申报表（在手机上当地税务 App 完成，有电子版）</li><li>三包证书</li><li>购车发票（红色、绿色、紫色）</li></ol><p>就直接开回家啦！</p><p><img src="https://i.imgur.com/kOLATxY.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/m1PMSln.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ZtdiyDw.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/owJSbgs.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">又开上新车啦，来讲讲选车到购车的一些事吧</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
    <category term="car" scheme="http://battlele.com/tags/car/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新疆之旅（下）</title>
    <link href="http://battlele.com/xinjiang2/"/>
    <id>http://battlele.com/xinjiang2/</id>
    <published>2023-07-14T16:25:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-17T04:24:35.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="D6-克拉玛依至赛里木湖"><a href="#D6-克拉玛依至赛里木湖" class="headerlink" title="D6 克拉玛依至赛里木湖"></a>D6 克拉玛依至赛里木湖</h2><p>十点多这里的酒店早餐快要收摊了，气温舒服，13 °C。十一点在克拉玛依加满油后出发，这里的油价确实便宜，虽然外面写着价格和别的地方差不多，但是实际付款时有优惠，每升能便宜几角。没有能再去阿罗餐厅吃点，写到这里好馋。这天午饭很简单，在高速公路的餐厅买了一个肉饼子，很大一张，面饼比烤馕要软。油炸，刚出锅很烫，味道浓郁，以至于很长一段时间里车厢充斥着这个味，很不舒服。虽然是高热量，还挺饱腹的。</p><p><img src="https://i.imgur.com/JHeqPRO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/JLP6DDJ.jpg"></p><p>一路上能看到很多运输大型风机的卡车，还有一辆「保镖车」护卫的。我们接着一路爬升，路很直，坡度较缓，不感觉海拔在变化，这路是修的真好，大工程。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Xo31HFb.jpg" alt="开到这里，就是赛里木湖东门入口了"></p><p>一脚油门，共计四小时四十分，开了 450 km，下午四点二十分抵达赛里木湖景区门口。买票后进入，在新疆这么多天，第一次感觉游客多，难以想象旺季的时候会有多少人。毕竟这是到新疆不可不来的地方。</p><p><img src="https://i.imgur.com/3rqdVbr.jpg"></p><p>划重点，景区里<strong>住宿选择不多</strong>，还贵，如果在景区外面住，当晚得去旁边的博乐市。女朋友选了一家「金字塔」小木屋，推开门就能看到湖边。</p><p><img src="https://i.imgur.com/VUEUAt8.jpg" alt="从视频截下来的图都美如画"></p><p><img src="https://i.imgur.com/xyX4xCw.jpg" alt="真的像 Windows XP 那张经典的壁纸"></p><p>放下行李后我们就等不及开车绕湖一圈，一圈 <strong>90 km</strong>，虽然有限速，不停车的话还是很快能兜完的。如果每个景点停下来玩，那可以玩两天。</p><p><img src="https://i.imgur.com/xKJeFDM.jpg"></p><p>此时的季节湖面还结着冰，岸边大块的冰块碎成一块块，但是千万别站上去玩，掉下去很危险。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bcqniqG.jpg"></p><p>走在草坪上，感受旷野之息，有前人留下的车辙印，我们很爱护环境，没有开下去（虽然我非常想）。</p><p>赛里木湖是高海拔湖泊，这季节在外面吹一会儿还是冷的，羽绒服外套不可少，脸被吹的生疼。来到一个据说是成吉思汗的点将台，慢慢爬上去，上千级台阶，爬到最高又开始下雪。</p><p>下山继续环湖，看到了那个传说中的灯塔，只是现在都是积雪，很难靠近，只在远远的地方怕了下照片。</p><p><img src="https://i.imgur.com/cNsP5CR.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/JLuEXdA.jpg"></p><p>日落时分，夕阳光从云层的缝隙中洒下来，半边金光，真的太美了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/iXQea5I.jpg"></p><p>晚上在景区餐厅吃了下高白鲑，赛里木湖特产，略贵，但是东西不错，不爱吃生猛鱼鲜的我也不觉得腥。另一盆鱼肝，确实下不了嘴哈哈。晚上过夜时候很冷，草草洗完澡就缩在被子里不出来，比在禾木和喀纳斯感觉还冷。</p><h2 id="D7-赛里木湖逛一天，晚上去博乐"><a href="#D7-赛里木湖逛一天，晚上去博乐" class="headerlink" title="D7 赛里木湖逛一天，晚上去博乐"></a>D7 赛里木湖逛一天，晚上去博乐</h2><p><img src="https://i.imgur.com/4d97Tog.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/LoVBQvb.jpg"></p><p>第二天一早，其实也就八点不到啦哈哈，睡的晚，又冷，起床很挣扎。还是穿好衣服到外面看日出，瑟瑟发抖的看着太阳出来是记忆深刻的。可惜美好的时间总是短暂的，回去因为某事和女朋友大吵一架，她直接去退房，在车上等我，留下我收拾行李，不知所措。在旅行中遇到这种事挺糟心，当时的我不知道该怎么办，<del>甚至想着要不要买早点的机票回家</del>，一整个下午，她开车，我坐着没有下车。</p><p>午后，她给有情绪，不吃饭的我，买了一碗牛肉面。那时很感动，这段不美好的记忆也是我生命中难忘的大半天。人呢，总是容易记住不美好的。何必呢？可是人就是这样……可能几十年后我再去赛里木湖还会想起这段往事，想当初自己的不成熟，触景生情。</p><p><img src="https://i.imgur.com/kisvfli.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/avOPGxc.jpg"></p><p>和好后，我们去拍了冰川，在湖面上打水漂。</p><p><img src="https://i.imgur.com/KfA20J8.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/RboN0Sp.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/97WiLxl.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/FyZz5g4.jpg"></p><p>直到在赛里木湖看完日落，我们才出发去下榻博乐的酒店。</p><p><img src="https://i.imgur.com/3DPKE99.jpg"></p><p>晚上在毡房姑娘吃饭，很喜欢那里的酸奶，加了蜂蜜很甜很好吃。入住了希尔顿欢朋，应该是博乐市最好的酒店了，车都停满，大晚上的还在办理入住。房间和智选假日差不多，还干净。</p><h2 id="D8-博乐至伊宁"><a href="#D8-博乐至伊宁" class="headerlink" title="D8 博乐至伊宁"></a>D8 博乐至伊宁</h2><p><img src="https://i.imgur.com/YaLDJsM.jpg"></p><p>前一夜折腾挺晚，早上出门有点晚。十二点出门，午后一点半就开到果子沟大桥，山垭口的风很大，无人机会炸的那种程度。半山腰的观景台不好停车，在一个路肩停好车，这个季节背面的山还有积雪，但是也藏不住山体表面的绿荫了，实景和照片看起来都很壮观。女朋友身体感到不适，赶紧上车继续出发。</p><p>这里来往的大卡车非常多，一度堵车，在半山腰蹒跚前进，第一次在新疆的路上遇到堵车。下午两点过果子沟收费站，一路经过霍城县、惠远古城后面就是伊宁了。又开了一个钟，进伊宁前先加满油，看导航说前方拥堵，换一个高速口进伊宁。</p><p>在这里终于感受到春天了，气温 23 °C。这么多天终于来到一座大城市，在广场上吃了下德克士，下午三点半，店里没有其他食客。</p><p>入住伊宁伊犁宾馆，进去有很大一片绿化，新疆唯一的城市森林酒店，挺有历史感的，这里曾是前苏联大使馆所在地。前两晚先住伊犁宾馆的六号楼，公寓式酒店，还带有厨房，面积大，很新，不过没有那种历史感。</p><p>在房间睡了会儿后去洗车，说实话，在伊宁市找洗车的地方不容易，没看到什么修理厂或者洗车店，最后找到一家小洗车铺。看我是游客（虽然是新 F 的当地牌照）洗的马虎，很不干净。</p><p>洗完车去六星街，当时晚高峰，伊宁市不大，但是车辆保有量不少，看来全国无论哪的市区都会堵车吧。开错一个路口，掉个头花了一刻钟。</p><p><img src="https://i.imgur.com/HaOMbU6.jpg"></p><p>六星街这里的房子很漂亮，是多民族聚居、多元文化的交汇地，在内地的环境呆惯，会以为自己来到了外国。房子的外墙是色彩缤纷的蓝色、花色，吸引很多游客当作背景墙来拍照。</p><p>在六星街最大的餐厅吃晚饭，有两层，一层在地下。点了手抓饭，确实有点油。听说很多人吃了后会拉肚子，还好我没有。</p><p>吃完去伊犁河旅游风景区逛逛，这时候九点多，堵车情况也没有缓解。伊犁河全长可是有 1236 公里，还跨越国境，这只是其中一段。饭后散步的人很多，想走完的话很累，租了一辆哈啰的双人自行车，¥50 才几分钟，这个真好赚，吃准大家都骑不了几分钟。</p><p><img src="https://i.imgur.com/NUEIyGw.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/qSlCdAH.jpg"></p><p>在景区外面的桥上看到有人卖太阳花气球，爬上去给她买了一个，她很开心。</p><p>出景区在停车场堵车十分钟……智能化设施不靠谱啊，时间晚了，路况好很多。前面行程都很赶，没有在赛里木湖滑雪，就多了一天的时间，回宾馆才研究第二天去哪，现在有时间了可以慢慢逛。看了下周边，决定去<strong>库尔德宁风景区</strong>，这是在小红书上看到的，虽然不屑使用此类平台，但时候一些中文资讯还是得在上面获取，<del>当然这是整个简中网络的问题</del>。</p><h3 id="D9-伊宁至库尔德宁风景区"><a href="#D9-伊宁至库尔德宁风景区" class="headerlink" title="D9 伊宁至库尔德宁风景区"></a>D9 伊宁至库尔德宁风景区</h3><p>库尔德宁位于伊犁哈萨克自治州的巩留县，从伊宁市区出发有 160 km，2 小时 20 分钟的车程。伊犁宾馆的早餐不是很好吃，不过种类还是丰富的，毕竟是当地头牌酒店。这天下着雨，昨天车子白洗了。去的路途高速占比不多，剩下的路是国道和县道，经过巩留县城，看到东蝶湖公园的摩天轮，还没有运营，除了在杭州坐过小的摩天轮，还没有坐过大摩天轮，啥时候体验下呢。</p><p>继续往前开，经过一些村落就来到中沟检票口，买票后开进景区，说是 4A 景区，其实淡季时候完全是自助游，景区还是半开发状态，全程自己玩，没车也没人。游客服务中心都还在建造，只开放了<strong>中沟</strong>和<strong>东沟</strong>部分，我们的线路是中沟入口进，东沟出。</p><h3 id="库尔德宁撒野"><a href="#库尔德宁撒野" class="headerlink" title="库尔德宁撒野"></a>库尔德宁撒野</h3><p><img src="https://i.imgur.com/0ivuwg5.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/QYUKzTU.jpg"></p><p>下着雨，山里的景色格外好，空气也非常好，光是来这里「安营扎寨」就能度过一天。之前去的禾木、喀纳斯、赛里木湖还处在冬天冰封的状态，这里褪去了白雪外衣，一片让人心生愉悦的绿色，<strong>白色看多了可能确实会性冷淡，这里有让你感受生机的美</strong>。</p><p>在这也不用管什么导航了，没岔路只管往前走。云杉树很多，其中还有一株云杉王，到了中午时候，雨愈发的大，看到房子前停着几辆车，我们也停下脚步进去看看，原来是这里的工人们在吃饭，在小卖部买了两碗泡面，几个月没吃泡面了吧，破个戒。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bC9373w.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/8Q6p2fX.jpg"></p><p>本来还打算徒步爬山，但是看雨下的越来越大，下着雨挺冷，就放弃。继续开车，来到一个坡度非常大，让发动机都产生咆哮的地方，在这里肆意爬了两趟，过瘾。</p><p>驶过这片区域后，来到一座吊桥。这里似乎可以徒步探索，但是没啥时间，雨天也不敢在吊桥上久留，继续前行。</p><p><img src="https://i.imgur.com/80J3bxc.jpg"></p><p>经过这段路后想玩越野的心完全收不住了，后面看到一块路牌写着有路可以上去，地面都是砾石，就直接一脚油门冲上去，果真很刺激，雨一直下，轮胎碾过碎石会发出令人上头的噪音，这只是开胃前菜。</p><p><img src="https://i.imgur.com/dkgyMYh.jpg" alt="真.旷野之息"></p><p><img src="https://i.imgur.com/fXuXUKZ.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/LbgUsoC.jpg"></p><p>上到顶后是一大片草原，已经被前人开出一条路来了，我就顺着这条车辙印前进，这路着实不好开，轮胎很快就没有了附着力，开始打滑。遇到一辆 4 ✖️ 4 的皮卡，是移动通信抢修车辆，在这地方抢修设备都需要配越野皮卡。他们告知前方路不好走，考虑到在这若被困可真是没法被救援，原路返回。</p><p>在草地上撒野和雪地上不太一样，顺着车辙印反而不好开，开不动的时候只好自辟一条路（对不起啦，草原），上去玩这么一圈下来，车子完全白洗了，都是泥巴……脏的我门把手都不想碰，不过这也是玩越野的乐趣吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/CuNQU0X.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Y3DcTA7.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ssb7Goi.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/HNBJNtN.jpg"></p><p>出景区走县道回伊宁，路很窄，但是没车，开起来也很爽，偶尔还能看到成群的牛羊。雨后的天空，所望之处都有<a href="https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%BB%B7%E5%BE%97%E8%80%B3%E6%95%88%E6%87%89">丁达尔效应</a>，风还是很大，回到伊宁，嘿，根本没下雨嘛，一路上路人都看着我们脏兮兮的车，就好像穿着弄脏的衣服有点尴尬。</p><p>找一下晚上吃什么，看到一家评价挺多的美丝壹路，特意跑过去，进店后全是旅行团的游客，放弃。女朋友看到旁边有一家丝路东方水饺馆（沈派西域旗下餐饮），进去一吃，嗯，这饺子真不错，吃完还打包一份回去。</p><p>明天就要还车了，去把油加满，一路上都没有在什么私人油站加油，我们对车还是不错的。统计了下，七天时间开了 3290 km，日行 470 km。没觉得疲惫，一路都是高速，景好，路好。油耗估计是一块一公里（高风阻、越野工况）。</p><p>这里说个点，有些越野老炮会选择自己开车进疆，结束后托运回家，从新疆托运回内地的运费便宜，寄到沿海城市，大概是 ¥3000，这是由进出口需求量不平衡所导致的。</p><h2 id="D10-伊宁喀赞其"><a href="#D10-伊宁喀赞其" class="headerlink" title="D10 伊宁喀赞其"></a>D10 伊宁喀赞其</h2><p>上午等租车公司派人来收车，从宾馆的六号楼搬到二号楼，二号楼就是传统老酒店的那种 feel 了。没车就步行去喀赞其，很近，但是天气很热。</p><p><img src="https://i.imgur.com/5BkpOZb.jpg"></p><p>景区的入口处全是鸽子，鸽子和狗大概是最不怕人类的小动物吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vvRKQoR.jpg"></p><p>景区里面没有什么吃的，又骑共享单车出来。快四点了才在艾勒喀斯尔快餐吃上东西，就在喀赞其旁边，伊宁市人民医院门口，这个点仍旧有很多人在就餐，不知道他们是吃午餐还是晚餐。可能是多天来有些吃腻了，看到牛羊肉也没那么大兴趣了。</p><p>吃完继续返回喀赞其，深入小巷子拍照，还穿着长袖（没带短袖），真的有被热到。但是我们还是一处处的停，一处处的逛，这里的房子和六星街的很像，都是有居民居住的，还有「家访」点，就是去老乡家里做客，是带动当地经济的一种方式吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/sZQHa2S.jpg"></p><p>这里的蓝墙比六星街的还要鲜艳，看到女朋友在这里的照片，回忆又忍不住涌上来，唉……</p><p>这里除了「家访」，还有当地居民带你游玩，一条龙服务，如果非常想体验当地风土人情，来这里住下民宿也是不错。</p><p><img src="https://i.imgur.com/xTmqv7w.jpg"></p><p>走累了，找一家咖啡馆坐坐，咖啡馆不是那么的好找，没有星巴克，找了一家阿拉丁咖啡馆，瓶子好看，我居然是当天咖啡馆里唯一的男性……七点钟从咖啡馆里出来。去逛汉人街大巴扎，俩人坐着小电驴，限载一人，稍微胖一点就会掉下来。</p><p>这里的大巴扎其实就是农贸市场，看到有些骇人的牛头骨，没啥好逛。接着去天山街综合农贸市场，这里可以买到价格实惠的干果特产，红枣啊什么的，可以邮寄回家。终于在一家店买了个馕吃，可比餐厅里好吃多了，卖馕的小哥看我比画着比我脸大两圈的馕拍照，一开心还送了我一张，新疆人是好客的。这里给他打个广告，店名叫阿不拉馕。</p><p><img src="https://i.imgur.com/o2PkqS9.jpg" alt="对新疆城市最后的记忆"></p><p>回到伊犁宾馆， 九点半了还能看到落日，晚上整了行李，虽然自己觉得收纳技术不差，可是和女朋友相比之下就小巫见大巫。</p><h2 id="D11-伊宁机场回家"><a href="#D11-伊宁机场回家" class="headerlink" title="D11 伊宁机场回家"></a>D11 伊宁机场回家</h2><p>一早打了网约车，比想象中接单的要快。机场离的很近，十五分钟就到了。机场规模不大，入口处排起了队，原来是当地机关工作人员集体出行，下属捧着鲜花送行，有一种电视剧里的感觉。八点钟上飞机，刚刚日出，先飞到乌鲁木齐转机，女朋友是直飞上海的，直接走另一道门登机，我回杭州的中转航班需要重新过安检，过了安检又相遇了，送走她后继续等我的航班。</p><p><img src="https://i.imgur.com/OmCJXX1.jpg"></p><p>返程是独自漫长的五小时，这五小时可不好熬，选错了位置，选了安全通道前一排的位置，不能调整靠背，坐立难安，怪不得旁边也没人。前面几排结伴出行的旅客都直接站在过道上唠嗑，来缓解旅途的疲惫。南航空姐的服务很让我舒服，我问了下有没有多余的位置可以让我坐，没有了，她还是帮我拿了块毯子垫在腰部，后续还帮我加了好几次水，很暖心的一位空姐，虽然戴着口罩，可那笑容很有亲和力和感染力，回去后和女朋友说，被问没有加好友嘛，哈哈，当然没有，一面之缘罢了。</p><p>为了消磨时间，把机上<a href="https://www.csairgroup.cn/pdfjs/web/viewer.html?file=/cn/attachDir/2023/04/2023040616225067393.pdf">南方航空杂志</a>认认真真的看了一遍，还挺有意思的，其中有两个人的故事，一位 Peter 船长，在三十多岁的年纪，一人一狗去环球航行。一个王思莼自学飞行，实现航空梦。杂志上有趣的故事还挺多，希望不要停刊呀（没什么人看）！</p><p><img src="https://i.imgur.com/XRwvlGT.jpg"></p><p>飞回萧山 T4，不愧是为了亚运会加盖的，豪华程度比虹桥还要高，出来走到取行李的地方都花了十多分钟，就这样结束这一段十天之旅。</p><hr><p>感慨太多，一方面是我拖延症犯了，另一方面是和女朋友<a href="https://battlele.com/lost-youth/">分手</a>了就迟迟没写游记，去过了就是自己的经历，没有理由不分享，这也是我写 blog 的初衷，好在记忆力还是能帮我记住当时的细节。那就期待下一次旅行吧，不管是一个人还是有伴，旅行能丰富我的内心，不让自己被这个社会吞没。</p><h5 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h5>]]></content>
    
    
    <summary type="html">我舍不得的不是那些风景，而是那些回忆，而她留给我过那个春天的回忆，可能就足够了</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新疆之旅（上）</title>
    <link href="http://battlele.com/xinjiang/"/>
    <id>http://battlele.com/xinjiang/</id>
    <published>2023-07-02T16:25:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T06:03:54.679Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于下定决心来写一下新疆游记，之前都是独来独往的个人旅途，这次和女朋友一起出行且是首次超过一周的长途旅行，不管从哪种角度来说，这都是一次难以忘怀的旅途。即使几个月过去，物是人非，和女朋友<a href="https://battlele.com/lost-youth/">分手</a>，可是旅途的故事就在那，想想自己写 blog 的初心，不让自己的回忆变成没有价值的过去。</p><p>出发前我花了挺久时间来策划路线，很花时间和精力。还想过要不要付费让所谓的旅游顾问来帮我完成，可是看了几个案例，都很一般，那索性自己来写，去的地方是自己选的，不后悔。</p><p>先确定去南疆还是北疆，在这个问题上我就想了很久。四月份的新疆还是冷的，大部分攻略都推荐南疆。可是都在乌鲁木齐落地，而去南疆还得从乌鲁木齐飞到喀什，从成本和时间上考量，还是先去北疆吧。</p><p>还没到六月份，独库公路未开放，不然把路线制定成一个闭环。全程自驾游，从乌鲁木齐出发，终点是伊犁州的伊宁市（异地还车免服务费很重要）。<strong>车型选择</strong>上，别的老牌越野车，花费高，车型旧，车况不能保证。所以选择了性价比较高的坦克 300，租车是 ¥300 一天，在淡季还算不错的价格，后来发现路上开的同款车很多。</p><p>既然确定了路线，那就从一个个地名凑起拼图吧。看了很多资料、携程、小红书、知乎，甚至包括 <a href="https://book.douban.com/subject/27136725/">Lonely Planet 孤独星球系列：新疆</a>这本书的资料。</p><p>总共十一天，十晚的旅程，放上行程图：</p><p>D1：上海虹桥→乌鲁木齐</p><p>D2：乌鲁木齐→福海县海上魔鬼城→北屯市</p><p>D3：北屯→禾木</p><p>D4：禾木→喀纳斯</p><p>D5：喀纳斯→布尔津（五彩滩）→克拉玛依</p><p>D6：克拉玛依→赛里木湖</p><p>D7：赛里木湖→博乐</p><p>D8：博乐→（经过果子沟大桥）→伊宁</p><p>D9：伊宁→库尔德宁</p><p>D10: 伊宁喀赞其景区逛逛</p><p>D11: 一早去赶飞机</p><p>本来是杭州出发去乌鲁木齐，但是航班被取消了，改成上海虹桥出发，成本增加了点。路线里没有去乌鲁木齐的天山，在乌市没有久留。也没有去可可托海。</p><p>计划总是赶不上变化，第二天的行程我们就被迫改变。后来赛里木湖滑雪场也没去，去霍城县也改成了去库尔德宁景区。</p><h2 id="D1-飞抵乌鲁木齐"><a href="#D1-飞抵乌鲁木齐" class="headerlink" title="D1 飞抵乌鲁木齐"></a>D1 飞抵乌鲁木齐</h2><p>旅游前一晚照例没有睡好，这魔咒从未被打破，经过五个小时漫长的飞行，终于从上海虹桥机场落地乌鲁木齐地窝堡机场，这是我坐过最久时长的飞机。打的士去酒店，司机开的飞快，在高速上看着这座城市与内地城市似乎没有什么不同，几乎随便哪个方向都可以看到地平线尽头的雪山。高速上就能发现这里越野车、SUV 是主流之选。</p><p>进酒店需要过安检，虽然早有所耳闻，很不方便。入住的智选假日酒店在火车站附近，这边比较空旷，和传统火车站处在闹市区感觉不一样。智选假日都是标准化的设计和装修，房费比一线城市便宜不少。</p><p>经过五小时的飞机还是挺累的，租的车要在第二天拿，打网约车去附近的「大巴扎」逛逛。巴扎在维吾尔语意为集市、农贸市场。这里有座陕西大寺，关着，街上风沙很大，随处可见真枪荷弹的武警，这点你就会确切的感觉不是在自己的城市。坐地铁也很麻烦，买票需要实名登记，建议带点现金方便购票。小腹作痛，找了卫生间结果需要购票下到站台层才有，真是狼狈（当然希望站厅和站台都有 WC 了）……</p><p>选择在大剧院边上的一家餐厅吃饭，这家餐厅的消费并不低，应该不能代表乌市的平均水平吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bP6S6kK.jpg" alt="这个好吃，也很耐饥，稍微有点 heavy"></p><p><img src="https://i.imgur.com/cch5Xst.jpg" alt="好大一碗饺子"></p><p>看食客也都是当地中产阶级的感觉（自己的揣度）。味道还不错，对于喜欢牛羊肉，不喜欢猪肉的我来说，很适合。吃完就打车回去了，状态不是很好，当晚即发烧，不禁担忧之后的行程该怎么办，好在女朋友的悉心照顾下，还有我坚强的意志（自吹），第二天好了一大半，出发。</p><h2 id="D2-被迫更改路线，夜宿北屯市"><a href="#D2-被迫更改路线，夜宿北屯市" class="headerlink" title="D2 被迫更改路线，夜宿北屯市"></a>D2 被迫更改路线，夜宿北屯市</h2><p>在酒店就餐的人还挺多，十点吃早饭，很正常哈哈。西红柿鸡蛋面很好吃，吃了两碗。</p><p><img src="https://i.imgur.com/aoi9OWV.jpg" alt="出发记录"></p><p>吃完，租车公司的人也把车子送来了，检查了下车况，确认了几处已存在的车损，<strong>拍个视频</strong>。</p><p>简单熟悉下车况，内饰简单，用料也是塑料为主，但是该有的功能都很齐全，什么无线 CarPlay（自带的车载支架白带了），360 度影像，座椅加热都有。</p><p>在下雨，为了方便装行李，把车停进车库还实名登记了一下。在附近的小店采购点物资，矿泉水、饮料、零食什么的。出发北上，要经过五家渠市，虽然离乌市只有 50 km，但是这里的车牌是新 B，行政规划上属于新疆维吾尔自治区和新疆生产建设兵团第六师。</p><p>高速上的风和雨都很大，更增添了旅途的冒险程度。刚出发就看到仪表盘弹出来「请保养汽车」，问了租车公司，说保养过，故障码没消除，还好一路都没事。</p><p>原计划走<strong>阿乌高速</strong>去布尔津的，谁知道刚出五家渠市就刮沙尘暴，遇到交通管制。要么等，要么更改路线，我们思考了下，沙尘暴一时半会儿不会结束，就选择绕路去福海县，走<strong>奎阿高速</strong>，错过了沙漠公路。</p><p><img src="https://i.imgur.com/kZoLRL6.jpg"></p><p>前半程高速都在下雨，不过车子很少，开起来很舒服，车顶有行李架，大风吹过有难听的啸叫声，坦克 300 的 NVH 表现不佳。</p><p><img src="https://i.imgur.com/0lM4E0s.jpg"></p><p>一路上都是淡淡的草原，毕竟还在冬季，期间大多是无信号区域，实测高德比百度地图要好用。路边随时能看见成群的牛羊，也没看到牧羊人，好奇他们都是怎么回家的？</p><p><img src="https://i.imgur.com/PI0FPXo.jpg"></p><p>在新疆的公路一天就可以经历四季。刚刚还在下雨，过了一会儿外面甚至在下雪子。室外温度在 0 °C 附近，不穿棉袄很冷。</p><p><img src="https://i.imgur.com/UnwAmw3.jpg" alt="总体上我开 90% 的路，享受下副驾驶视角"></p><p>在富蕴县游客服务中心（服务区）买了点东西吃，不算贵，还挺好吃，当作午饭了，此时已经是下午四点半，和内地有时差，差不多刚过中午。</p><p>​</p><p><img src="https://i.imgur.com/I8r6C9e.jpg"></p><p>再往北走，天空开始放晴，路面干燥，所见之处亮堂了起来。有一点要提醒想要自驾游去新疆的朋友，要注意汽车的油量，很多加油站是关闭的，这不，在离福海还有一百公里的地方，被迫下高速找加油站。</p><p>经过一段农村破路（这也是为什么推荐开越野车），终于来到一家加油站，进加油站「当然」需要出示身份证，才能进入，在加油机器那里还需要刷一次身份证，「双重验证」。感觉这里的油品不是很好（没有证据），想加 #95 都没有，如果是电车嘛，额……来错地方了。加完油后继续上路，有时候导航就很不靠谱，来回折腾了几下才找对高速口子，不过不碍事。这一天开了有 400 km，神奇的是体感不累。</p><p>我们就没有直奔酒店，去地处吉力湖东岸，乌伦古湖入海口，俗称东河口的「海上魔鬼城」，景区未开放。我们找了一块空地，在湖边看日落，外面很冷，呆一会儿就受不了，只能在车里看。晚上九点多，太阳终于落下，和我们说明天见了，也是我第一次拍日落的<a href="https://www.instagram.com/reel/CuL3F3_uvBM/?igshid=YzcxN2Q2NzY0OA==">延时摄影</a>，太阳落山后就要摸黑开车，去酒店还有近 100 km。</p><p><img src="https://i.imgur.com/DFr4IrE.jpg" alt="21:44 还隐约能见到太阳光"></p><p>在过检查站前，我停车去「野放」（解手），过关卡时，武警好一番盘问，你刚刚去干嘛了，我如实问答，仔细看了我们的身份证后放行。乡间路上没有路灯，还有对方车的远光灯，这一段开的很不舒服。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Z2IaQAv.jpg" alt="民族风情的装修"></p><p><img src="https://i.imgur.com/cWydm0t.jpg"></p><p>终于来到北屯市，找了一家「域上天山」，大快朵颐，价格比前一晚乌鲁木齐的稍微便宜些，当然地区不同，物价也不一样。入住酒店后才感觉一天的疲惫，这一天开了 877 km，两点钟才睡。</p><h2 id="D3-北屯至禾木"><a href="#D3-北屯至禾木" class="headerlink" title="D3 北屯至禾木"></a>D3 北屯至禾木</h2><p>吃过早饭，装了好几枚水煮蛋，怕路上没吃。十一点半出发，这天外面的气温也是零摄氏度。但是阳光明媚，需要戴上墨镜。根据导航，一路走的都是省道，很喜欢这段 S319 柏油路接后面的 S232，风景好，想停就停，前面有一辆未执勤的警察，一路跟着一起超速。</p><p><img src="https://i.imgur.com/C8a6Pmt.jpg"></p><p>这里的地貌没啥植被，有一种沙漠公路的感觉，远处有好多风车电机在转，这里已经属于布尔津，就是我们原计划要抵达的地方。</p><p>有了昨天的经历，这一回我先加满了油，30 升不到，¥92 的油，也要 ¥225，不算便宜，这一路最贵的恐怕就是邮费和住宿费（民宿）了。经过五彩滩没有去，接着一路北上，午后一点，温度上升，有 4 °C。</p><p><img src="https://i.imgur.com/d9IXrC4.jpg"></p><p>再接着走 S232，看着远处的雪山越来越清晰。这里的省道相当不错，不收费却有高速公路的体验，这一路都是相当庞大的工程。</p><p><img src="https://i.imgur.com/lrXFPTF.jpg"></p><p>再往北走，两边已经是被雪覆盖的山脉。下午两点前，我们终于来到禾木的入口（即喀纳斯景区入口），温度也只有 -1 °C 了。在<strong>淡季</strong>的时候可以买票开车进景区，这也是我们这个季节去的福利吧。</p><p>过了收费口仅仅只是刚刚开始，后面还有 90 km 的山路，这段路足足开了两个小时。</p><p><img src="https://i.imgur.com/D2wVJ3R.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/vrUjKJ3.jpg"></p><p>虽然有清障车开过路，但是有些路段已经结冰，得亏我们租车时候要求更换的雪地胎。先爬升至海拔 2000 m，然后下山，下山的公路不好开。</p><p><img src="https://i.imgur.com/BJ7geUd.jpg"></p><p>禾木河没有被冰冻，河流流淌过森林，这种景色是看过后才会为之惊叹的。随便拍一张就是壁纸截图。</p><p><img src="https://i.imgur.com/UIl5xA5.jpg"></p><p>下午三点半，我们终于来到禾木新村，来到了小木屋（璟至旅居），据说这是禾木最好的小木屋，一进去，地暖已经早就预热了，舒服。</p><p><img src="https://i.imgur.com/xhOyYKK.jpg"></p><p>此时窗外还在下雪，太有感觉了！饥肠辘辘，赶紧让老板切一斤羊肉，一公斤 ¥200，一开始我们还觉得这价格贵，其实都是这个价格。白切羊肉，原汁原味，吃起来特别香，大快朵颐后去村子里转转。</p><p>这里有一些旅游大巴，下来很多中老年旅客，看来我们并不孤独。这里还有很原始的马帮，由向导牵马带游客穿越汽车难以通行的秘境，冬季没啥人走，地上随处都是马粪。</p><p>我们爬台阶上到观景台，俯瞰远眺，整个村子就是童话世界里白雪覆盖的村落，有一种遗世独立的感觉。观景台上无人打扫，积雪很深，一脚踩下去，半个人都会掉下去，很刺激，但是会把自己弄湿。</p><p>有点冷，没啥太阳，下山去「马厩咖啡」喝杯热的，店如其名，进去前需要穿越一大片烂泥洼地，很多马粪。我把坦克 300  的越野模式调至低速四驱才勉强通过，不过怪好玩的，一直打滑，铲泥。进店后问老板娘是怎么进来的，得知他们就住这没有出去过，难怪了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/diWxySd.jpg"></p><p>这淡季恐怕没多少人来喝咖啡，还是有些荒凉。在这咖啡店看着日落，这一天的日落不是那么明朗，躲在云层里。</p><p>晚上找了 Lonely Planet 孤独星球新疆攻略里提到过，还开着的牛肉面店，这么算来至少开了七八年。可是吃过后很是失望，环境和味道并不怎么样，在这高山深处，物价也确实贵。看到两位工人来这里要了几个白馍就着泡面就是一顿晚餐，有点心酸（我也没资格怜悯他人，只是我当时的感受）。此时天已经黑下去了，回小木屋，还在下雪，踩过的雪痕在暗光反射下像是月球的环形坑。小木屋的床也是加热的，不然下半夜受不住。洗澡的热水供给有些紧张，一个人洗完要等很久才有热水。</p><h2 id="D4-禾木至喀纳斯"><a href="#D4-禾木至喀纳斯" class="headerlink" title="D4 禾木至喀纳斯"></a>D4 禾木至喀纳斯</h2><p><img src="https://i.imgur.com/0s2SQpC.jpg"></p><p>这天早上刚打开房门，哇的一声惊叹，房门差点打不开，积雪至少有三四十厘米厚，老板已经招呼小伙子们开始扫雪，我走到停车地方，鞋子弄湿。早上吃了好几个牛肉馅包子（喜欢牛肉），多吃包子不要钱哈哈。老板不错，让小伙子帮我们清理了车子挡风玻璃的积雪，我低头一看，底盘上都结着一串串的冰柱，开起来有咔咔掉落冰块的声音。我们动身前往喀纳斯，还没出村，又被拦下来，因为昨晚的大雪，封山了，只能等待放行。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Six5WLq.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/4uY4pVf.jpg"></p><p>我们掉头又在村子里转转，去还没开业的滑雪场转转，还在施工，如果以后建好了，恐怕来的游客又会翻一番。呆了两小时不到，正准备坐下来喝杯咖啡度过这漫长的一天，听到游客们口口相传，可以通行，效率还挺高遂动身离开。在海拔高的地方要注意防晒，开了一会儿车脸晒着难受，墨镜也是必备的，不然眼睛受不了非常刺眼。</p><p>最前方由警车开路，居然还是一辆绿牌混动轿车不能超车，一长串队伍跟在后面，场面壮观，大多都是越野车。清障车刚扫过，雪痕还很新鲜，并没有完全扫清，我把住方向盘让宽扁平比的轮胎压上去，把雪铲平，方便后面的车通过。</p><h3 id="喀纳斯"><a href="#喀纳斯" class="headerlink" title="喀纳斯"></a>喀纳斯</h3><p>大多数人是出景区，而我们的行程是去相邻的喀纳斯，在一个转盘地方换一条路继续下山。这一段没有警车压速度，我可以开的快一些，积雪相比禾木也少了些。在真正进入喀纳斯的前，还有一个小镇，这里大概是旺季的游客集散中心，大巴车们集体都掩埋在雪里。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Y4aL3ln.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ofi9ak4.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/7yNygG8.jpg" alt="三湾之一，忘记是哪个湾不好意思"></p><p>近下午四点，太阳也逐渐升了起来，风景正好，我们依次开过喀纳斯的「三湾」，依次是卧龙湾，月亮湾和神仙湾。和看到的旺季拍的照片不同，被白雪覆盖的三湾有些单调，确实没有夏季那么让人赞叹。</p><p>喀纳斯相比禾木名气上大一点，游客也更多，可是我喜欢禾木的村落，而且这里住宿的小木屋里的硬件也差一些。你敢想象吗？进小木屋需要走一堆烂淤泥路，老板娘帮我们提箱子才勉强通过。下午六点开始吃午饭，这里的价格和菜品质量相对昨天禾木的牛肉面馆要好一些。还有医院和学校等基础设施，毕竟有原住民居住。</p><p>吃完后，我们继续逛，向西开就是著名的白哈巴了，这里应该是我国最西北面了。可是时间有点晚，我们也没有办理边防证，就没有过去，有点小遗憾。在山上玩的时候看到一只小狐狸，完全不怕我们，我们拍照的时候甚至想来蹭镜头。</p><p><img src="https://i.imgur.com/4E8HfVe.jpg" alt="冰封的喀纳斯湖"></p><p><img src="https://i.imgur.com/IDO6CPh.jpg"></p><p>接着我们又去了喀纳斯湖，只是这个季节，湖面都被冰封，看过去一片白茫，确实单调。那时阳光惨淡，挺冷的，脚下的路还不好走，Salomon XT-6 在冰面上很容易打滑，我如履薄冰的爬回停车场，差点摔大跤。看到一只狗在和老鹰吵架，朝天狂吠，小黑，你真不怕被老鹰叼走嘛。</p><p>之后我们想找个地方看日落，女朋友说刚来的时候她留意了一个地方，就往那走，可当天的夕阳比较淡，没看到落地，在我们回去时发生了惊险的事情。女朋友说，别走来时的路，我们直接压着雪过去吧，我嘴上说有风险，不过还是按照她说的做了，结果开了没几米就直接卡在雪里，被困。</p><p><img src="https://i.imgur.com/cC5MTeK.jpg" alt="此图右边就是原住民的坟墓，一个大圆建筑，打扰了"></p><p><img src="https://i.imgur.com/3y05WyP.jpg" alt="看起来很好过，其实不然"></p><p>但是遇事不要慌，好在还有信号，天也没黑，我赶紧打视频给我一个越野老炮朋友，和他描述情况后，他让我先看看积雪有多少，差不多半个轮毂，他说不要慌，能脱困。问我车上有没有绞盘和脱困板，可是并没有，别说工兵铲，连打气泵都没有🙄️。不过脱困的办法还是有的，</p><p>按照他的指示，第一步<strong>先回正方向</strong>，从左后轮开始挨个把胎压放低，原来有 250 psi 的胎压，降至 200 psi，甚至更低，可这样是不够的。调至 <strong>4L</strong> 的泥沙模式，需要高扭矩输出，<strong>挂 D 档瞬间切换至 R 档</strong>，靠惯性带动车身，不停的前后腾挪，踩出一些新坑面（有工兵铲就刨吧）。</p><p>感觉雪面松动后，切换至 <strong>4H</strong> 越野模式，线性的踩油门到底（不要一脚到底），一口气冲出来。</p><p>当时不敢深踩油门，闻到变速箱离合片烧焦的味道了，车子有一点运动迹象，我就松了油门。还是卡住。深呼吸，再次尝试，这次我把注意力完全集中在脚下的油门，随时注意车子的动态，当车子开始倒退，一鼓作气，继续轰油门，手上把持方向，顺着车辙印，就这样一股气的冲出去，成功脱困。那一刻真的挺开心，27 分钟的自救。虽然在喀纳斯没有找到充气的地方，不过开出去也足够了。</p><p>当晚也没有吃夜宵的地方，就这样，过了一晚上，居然没有喊肚子饿！哈哈。</p><h2 id="D5-喀纳斯至克拉玛依"><a href="#D5-喀纳斯至克拉玛依" class="headerlink" title="D5 喀纳斯至克拉玛依"></a>D5 喀纳斯至克拉玛依</h2><p><img src="https://i.imgur.com/AdcFj6M.jpg"></p><p>去昨晚吃过的那家店吃早餐，要了一碗牛肉面，一碗奶茶几个牛肉包子，真好喝，虽然已经戒了牛奶，但还是忍不住喝了两碗。牛肉馅的包子也吃了好几个，没记错的话一个人的早餐要 ¥80，不便宜，不过吃的舒服啦。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bcYpfAJ.jpg" alt="这地方是比较适合高山滑雪的"></p><p><img src="https://i.imgur.com/RvPlv4G.jpg"></p><p>吃完就出山，往外走，一路海拔变低，绿色逐渐替代白色成为主题色。还是来时候的 S232，开了两个半小时，在新疆开车，两小时只是一个基本单位。又回到了布尔津，这回去五彩滩看看，按照之前做的攻略，没有进入五彩滩景区，把车开到旁边一座铁索桥，河边甚至立了一块牌子说有「毒蛇出没，请勿靠近」，怪吓人的，不过回过头来想想冬天，都冬眠着吧……</p><p>这座铁索桥是可以开车通过的，但是非常窄，就放弃了，以前据说还有人把守，只允许老乡过路。</p><p><img src="https://i.imgur.com/dHWORiZ.jpg"></p><p>我们在布尔津吃饭，这是一个比较大的县，行驶过，店铺众多，怪不得攻略都推荐来这住宿。午后三点吃上午饭，点了一盘大盘鸡，看起来很吓人，其实能吃的部分也不多。撒孜然的烤馕，其实还是原味的好吃。吃完后找个汽修店把轮胎充回 240 psi，又继续我们的公路之行。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vJZaMbZ.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/8IuVVXm.jpg" alt="高速旁的小路"></p><p><img src="https://i.imgur.com/RX1oxyX.jpg"></p><p>过了一个收费站后，又是一长段「无人区」公路。我们甚至偏离导航路线去了一段小路，看到荒漠中有骑摩托车带面罩的大汉，本来还有点紧张，不过他只是停在路边休息。这里的景色给我一种《沙丘》即视感。这一天车程较长，两个人轮流不停歇的开，期间经过了乌尔禾魔鬼城，但是没去玩。在晚上七点半抵达克拉玛依西。攻略没做好，直接进城，没有看到那些壮观的「磕头机」——石油抽油机。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bYYHubu.jpg"></p><p>克拉玛依富得流油，这里的酒店是要高级一点。放下行李后我们就前往九龙潭景区在这里看日落。看着这座城市，你可能都不会觉得这是一个内陆城市，事实上这里距离海的距离好远。这里晚高峰车还是挺多的，略堵，这么多天第一次要找停车位。</p><p><img src="https://i.imgur.com/glGtQ5F.jpg"></p><p>晚上吃了阿罗新疆菜，强力推荐，这家餐厅是连锁的，装修现代化，关键是菜品味佳，价格实惠，即使是在晚上十点食客也很多。这天开了七个半小时，528.7 km，也不是很累。</p><hr><p>碍于篇幅，分为上下篇，下篇，在我出差回来补上（没想到六小时加图片花了我六、七个小时）。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">旅游的意义在于经历，在于感受，还有那一段回忆。</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 年在用的 macOS 软件</title>
    <link href="http://battlele.com/macos-app/"/>
    <id>http://battlele.com/macos-app/</id>
    <published>2023-02-12T05:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-12T15:02:41.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.imgur.com/Si3GGur.jpg" alt="最近流行晒 Dock 栏，这是我的"></p><p>之前有<a href="https://battlele.com/macos-setup/">介绍过</a>使用的软件，此文以字母顺序排列更新一下，Apple 自带的软件如天气、照片等暂且不表。</p><h2 id="AppCleaner"><a href="#AppCleaner" class="headerlink" title="AppCleaner"></a>AppCleaner</h2><p>好用的软件删除工具，简单粗暴</p><h2 id="AlDente"><a href="#AlDente" class="headerlink" title="AlDente"></a>AlDente</h2><p>电量管理软件，虽然 Mac 有自带的电量优化控制，喜欢用这个禁止充电到 80% 以上</p><h2 id="AltTab"><a href="#AltTab" class="headerlink" title="AltTab"></a>AltTab</h2><p>好用的快捷键切换软件的软件，说起来好绕口</p><h3 id="阿里云盘小白羊版-V2"><a href="#阿里云盘小白羊版-V2" class="headerlink" title="阿里云盘小白羊版 V2"></a>阿里云盘小白羊版 V2</h3><p>用了这个能突破下载限速，可惜作者不更新了，且用且珍惜</p><h3 id="BetterTouchTool"><a href="#BetterTouchTool" class="headerlink" title="BetterTouchTool"></a>BetterTouchTool</h3><p>大大提升触控板的功能和可玩性</p><h2 id="Bartender-4"><a href="#Bartender-4" class="headerlink" title="Bartender 4"></a>Bartender 4</h2><p>「刘海」屏 Mac 必备软件，一键收纳 menubar 上的应用图标</p><h2 id="Bitwarden"><a href="#Bitwarden" class="headerlink" title="Bitwarden"></a>Bitwarden</h2><p>我最喜欢的密码管理软件，免费，而且暂无泄漏风险</p><h2 id="薄荷健康"><a href="#薄荷健康" class="headerlink" title="薄荷健康"></a>薄荷健康</h2><p>用来管理食物摄入什么的比较方便</p><h2 id="ClashX-Pro"><a href="#ClashX-Pro" class="headerlink" title="ClashX Pro"></a>ClashX Pro</h2><p>全平台必备软件（有家族系列），懂的自然懂，万物起源</p><h2 id="Cleaner"><a href="#Cleaner" class="headerlink" title="Cleaner"></a><a href="https://cleaner-app.com/">Cleaner</a></h2><p>清理软件，找重复照片很好用，UI 也挺喜欢，一键清除重复文件功能需要升级到 Pro 版本，$19.99</p><h2 id="coconutBattery"><a href="#coconutBattery" class="headerlink" title="coconutBattery"></a>coconutBattery</h2><p>看 Mac 生产日期，电池健康度挺好，也支持 iOS 设备</p><h2 id="Debit-amp-Credit"><a href="#Debit-amp-Credit" class="headerlink" title="Debit &amp; Credit"></a>Debit &amp; Credit</h2><p>iOS &amp; macOS 在用的记账软件</p><h2 id="Eudic-欧路词典"><a href="#Eudic-欧路词典" class="headerlink" title="Eudic 欧路词典"></a>Eudic 欧路词典</h2><p>我认为的 iOS 和 Mac 上最佳的翻译和记词软件</p><h2 id="Firefox"><a href="#Firefox" class="headerlink" title="Firefox"></a>Firefox</h2><p>无须多言，当今最重视用户隐私的 Browser</p><h2 id="Google-Chrome"><a href="#Google-Chrome" class="headerlink" title="Google Chrome"></a>Google Chrome</h2><p>勇士成为最终的那条恶龙，刚刚说 Firefox 最重视用户隐私，这就是相反的那个例子，目前专门用来看 YouTube</p><h2 id="Geph"><a href="#Geph" class="headerlink" title="Geph"></a>Geph</h2><p>懂的也自然懂，备用</p><h2 id="高德地图"><a href="#高德地图" class="headerlink" title="高德地图"></a>高德地图</h2><p>Mac App 已经下架，系统自带的 Maps 不好用，还得用这个看本地的餐馆</p><h2 id="iStat-Menus"><a href="#iStat-Menus" class="headerlink" title="iStat Menus"></a>iStat Menus</h2><p>在 menubar 看 Mac 系统状态</p><h3 id="IINA"><a href="#IINA" class="headerlink" title="IINA"></a>IINA</h3><p>播放器，UI 比 MPV 好看点，能用就用，不能用就换 MPV</p><h2 id="Itsycal"><a href="#Itsycal" class="headerlink" title="Itsycal"></a>Itsycal</h2><p>日历，很可爱，系统自带的太不直观了，简直不像是 Apple 的设计</p><h2 id="Input-Source-Pro"><a href="#Input-Source-Pro" class="headerlink" title="Input Source Pro"></a>Input Source Pro</h2><p>自定义不同 App 使用不同的输入法，也不知和 KeyboardHolder 比孰优孰劣，感觉让我选择了这款</p><h2 id="Keka"><a href="#Keka" class="headerlink" title="Keka"></a>Keka</h2><p>解压缩软件</p><h2 id="KeyboardCleanTool"><a href="#KeyboardCleanTool" class="headerlink" title="KeyboardCleanTool"></a>KeyboardCleanTool</h2><p>清理屏幕时锁定键盘，不误触</p><h2 id="Karabiner-Elements"><a href="#Karabiner-Elements" class="headerlink" title="Karabiner-Elements"></a>Karabiner-Elements</h2><p>就用它的一个功能，<a href="https://idawnlight.com/2022/use-left-shift-to-switch-input-sources-on-macos/">在 macOS 上使用左 Shift 切换输入法</a>。一切都是以前用 Windows 时候的习惯啦</p><h2 id="LaunchPadder"><a href="#LaunchPadder" class="headerlink" title="LaunchPadder"></a>LaunchPadder</h2><p>整理启动台（Launchpad）的 App，没啥大用处，因为几乎不用启动台，启动台若被打乱，用得上</p><h2 id="Logi-Options"><a href="#Logi-Options" class="headerlink" title="Logi Options+"></a>Logi Options+</h2><p>用 Logi 鼠标必备，虽然前面几个版本优化不好，占内存，现在体验好多了</p><h2 id="Macs-Fan-Control"><a href="#Macs-Fan-Control" class="headerlink" title="Macs Fan Control"></a>Macs Fan Control</h2><p>夏天必备的风扇管理软件，因为 M1 Pro 的MacBook 就是不肯调动风扇啊</p><h2 id="MacUpdater"><a href="#MacUpdater" class="headerlink" title="MacUpdater"></a>MacUpdater</h2><p>有很多软件不想一个个更新的话用这个软件看很方便，强大到超出我的意料</p><h2 id="MonitorControl"><a href="#MonitorControl" class="headerlink" title="MonitorControl"></a>MonitorControl</h2><p>推荐外接屏幕情况下使用，比付费应用 Lunar 更好用，可以用快捷键或者鼠标在哪个屏幕快速调节亮度</p><h2 id="MPV"><a href="#MPV" class="headerlink" title="MPV"></a>MPV</h2><p>使用时长多过 IINA 的播放器，几乎不会有 bug 问题，习惯了更方便，性能可能更好，不过有时候字幕处理还是 IINA 的好</p><h2 id="M3U8-Downloader"><a href="#M3U8-Downloader" class="headerlink" title="M3U8-Downloader"></a>M3U8-Downloader</h2><p>下载该格式的视频用得到，下载速度一般</p><h2 id="Mimestream"><a href="#Mimestream" class="headerlink" title="Mimestream"></a>Mimestream</h2><p>目前在用的 Google Mail 管理器</p><h2 id="NeatDownloadManager"><a href="#NeatDownloadManager" class="headerlink" title="NeatDownloadManager"></a>NeatDownloadManager</h2><p>强烈推荐，相当于 Windows 的 IDM，下载速度飞快</p><h2 id="NetNewsWire"><a href="#NetNewsWire" class="headerlink" title="NetNewsWire"></a>NetNewsWire</h2><p>个人在用的 RSS 阅读器，付费的有 Reeder 5，但这个已经足够好用</p><h2 id="Notchmeister"><a href="#Notchmeister" class="headerlink" title="Notchmeister"></a>Notchmeister</h2><p>鼠标放在「刘海」上会有特效，没怎么用，但是挺好玩的</p><h2 id="PicGo"><a href="#PicGo" class="headerlink" title="PicGo"></a>PicGo</h2><p><del>搭配 Typora 使用的上传照片至图床软件，但是最近发现直接在网页用 Imgur 更好用</del></p><h2 id="PrettyClean"><a href="#PrettyClean" class="headerlink" title="PrettyClean"></a>PrettyClean</h2><p>可以快速清理垃圾，隔壁有个腾讯柠檬清理，因为是腾讯家的 pass</p><h2 id="Raycast"><a href="#Raycast" class="headerlink" title="Raycast"></a>Raycast</h2><p>瑞士军刀般的 App，功能很多但主要还是搜索软件做启动器，觉得比 Alfred 好用。当然搜索内容的完整性肯定不如 Mac 自带的「聚焦搜索」</p><h2 id="Safari"><a href="#Safari" class="headerlink" title="Safari"></a>Safari</h2><p>自带的 Browser，没有另外几款好用，用来看购物网站</p><h2 id="Shottr"><a href="#Shottr" class="headerlink" title="Shottr"></a>Shottr</h2><p>截图工具，除了没有打马赛克功能都满意</p><h2 id="Silicon-Info"><a href="#Silicon-Info" class="headerlink" title="Silicon Info"></a>Silicon Info</h2><p>查看使用的软件是什么架构，比用活动监视器方便</p><h2 id="Speedtest"><a href="#Speedtest" class="headerlink" title="Speedtest"></a>Speedtest</h2><p>没事就跑一跑看看网速</p><h2 id="Sublime-Text"><a href="#Sublime-Text" class="headerlink" title="Sublime Text"></a>Sublime Text</h2><p>编辑配置的 Text Editing，写 blog 会用到的，可能 VS Code 更好，但我用习惯了</p><h2 id="Telegram"><a href="#Telegram" class="headerlink" title="Telegram"></a>Telegram</h2><p>无须多言，无论啥平台，必备软件</p><h2 id="Tor-Browser"><a href="#Tor-Browser" class="headerlink" title="Tor Browser"></a>Tor Browser</h2><p>最安全的 Browser，不怎么用，但是一定得有</p><h2 id="Typora"><a href="#Typora" class="headerlink" title="Typora"></a>Typora</h2><p>正在码字的工具，虽然性能不佳，Bug 也多，还是一句话，用习惯了，顺手</p><h2 id="Twitter"><a href="#Twitter" class="headerlink" title="Twitter"></a>Twitter</h2><p>被马斯克收购后，大家纷纷逃离，但上面还有一些人可以看一下的</p><h2 id="TopNotch"><a href="#TopNotch" class="headerlink" title="TopNotch"></a>TopNotch</h2><p>隐藏「刘海」的应用，可与 Notchmeister 搭配使用</p><h2 id="Thor-Launcher"><a href="#Thor-Launcher" class="headerlink" title="Thor Launcher"></a><del>Thor Launcher</del></h2><p><del>最近被打入冷宫的快捷键启动软件，可完全被 Raycast 代替</del></p><h2 id="WKO-5"><a href="#WKO-5" class="headerlink" title="WKO 5"></a>WKO 5</h2><p>科学训练车手必备功率训练软件，属于专业类的，可以跳过不看</p><h2 id="WeChat-微信"><a href="#WeChat-微信" class="headerlink" title="WeChat 微信"></a>WeChat 微信</h2><p>没办法，在国内你就是得用，还好有 Mac App 版本，希望商店规则能约束他们，不要后台窃取用户隐私</p><h2 id="Zwift"><a href="#Zwift" class="headerlink" title="Zwift"></a>Zwift</h2><p>同样是科学训练车手必备软件，跳过不表</p><hr><p>51 个软件，也不少了呢，日后若有变化，持续更新……</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">又用了好久的 macOS，来更新下现在使用的软件</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="geek" scheme="http://battlele.com/tags/geek/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>春节在广州过</title>
    <link href="http://battlele.com/guangzhou-trip-2023/"/>
    <id>http://battlele.com/guangzhou-trip-2023/</id>
    <published>2023-02-09T13:15:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T13:15:59.137Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.imgur.com/pnWqGF3.jpg" alt="出趟远门要带这么多东西，收拾东西总是烦人的"></p><p>之前去上海玩，身份证落在酒店，要过年了，都没啥快递小哥，身份证差点寄不到，自己去快递网点成堆的包裹中翻箱倒柜才找出来。还好不耽误行程。</p><p><img src="https://i.imgur.com/QkAEtV9.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/YJwLbLQ.jpg"></p><p>大年初一在外婆家和表姐们吃个饭，下午骑一下台子，我就出发去机场了，行程满满当当，大年初一的晚上在机场吃着便利店的盒多少有点可怜。</p><h2 id="Day-1-出发夜"><a href="#Day-1-出发夜" class="headerlink" title="Day 1 出发夜"></a>Day 1 出发夜</h2><p><img src="https://i.imgur.com/NPX17Oo.jpg" alt="在大厅看到一个阿姨在弹钢琴"></p><p>过安检的人挺多的，充电宝忘记拿出来了又重新过了下安检，陪朋友买星巴克咖啡等了一会儿，有个工作人员直接来喊我俩，让我们赶紧登机，看来现在的人脸识别相当发达，以后还是要早点上机，避免给机组造成麻烦。</p><p><img src="https://i.imgur.com/HJXL14w.jpg" alt="出发时天已经黑了，一路往南，还能看到地平线的日落"></p><p><img src="https://i.imgur.com/6rbKr7C.jpg" alt="氛围灯不错"></p><p><img src="https://i.imgur.com/YbFkb7g.jpg" alt="广州机场挺大"></p><p><img src="https://i.imgur.com/s9A77tZ.jpg"></p><p>落地后，走了半天才来到取行李的地方，不过还是等了一会儿，行李转盘才有行李出来，之前网上预约的接机服务的司机已经在等我们了，和他在指定的停车区汇合。还好提前约好了司机，不然现场打车至少要等 20 分钟。广州很暖和，穿的棉袄显得有些格格不入。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Jznp6S1.jpg" alt="入住酒店的人很多"></p><p><img src="https://i.imgur.com/RU4jBSe.jpg"></p><p>机场在城市的北边，一路往南向新城驶去，来到海珠区的香格里拉酒店，四周空空荡荡的，酒店就在珠江边上。运气不错，给我们升级了房型，估计就是层数高了些（Horizon Club 豪华阁），酒店比较老了，住的还是舒服的，小配件，文具啥的都有。</p><h3 id="海鲜砂锅粥"><a href="#海鲜砂锅粥" class="headerlink" title="海鲜砂锅粥"></a>海鲜砂锅粥</h3><p><img src="https://i.imgur.com/0UHrLON.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/BM1wrDP.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/c7EiEND.jpg" alt="料很足"></p><p><img src="https://i.imgur.com/0cNjGDq.jpg" alt="秘制牛肉丸"></p><p><img src="https://i.imgur.com/6nXNq8d.jpg" alt="生菜"></p><p><img src="https://i.imgur.com/2FnSSjY.jpg" alt="蟹籽鲜虾灌汤包"></p><p><img src="https://i.imgur.com/EZGxDv0.jpg" alt="水晶虾饺皇"></p><p>打车去附近保利广场的如轩海鲜砂锅粥吃个夜宵，是家连锁品牌，春节期间还要加收 10% 的服务费，不过做的东西不错，很大的一锅羔蟹鲜虾粥，挺满足的，俩人吃掉 ¥300 多。</p><h3 id="广州塔"><a href="#广州塔" class="headerlink" title="广州塔"></a>广州塔</h3><p><img src="https://i.imgur.com/Ukgheb4.jpg" alt="珠江新城夜景"></p><p><img src="https://i.imgur.com/uCnCwVb.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/cy3AZSB.jpg"></p><p>吃完去广州塔附近转转，看看夜晚的「小蛮腰」。打车到珠江夜游（海心沙西区码头），旁边是个体育场，里面都是看广州塔的游客，闭园了都一窝蜂的出来。广州塔也不关灯，在夜里换起了霓虹衫，最后在保安大叔的催促下离开码头公园。</p><h2 id="Day-2"><a href="#Day-2" class="headerlink" title="Day 2"></a>Day 2</h2><p><img src="https://i.imgur.com/hdstuil.jpg" alt="市区街头"></p><p>前一晚睡的比较晚，第二天起床已近上午，退房后拖着行李去老城区，昨晚预订的酒店被砍单了，没有 Plan B，手忙脚乱的找下一家酒店，自此打乱了行程。</p><p><img src="https://i.imgur.com/lQYycbY.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/O500qIP.jpg" alt="他们等的好悠闲，我一排队就焦虑"></p><p>好不容易在新酒店放好行李，在前台姑娘的推荐下去广式茶楼——点都德吃个早茶，骑了一公里多的共享单车，结果上到茶楼一看，全是排队的人，这可等不起，赶紧换地儿，已经十一点多，早饭不吃饿得慌，便利店买俩包子啃啃，这一早上就忙活在路上了。而且难受的是，外套没放酒店，一直穿着，热的我直冒汗！热死在广州的冬天。</p><h3 id="永庆坊"><a href="#永庆坊" class="headerlink" title="永庆坊"></a>永庆坊</h3><p>既然没吃到早茶，索性直接去永庆坊吃午饭吧，坐地铁过去，想起来自己的 Apple Pay 交通卡一直没用过，用上了。可体验非常不好，要反复刷好几遍才能进站。后来和地铁工作人员交流得知，这就是通病……也不知道是「联合交通卡」的问题还是地铁站的问题了。</p><p>从中山八地铁口出来就是永庆坊了，熙熙攘攘的全是人，真的是摩肩接踵的程度。在这想找一个马上能吃饭的地儿，难度系数也是不低，在我收藏夹里的店家无一例外需要排队，那就随缘，看到哪家就吃了吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/PmDoPzz.jpg" alt="向群饭店"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Y2wCvi9.jpg" alt="招牌葱油鸡"></p><p><img src="https://i.imgur.com/k1fekDJ.jpg" alt="支竹羊肉煲"></p><p>走进向群饭店，人也是很多，不过好在有三层，起码可以坐下来等，和几个广州本地人拼桌，点了一道店里的招牌葱油鸡，味道不错，对我来说还是重口了。三个菜吃掉 226 块。</p><p><img src="https://i.imgur.com/V0cAfsW.jpg"></p><p><img src="https://imgur.com/tUMLSAZ.jpg"></p><p>吃完往景区里走，有一种江南水乡的感觉，看多了，没啥特殊的。开启了当日的暴走模式，一路经过多宝路来到恩宁路。一路上都是老城区的建筑，这边有许多骑楼。下面开店铺，供人乘凉躲雨，上面住人。可惜查阅资料得知，20 世纪 90 年代时期广州市沉迷于大型建设，先后拆除了包括中山路、宝华路、解放路和六二三路的大量骑楼，造成了无可挽回的历史景观破坏，至今这种传统建筑已经挺少了。</p><p><img src="https://imgur.com/YAPOI6H.jpg" alt="红桌布，一整只鸡，若干水果"></p><p>还看到了电影中见到的，杀鸡祭祖求生意兴荣的现场。</p><p><img src="https://imgur.com/VX7BYqk.jpg"></p><p>多宝街上的骑楼都统一装饰过，显得没有那么陈旧。李小龙的祖居就在这。如今作为旅游景点的地方还是有当地居民居住的，门上贴着告示，「有人居住，请勿停留」。让我想起来有个朋友住在杭州西湖边上的南山路，节假日出门要堵半小时。</p><p><img src="https://imgur.com/T5U4GwK.jpg"></p><p>又走了几步，终于看到永庆坊小小的牌匾。这是一个商业成功的案例，2012 年由万科开发，2016 年开园，2018 年 10 月 24 号，习总访问此处，自此观光客变多。世上本没有路，走的人多了也便成了路；去的人多了也便成了景区。</p><p><img src="https://imgur.com/VNDVNwr.jpg"></p><p><img src="https://imgur.com/mhnzwvE.jpg"></p><p><img src="https://imgur.com/O4AgE4M.jpg"></p><p>小巷里有各种小吃、纪念品店，大同小异，没有啥特别深的印象。二手书店里的各种小刊子，画报倒是很有上世纪八九十年代的港味。</p><p><img src="https://imgur.com/a8mCyoU.jpg"></p><p>走到安土街 44-1，有座未经修缮的骑楼，外墙上已经写着危楼，但是似乎还有人居住，而且就处在热闹的景区中，也是道独立的风景。</p><p><img src="https://imgur.com/0AT4AEX.jpg"></p><p><img src="https://imgur.com/eayqKhG.jpg"></p><p>这里也有一家钟书阁，可我觉得把书店开在景区里就是吆喝噱头，真正爱书之人为了买书还要跑到景区有点悲哀。</p><p><img src="https://imgur.com/K9rjXWd.jpg"></p><h3 id="沙面岛"><a href="#沙面岛" class="headerlink" title="沙面岛"></a>沙面岛</h3><p>离开永庆坊，我们继续骑共享单车去不远处的沙面岛，曾经这里是英法租界，留给今人的是一些建筑群，主要建筑风格分为三个时期，早期的英法殖民地风格、中期的仿古折中主义风格以及后期的现代主义风格。现在这些建筑物里都有当地政府机关入驻。</p><p><img src="https://i.imgur.com/nIjU7Fn.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/zzyC9oM.jpg"></p><p>走在沙面岛里两旁大树遮蔽，走在中间还比较凉快，走累了在星巴克歇歇脚，外墙很漂亮，在这的店员真的是一刻都不能歇啊，用「小蜜蜂」不停的和顾客沟通。<br>在沙面岛外围还找到一个小展览馆，踩上吱嘎作响的木楼梯，转角处挂着的老虎画不错（此处无图）。</p><h2 id="东山口"><a href="#东山口" class="headerlink" title="东山口"></a>东山口</h2><p>从黄沙坐地铁一号线到东山口站，黄沙除了一号线，还有六号线，而恰好两条地铁线都是经过东山口的，一号线人少一点，从 <strong>F 口</strong>出，路宽好走。出站已是下午时分，终于没那么热了。</p><p>这里是充满艺术、潮流气息的地方，旁边就有菜市场、幼儿园。相比大上海的洋气，这儿又兼具柴米油盐，更加接地气。其实「东山口区域」并没有很标准的边界。<a href="https://m.winshang.com/news699936.html">下面</a>是网上找来的地图。</p><p><img src="https://i.imgur.com/lib7RzF.jpg"></p><p>我喜欢这里，比较符合我的调调，没有沙面岛那么多的游客，人虽多却不喧闹。古时候在广州有这么一句话：「有权住东山，有钱住西关；东山的少爷，西关的小姐。」东山的花园洋房，西关的大屋，便是权力与财富的象征，直至今日也如此吧。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ooYOVwX.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/9R6amEu.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/4K5yi20.jpg"></p><p>看见的第一家帽子专门店就很喜欢，里面有各种品牌的帽子，帽子和眼镜是需要佩戴过才知道效果的配饰，多尝多试。</p><p><img src="https://i.imgur.com/tB12AEW.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/zCv2hUR.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/6uqokdK.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/uux9KGD.jpg"></p><p>这个「酒瘾咖啡」小小的店面却有这么多主顾，日咖夜酒，齐全。</p><p><img src="https://i.imgur.com/q4jI0Ma.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GXfaAuh.jpg" alt="走在这种路上很有感觉"></p><p><img src="https://i.imgur.com/JsYQy1F.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/4dXc187.jpg"></p><p>五点不到，在街角的「阿贞面档」食碗牛腩面，舒坦。接着坐了一站地铁回酒店，就一站路，骑车过去都比地铁快啦，地铁站有好几层，弯弯绕绕的要走很久，失策。</p><p><img src="https://i.imgur.com/GmEIP0n.jpg" alt="白天路过的时候我就记住了哈哈"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ErhIbzx.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rPVcdvJ.jpg" alt="第二天来吃这家"></p><p><img src="https://i.imgur.com/iFVKHdM.jpg" alt="一人份！"></p><p>在酒店躺到晚上九点多，又出门觅食，还是往东山口走，看到萨利亚还开着，打烊前打包了一堆回去吃。为啥来广州还要吃萨利亚呢？问就是没吃过「意大利沙县」要试试的。便宜量还不错，我一顿能吃掉一张红票子。</p><p><img src="https://i.imgur.com/fOo0ysO.jpg"></p><p>从酒店的窗外看去也能看到广州塔，有一种惟我独尊的气质。</p><h2 id="Day-3"><a href="#Day-3" class="headerlink" title="Day 3"></a>Day 3</h2><h3 id="早餐肠粉"><a href="#早餐肠粉" class="headerlink" title="早餐肠粉"></a>早餐肠粉</h3><p><img src="https://i.imgur.com/btIfzgr.jpg" alt="早安，广州"></p><p><img src="https://i.imgur.com/R1A158d.jpg" alt="过年期间都没开张"></p><p><img src="https://i.imgur.com/6SzK8vI.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/N0U5VcB.jpg"></p><p>比起纠结去哪里吃和逛，自然风光永远是我最喜欢且不会错的选择，今儿安排的路线是去爬白云山。先去昨晚看好的茶餐厅吃个早饭，昨天去太晚，这次去太早了，九点半才营业，还是没吃到，是这样广州行的一个遗憾。</p><p>这回切换 Plan B，打车去<strong>文明路</strong>吃肠粉，好家伙，别的店都没开，老字号「银记肠粉」都是排队的人，赶着去爬山，只能换一家，拐个弯的德政中路「味先肠粉」味道也不错。写到这里又怀念那个味道了。</p><h3 id="白云山"><a href="#白云山" class="headerlink" title="白云山"></a>白云山</h3><p><img src="https://i.imgur.com/Z1HkSFY.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/CNEpt2B.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/HvEznYk.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Dxn0xSd.jpg"></p><p>吃完肠粉喝完粥，打车到白云山南门，开始爬山，票价两元，还要签署「防火安全承诺书」，感觉是变相的「健康码」。这里挺多本地人在锻炼的，坡度不小，不过对于我俩来说轻轻松松，一边拍照一边走，四十分钟即达山顶。</p><p><img src="https://i.imgur.com/9XBplBe.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rtryK2z.jpg"></p><p>山顶的海拔并不算高，238 米，向远眺望能看到城市的天际线。当天能见度不高，有一层雾霾。</p><p><img src="https://i.imgur.com/XLUksn3.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/yy7is1I.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/UoewDZs.jpg"></p><p>本来想去尝试下刺激的飞索，1500m 直接滑到山底，当天风实在太大，暂停开放，<del>饶过我了</del>。为了<del>保护膝盖</del>，为了节约时间，坐观光车下山，先坐到明珠楼换乘然后再到山脚，风是真大，脸被吹的难受。从西门出景区，在这里打车去北京路。</p><h3 id="北京路吃牛肉火锅"><a href="#北京路吃牛肉火锅" class="headerlink" title="北京路吃牛肉火锅"></a>北京路吃牛肉火锅</h3><p><img src="https://i.imgur.com/cAfX7qf.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/XjQACEM.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/HtTwt7k.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/TzX1cwp.jpg"></p><p>这里又失策了，知道北京路是个热闹所在，热闹的有武警真枪荷弹的镇守，可我们偏偏还要去凑热闹，接连去了好几家店，都是排队人众多，在尝试去想吃的「摩打食堂」无望后，一路走到底去珠光路的「传记潮发」牛肉火锅店，也要等很久，差点心态奔溃了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/msWsF6t.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/a4UdZ2D.jpg" alt="此时吃起来比早上要好吃"></p><p>好在隔壁就有一家味先肠粉，嗐，真有缘，一天吃两次，那就先吃碗肠粉垫垫肚子再去涮牛肉。</p><p><img src="https://i.imgur.com/vNOylmO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/398lRVc.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Dwdr7Q1.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/piuYdnj.jpg"></p><p>吃完肠粉开胃，也差不多轮到我们了，这家的雪花牛肉挺便宜，吃的过瘾。用矿泉水锅底，够养生吧。吃完往回走，在北京路上的莲香楼买了点特产糕点带回家，外面就有顺丰可以邮寄，但我选择自己背，就这么的执拗，才能体现我的礼轻情意重。</p><h3 id="天河区商业广场"><a href="#天河区商业广场" class="headerlink" title="天河区商业广场"></a>天河区商业广场</h3><p>回酒店取回行李后就和朋友分别了，他前往恩平，我明天一早的航班回家。逛累了，决定去商场呆着等吃晚饭。天河区花城广场那一片有挺多商业广场的，去 K11 看看，不过去了发现没啥好逛的。把行李寄存在负二层的柜子，再去不远处的天环广场，这边规模要比 K11 大不少，天环广场体现一个「环」字，分成东西两个半圆区域。</p><p><img src="https://i.imgur.com/jHmxM4r.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GZB1Zdu.jpg" alt="此时有夕阳"></p><p><img src="https://i.imgur.com/wTtes4d.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/2kc2z6M.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/lUzrz6v.jpg" alt="哪里有 Apple 店总想去看一下"></p><p><img src="https://i.imgur.com/VBqr1ee.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/pFu8ZkY.jpg" alt="招牌牛肉堡和草莓盐柠特饮"></p><p>在这吃了 SHAKE SHACK，洋快餐，没没吃过的试一下，何况比较适合我这个一人食啦。让我想起来广东派友说的在广东吃萨利亚、摩打食堂和太二酸菜鱼（笑）。</p><p><img src="https://i.imgur.com/2BTD1D2.jpg" alt="夜幕降临"></p><p><img src="https://i.imgur.com/MZyeTXu.jpg" alt="正佳广场的 WC 挺有特色"></p><p><img src="https://i.imgur.com/QvpoxJq.jpg"></p><p>从天环广场出来，隔壁就是正佳广场，广州的老牌商场，很大，给我一种上海南京路新世界城的感觉。来不及逛了，我要去高空酒吧喝酒咯。</p><h3 id="不会坐地铁"><a href="#不会坐地铁" class="headerlink" title="不会坐地铁"></a>不会坐地铁</h3><p><img src="https://i.imgur.com/mZPoDxC.jpg"></p><p>坐个地铁搞晕了。我所在的位置去 K11 应该要从 <strong>APM</strong> 线「天河南」到「花城大道」，然而我在地下广场走错去了「体育中心」。得先坐到「广州塔」再转 APM 线去花城大道，用人话说就是先得从 1 坐到 3，再从 3 到目的地 2……APM 线是一条中轴线上独立的线路。最后我选择从直接到珠江新城然后走过去。</p><h3 id="瑰丽酒店-Bar"><a href="#瑰丽酒店-Bar" class="headerlink" title="瑰丽酒店 Bar"></a>瑰丽酒店 Bar</h3><p><img src="https://i.imgur.com/1ay4ICu.jpg" alt="第三次从这个视角看广州塔"></p><p><img src="https://i.imgur.com/wzPyleO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/SeNx84k.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/tRZFyqz.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/SQ41dw1.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Pbx0O5b.jpg"></p><p>这附近的高空酒吧也不少，有广州四季酒店 Tian Bar（99 层），广州柏悦酒店 Bar（70 层），Molon Whiskey Bar（55 层）最后选择了瑰丽酒店 107 层的<a href="https://www.rosewoodhotels.com/sc/guangzhou/dining/too-high">高極</a>。因为高呗，而且就在 K11 边上。</p><p>在瑰丽酒店的大堂转乘电梯上到顶层 Bar，在窗边居高临下看整个广州城的夜景，对面的广州塔似乎也没那么高不可攀了。去的还算早，吧台还有位置，到晚上九点左右，整个酒吧座无虚席这里有现场演出，一位谈钢琴，一人吹萨克斯，女歌手主唱，接连歌几曲。原本这种 Bar 可能没啥人，遇到过年期间酒吧人坐满也是独特的经历了。</p><p>虽然不会喝酒，欣赏着演出，慢慢体会烈酒经过口腔流进喉咙的感觉，那刻，没醉也已经醉了。下次还想体验这种飘忽失重的感觉，这大概就是酒精带给人上头的感觉。即使知道酒精对人百害无一利，可就是想喝。可惜我还要赶在商场十点结束营业前把行李取出来，喝了两杯就下楼。</p><p><img src="https://i.imgur.com/NxDtevu.jpg"></p><p>还挺清醒，没喝爽，在 K11 的「威士忌图书馆」打包了一杯「響」去酒店喝。</p><h3 id="差点准备去睡机场"><a href="#差点准备去睡机场" class="headerlink" title="差点准备去睡机场"></a>差点准备去睡机场</h3><p><img src="https://i.imgur.com/VPKlpSK.jpg"></p><p>一路向北去酒店，本来打电话问过希尔顿欢朋酒店有房间，结果到了之后没有，前面的顾客还和前台吵了起来，眼看入住无望。那时我已点好外卖，外卖地址还填错（有两个希尔顿）。</p><p>不太想再找个酒店，放在两年前我肯定就去机场过夜了，想着过年期间不要那么寒酸。赶紧换家酒店，新的酒店还不错，第二天有送机服务。刚刚没吃到外卖很是不甘，旁边有家 24 小时 KFC，还得是深夜 KFC，解救了我的胃，一口炸鸡，一口酒，当晚睡的还挺香。</p><h3 id="回家"><a href="#回家" class="headerlink" title="回家"></a>回家</h3><p><img src="https://i.imgur.com/HyTDpQk.jpg"></p><p>第二天六点就坐酒店班车去机场，东航的柜台可以自助打印登机牌和托运行李，不用排长队，舒服。这次的登机口在一楼，坐摆渡车去登机。回家后的小机场，就没那么麻烦，下机后走两步就拿到行李，直接上地铁，小也有小的好处。</p><h3 id="结尾"><a href="#结尾" class="headerlink" title="结尾"></a>结尾</h3><p>近来我越来越觉得网红景点的负面意义超过其本身的价值，大多数都是昙花一现。大部分人去一个热门景点，纯粹是觉得环境不错，去拍个照，很多人逛画廊或艺术馆，里面展览的什么他们不太在意，在意的是这里能不能出到一张好看的照片，仅此而已。不要为了一个名字就去看，要慢慢走，找到适合自己的那一幅墙。</p><p>从下午两点写到晚上九点，因为图床的关系，以及 Typora 性能的关系，效率有些低下……累死了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">第一次大年初一在外地过，春节前的一波新冠肺炎病毒把长辈们折腾的不轻，以往过年期间吃饭聚餐的传统项目就取消了。我爸妈也去澳门玩，难道留我一人在家？那我也和朋友去广州玩一下。</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>二零二三一月的上海游记</title>
    <link href="http://battlele.com/shanghai-trip-2023/"/>
    <id>http://battlele.com/shanghai-trip-2023/</id>
    <published>2023-02-08T08:45:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T13:07:29.735Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Day-1"><a href="#Day-1" class="headerlink" title="Day 1"></a>Day 1</h2><p>坐早上的高铁前往上海，已经开始了春运，高铁站里都是人，几乎没有空着的座椅。而且很囧的是，我出门磨叽，迟到了三分钟，成功错过高铁，坐扶梯去高铁出发站台时在购票平台改签。所幸半小时后就有另一班高铁，而且那班高铁的行驶速度更快。只不过是站票的……也罢，就两个小时呗。</p><p>不过幸运的是找到一个无人的位置，直到杭州东站，有人上来。在附近的车厢又找到一个空位置，期间列车工作人员询问了我是否有票（估计他们能确认此座位是否售出吧），但是没关系，终点站就是上海虹桥站，所以塞翁失马焉知非福。</p><p>在虹桥火车站内购买地铁三日票，在自助机上购买失败，找工作人员后才买成功。后来都靠朋友车接车送，所以这地铁票算是浪费了，不用回收，留作纪念吧。为啥不用大都会 Metro 呢？之前注册过，注销后就不让我再次使用了，不太符合「大都会」这个城市的内核精神吧。</p><h3 id="北外滩"><a href="#北外滩" class="headerlink" title="北外滩"></a>北外滩</h3><p>在高铁站和表姐汇合后就一路向东前往北外滩的酒店</p><p><img src="https://i.imgur.com/nRfVcKI.jpg" alt="天潼路"></p><p><img src="https://i.imgur.com/YnXdMZC.jpg"></p><p>出了地铁站后离酒店步行就几百米，下着毛毛雨，冷飕飕，不过这里的建筑就是我喜欢的外滩的那种调调。中西融合，新旧交替。</p><p><img src="https://i.imgur.com/DvEiRvD.jpg" alt="上海大厦"></p><p><img src="https://i.imgur.com/dxlQGZB.jpg" alt="外白渡桥"></p><p>入住的酒店就在外白渡桥边上，也是挺有历史感的老酒店，1934 年就存在了，当年还叫百老汇大厦，后来改名上海大厦，沿用至今。往南走过外白渡桥就是真正有着「十里洋场」名号的外滩了。在桥上已经能看到陆家嘴「三件套」。</p><h3 id="黎巴嫩菜"><a href="#黎巴嫩菜" class="headerlink" title="黎巴嫩菜"></a>黎巴嫩菜</h3><p>打车去<strong>富城路 24 号</strong>的 <strong>ELI FALAFEL 餐厅</strong>吃黎巴嫩菜，据说是陆家嘴的这家好吃。其旁边的餐厅食客很少，唯独这家餐厅几乎坐满，所幸不用等位，服务生看起来是中东人，听的懂中文。在高铁啃面包喝酸奶的我已经很饿了，直接上菜：</p><p><img src="https://i.imgur.com/b5LTOW3.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/uQ6OtPm.jpg" alt="黎巴嫩红扁豆汤"></p><p>这个烤饼（馕）相当于赠送的餐前面包，蘸着汤（说是汤，很稠，不如说是酱）吃很爽，吃起来居然是咖喱的味道。别看馕的里面空心的，看起来分量不大，但是饱腹感挺强，做主食确实很合适。</p><p><img src="https://i.imgur.com/2Z0Hfo1.jpg" alt="鹰嘴豆泥烤牛肉"></p><p>烤牛肉的风味有点重，偏咸，但是旁边一圈鹰嘴豆泥真的很好吃。一开始不知道这是啥，吃了一口才发现，Nice！素食也能吃出不一样的感觉。推荐直接点一份鹰嘴豆泥。</p><p><img src="https://i.imgur.com/NAUaRkK.jpg" alt="牛肉卷"></p><p>牛肉卷当然也很推荐了，里面没有很腻的芝士，起初我还妄图点两个，一个吃下去就已经半饱了，剩余一个打包带走。</p><p><img src="https://i.imgur.com/XXqhLhB.jpg" alt="芝士百里香 Pizza"></p><p>关于百里香口味的话就仁者见仁，智者见智了，我觉得一般般，还是喜欢传统的玛格丽特 Pizza。不过也不差，热量也会低一些。</p><p>推荐没有试过的朋友去这家餐厅吃一下，在上海算是便宜大量了，两个人吃掉人均不到一百。</p><h3 id="陆家嘴"><a href="#陆家嘴" class="headerlink" title="陆家嘴"></a>陆家嘴</h3><p>饭后消食，往资本中心的陆家嘴走走，走过豪宅汤臣一品，外表看看已经有些陈旧了，不过曾经的顶级豪宅，风光依旧。再走几步就到了上海中心。</p><p><img src="https://i.imgur.com/heCgSiG.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Gvs1Kz4.jpg" alt="专门去朵云书院的电梯"></p><p>我们到 52 楼的朵云书院去，走进上海中心后搭乘北电梯上去，这里有朵云书院的工作人员指导大家排队上去，需要提前预约。一开始我还纳闷为什么去个书店还要预约，上去才知道，原来都是人……</p><p>这里有南北「好望角」，可以透过玻璃看看外面的风景，需要消费才能进入，即使这样，窗边的位置早就坐满了人。</p><p><img src="https://i.imgur.com/KKbWAqk.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/hbF7g3f.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/OghJ6A0.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/YXE4C1Q.jpg"></p><p>当天下着小雨，玻璃也比较脏能见度并不高。如今，52 楼的高度已经不稀罕了，在高空开家书店，最重要的还是书店的内核吧，私以为开酒吧可能更适合，晚上的夜景更适合。书店里的人实在太多了，呆了会儿，困意上头，决定下楼坐一下渡轮过江，渡轮也是上海特色。</p><h3 id="坐轮渡"><a href="#坐轮渡" class="headerlink" title="坐轮渡"></a>坐轮渡</h3><p>室外的温度已经下降了，风也挺大。走了好几百米到东昌路渡口，渡轮就是公共交通，可以直接刷「乘车码」乘坐，票价两块钱。这里吐槽一下，上海的朋友说来回很方便，可我觉得效率真的低，可以保留特色，这很好，但是这么多桥在，不让非机动车过实在是不能理解……</p><p>在寒风中瑟瑟发抖等了一刻钟多，可能是因为游客多吧？船一到全一窝蜂的跑到二层甲板，一层还有一台钢琴，这很上海。看着黄浦江两岸的高楼建筑，觉得自己挺渺小的，坐到金陵东路轮渡口下船。</p><p><img src="https://i.imgur.com/falNrwA.jpg"></p><p>才五点不到，中午吃的很饱，还不想吃晚餐，外面又下着雨，没有雨伞。打车去一两公里外的商场，高峰期等车要好久，和一大群人缩在一个桥洞下，有点凄惨，后来才发现旁边有个便利店。</p><p><img src="https://i.imgur.com/zUn8knK.jpg" alt="国际饭店西饼屋"></p><p>上车后，一路向东，遇到了大堵车，可那时的我宁愿堵在车里坐着也不想在寒风中走路了。路过国际饭店时候，纳闷为什么这么多人在雨中排队，拐了个弯发现他们是在排队等着进西饼屋买蝴蝶酥。Respect，这种天气，给我钱去排队都还要考虑下。</p><p>外滩的东面商圈众多，随便挑一个放在全国都是不错的，庞大的人口和消费力足以支撑这么多商场的存在。去国企的<strong>新世界城</strong>（为了区分，香港的新世界在上海叫做巴黎春天）逛逛，杜莎夫人蜡像馆就在这。商场很大，有十二层，其中有面攀岩墙从上往下看很刺激。</p><p><img src="https://i.imgur.com/tji1vs3.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/2TPKvvF.jpg"></p><p>逛了一下，也没啥特别想吃的东西，好吃的都要排队。最后吃了下上海特色的蟹黄饭，一般般，不太喜欢。</p><p><img src="https://i.imgur.com/5dSBXa2.jpg"></p><h3 id="回酒店却睡不着觉"><a href="#回酒店却睡不着觉" class="headerlink" title="回酒店却睡不着觉"></a>回酒店却睡不着觉</h3><p><img src="https://i.imgur.com/xHKH5WI.jpg" alt="路上看到的被时代抛弃的产物"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rfxgZ16.jpg" alt="北外滩夜景"></p><p><img src="https://i.imgur.com/CUDVxly.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/XoGS9LZ.jpg" alt="上海大厦四宝之一"></p><p>也不知道是兴奋还是咋的，一晚上躺着没睡着过，没玩手机就是静静的躺着。</p><h2 id="Day-2"><a href="#Day-2" class="headerlink" title="Day 2"></a>Day 2</h2><p><img src="https://i.imgur.com/dB6lRzO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/lGnOQ8f.jpg"></p><p>躺到六点钟熬不住了，起床洗个热水澡，看看窗外还处于沉睡中的外滩。</p><p><img src="https://i.imgur.com/PwHsoTt.jpg"></p><p>昨晚就收拾好行李了，走到附近的「麦记」吃个早饭，这么早，连咖啡店都没开门，早餐没啥选择。朋友一大早从浦东开车过来接我同去迪士尼。</p><p><img src="https://i.imgur.com/GVh12RM.jpg" alt="八点半时分"></p><p><img src="https://i.imgur.com/alYOE6j.jpg" alt="早上的外滩依旧精致漂亮"></p><h3 id="迪士尼乐园一日游（攻略向）"><a href="#迪士尼乐园一日游（攻略向）" class="headerlink" title="迪士尼乐园一日游（攻略向）"></a>迪士尼乐园一日游（攻略向）</h3><p>半小时不到就从外滩到了位于浦东川沙的迪士尼园区。进停车场不仔细看的话还以为上高速公路收费站呢，全是排队的车，停一天车的费用是 ¥100，在上海停车费动辄好几十的地儿来说算便宜了。不过川沙地处偏远，迪士尼收些停车费很舒服。</p><p>九点多停好车，走过一段挺漫长的路，来到检票口，先过安检，小包里的东西都需要翻检，安保人员还是很仔细的。网上买的票绑定了身份证，直接刷身份证入园。网上的价格是 ¥500 一个成年人，比官方售价稍微便宜些。由迪士尼在逃公主的带领下，不用担心摸不着头脑了，先从「加勒比海盗」开始排队。</p><p>注：以下粗体是我比较推荐的项目</p><ol><li><p><strong>加勒比海盗——沉落宝藏之战</strong>（宝藏湾区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/H3ztONU.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GJyyglL.jpg"></p><p>体验了实景 4D 的加勒比海盗之旅，所坐的船是由水面下的轨道驱动的，挺神奇，跟着 Jack Sparrow 船长开启一段海盗生涯吧。</p></li><li><p>小熊维尼历险记（梦幻世界区域）</p><p>适合小朋友啦，排队时间还挺长的</p></li><li><p>旋转疯蜜罐（梦幻世界区域）</p><p>去体验一把童真，还好并不会真的把人转晕</p></li><li><p>胡迪牛仔嘉年华（迪士尼·皮克斯玩具总动员区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/5FRZ3nk.jpg" alt="不抓住扶手会被甩来甩去"></p><p>玩这个项目的时候，飘起了鹅毛大雪，虽然很冷，但是很有感觉，来对日子了！</p></li><li><p>冰雪奇缘：欢唱盛会（梦幻世界区域，<strong>演出</strong> 20 分钟）</p><p><img src="https://i.imgur.com/0lIImQG.jpg"></p><p>听了中文版的 Let It Go，现场感还是可以的。女王艾莎最后会从地面升起，君临天下</p></li><li><p>晶彩奇航（梦幻世界区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/EohO5Uh.jpg" alt="美女与野兽"></p><p>坐在轨道船上，虽然有驾驶员，但其实是无人驾驶的，一路河道两旁有阿拉丁、小美人鱼、美女与野兽、魔发奇缘、花木兰和魔法师的学徒。</p></li><li><p>皮诺丘乡村厨房（<strong>Lunch</strong>，强烈不推荐，一定要走到迪士尼小镇去吃饭）</p><p><img src="https://i.imgur.com/aaXPo5f.png" alt="菜单"></p><p><img src="https://i.imgur.com/DoigG6f.jpg"></p><p>好难吃的 Pizza……冲着他是个 Micky，忍一下</p></li><li><p>小飞侠天空奇遇（梦幻世界区域）</p><p>坐在漂浮的天空船上游览小飞侠的世界，穿越前面两个屋子的时候我喜欢，很有代入感</p></li><li><p><strong>创极速光轮</strong>（明日世界区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/wwqz5xL.jpg"></p><p>!(<a href="https://i.imgur.com/8WbKAS0.jpg">https://i.imgur.com/8WbKAS0.jpg</a>)</p><p>当天游玩最刺激，最喜欢的项目，我以前从来没有体验过此类刺激的项目，人趴在「光轮」上，然后就开始，上上下下，从上而下的时候最刺激有失重感。肾上腺素会飙升，可惜刚刚适应，就结束了，很短暂，下来后有微微的眩晕感</p></li><li><p><strong>迪士尼奇幻冬日巡游</strong></p><p><img src="https://i.imgur.com/h9LNJck.jpg" alt="本人标注巡游路线图"></p><p>午后两点十五分，在路两旁都是夹道欢迎的游客，我真想不出来上一次有如此盛大的场面是什么时候，这就是迪士尼乐园的魅力吧。也是迪士尼的经典项目。</p><p>不过要吐槽的是这个居然也有 VIP 坐席区别对待的，仔细想想也没啥问题，飞机高铁也有头等舱，在商业逻辑上就是正常操作</p><p>跟着一旁的公主和小朋友们感受下童话的魅力</p></li><li><p><strong>巴斯光年星际营救</strong>（明日世界区域）</p><p>我挺喜欢，可以用激光枪设计，并且座舱还可以 360° 旋转，真正的旋转桶椅哈哈，有种小时候去电玩城的欢乐</p></li><li><p>阿凡达：探索潘多拉（明日世界区域）</p><p>这个项目莫名排了好长时间的队，可能是前阵子阿凡达 2 的热度吧，可这个主题还是第一部，阿凡达的影迷可以去看看</p></li><li><p><strong>米奇妙游童话书</strong>（米奇大街区域，<strong>演出</strong> 28 分钟）</p><p><img src="https://i.imgur.com/x5U0Ano.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/qvv4erj.jpg"></p><p>排了好久时间的队伍才让进场，为啥不能让观众现入场在座椅上等呢？等的花儿都谢了。不过等待是值得的，二十八分钟的演出很过瘾，单单看两场演出就让你觉得这一天没白来</p></li><li><p>小飞象（奇想花园区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/5FJlyFX.jpg"></p><p>和小飞象一起翱翔吧，把童年没做过的遗憾都补回来</p></li><li><p><strong>漫游童话时光</strong>（梦幻世界区域，奇幻童话城堡里）</p><p><img src="https://i.imgur.com/JAi5wXl.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/WZQwhFv.jpg"></p><p>夜幕降临了，去一下城堡，看看童年时候白雪公主的故事还是挺好玩的，体验完这个可以在城堡里拍照，这个城堡的风格真的很不错，拍照出片效果很棒</p></li><li><p>Luneurs（迪士尼小镇 Dinner）</p><p><img src="https://i.imgur.com/HDiLONc.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/oiiF0Ee.jpg"></p><p>一家连锁的法式餐厅，晚上还需要等位，运气不错，没等就吃上了，味道还可以吧，这边餐厅还挺多的，应该都能找到自己喜欢吃的</p></li><li><p><strong>幻想曲旋转木马</strong>（奇想花园区域）</p><p>电影里经常会出现的旋转木马，拍照效果很好，也很梦幻</p></li><li><p><strong>翱翔•飞越地平线</strong>（探险岛区域）</p><p>最后一个体验的项目，排队时间也很久，但是绝对值得，可以算是当日看的 4D 电影的超级加长版了，坐在椅子上会腾空而起，把你拉到很高的空中，仿佛真的在云海里穿梭，很推荐去体验下</p></li><li><p><strong>奇梦之光幻影秀</strong>和<strong>新春庆典：属于你的家</strong>（烟花秀加映，奇想花园区域）</p><p><img src="https://i.imgur.com/OtZyRrZ.jpg"> </p><p><img src="https://i.imgur.com/kv6wAFp.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/1kkHPME.jpg"></p><p>闭园前的保留项目——烟火秀，加上新春庆典的加映足足有二十多分钟，大手笔。即使在夜晚的寒风中瑟瑟发抖，但大家的热情都很高涨，似乎也就不那么冷了。看的过瘾，看过这个烟火秀，别的就看不上嘞。这个烟火无声，烟雾也很少，烟花放到空中突然绽放，就像凭空出现的一样</p><hr><p>第一次去迪士尼的体验是不错的，暴走三万步也没有感觉累。早点入园可以玩一整天。（毕竟跑这么远，相信大家都是玩一整天的吧）有迪士尼的 App 可以实时查看排队时长，不过并不准确，大多比预估排队时间短。</p><p>愿大家都能保持天真，收获最原始最简单的快乐～</p><h3 id="Bvlgari-Bar-IL-Bar"><a href="#Bvlgari-Bar-IL-Bar" class="headerlink" title="Bvlgari Bar (IL Bar)"></a>Bvlgari Bar (IL Bar)</h3><p><img src="https://i.imgur.com/yDZim0b.jpg"></p><p>朋友送我回到市区的酒店，真的有被冻坏，先去酒店办理入住，运气不错，直接给我升级房型了，面积还挺大的。想去喝一杯<del>暖暖身</del>，想去高空酒吧看看外滩的夜景，找了一下附近有茂悦酒店的「非常时髦 VUE」在 30 层感觉还不够高。Puff 26 顶层酒吧和英迪格酒店的 Bar 距离较远，懒得过去。最后选择了宝格丽酒吧，步行几百米就到了，隐私部分做的很好，大堂是内藏的，需要找一下。</p><p><img src="https://i.imgur.com/91AldVT.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/IB5kCTO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/qesMf11.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/gbuOarf.jpg"></p><p>Bar 在宝格丽酒店的 47 和 48 楼，48 楼是露天平台，可以俯瞰外滩的夜景，47 楼的部分和餐厅在一块。当晚没什么人，打开酒单，果然是宝格丽，相同的酒卖的比一般的 Bar 贵上不少。不过也是在这里我找到了至今最喜欢的一款酒，Glenfiddich 15 years。便宜好喝，一口喝下去，暖流会贯穿全身。当天可能是累了，一杯就上头，跌跌撞撞的回到酒店。</p><h2 id="Day-3"><a href="#Day-3" class="headerlink" title="Day 3"></a>Day 3</h2><p><img src="https://i.imgur.com/N3OngDO.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Zxlh2X7.jpg"></p><p>起来已经中午了，刚好在上海的骑友有空，和他一起吃个午饭。坐地铁来到「梧桐区」，这里很适合步行，阳光透过树影洒在建筑上，在墙上留下斑斑光点，给人一种慵懒惬意的感觉。</p><p><img src="https://i.imgur.com/GGHxa1H.jpg"></p><p>走过赫赫有名的乌鲁木齐中路，路牌回来了，似乎春天也来了。再走几百米来到安福路，这家馆子叫 <strong>Alimentari</strong>，面积不大，有两层，走进店内，人几乎都坐满了。有一种百货小店的感觉。</p><p><img src="https://i.imgur.com/lGrXiPG.jpg" alt="店外很冷也坐了很多人"></p><p><img src="https://i.imgur.com/WS4hOJG.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/NnNqTYB.jpg" alt="好多不认识的配菜"></p><p><img src="https://i.imgur.com/n7ILOAT.jpg" alt="盘子好看"></p><p>俩人吃了烤牛肉、三文鱼三明治，这两个口感都不错。意式火腿小拼的奶酪也可以，但是边上氧化的部分需要切除食用，餐前面包也要切一下，不然吃到硬的口感很差。配一杯冰美式，不错的 Brunch。</p><p>和骑友分别后，朋友来接我了，她从公司摸鱼出来，感动！</p><p><img src="https://i.imgur.com/P0pRE4y.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/jHpFvDs.jpg"></p></li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/Dpkvo6P.jpg" alt="一小块蛋糕就是姑娘的午饭，我的下午茶"></p><p>在老司机的带领下继续探索梧桐区，逛了 RE 自行车集合店，小小的店铺，圈内很有名。买手店里姑娘很多，多抓鱼循环商店的装修风格也不错。走过几条街来到武康大楼，这里是街拍胜地，各种长枪大炮架在这里。</p><p><img src="https://i.imgur.com/RUbEq9q.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/TWKAy7E.jpg"></p><p>平时我都是独自出门，没有摄影师，这回给我拍了好多大片，太开心😄当天看着有阳光，其实非常冷，手指头都要冻掉的那种。</p><p><img src="https://i.imgur.com/PpcAlmo.jpg"></p><p>从武康大楼走回停车的地方挺远的，骑共享单车回去。上海的停车都由人工收费的，我问朋友，为啥这么不智能呢，答曰这是为了提供就业岗位，原来如此。已经好久没见到人工收费。</p><h3 id="长宁茑屋书店"><a href="#长宁茑屋书店" class="headerlink" title="长宁茑屋书店"></a>长宁茑屋书店</h3><p><img src="https://i.imgur.com/efMUTz3.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/2XbuK5l.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/dosKHIa.jpg" alt="海军俱乐部泳池"></p><p>体验了下在上海市区开车，在这里不能摁喇叭，我有点不适应，催促前车只能用双闪，超车要规矩，不能连续变道。</p><p>长宁区的茑屋书店位于上生·新所 7 号楼哥伦比亚乡村俱乐部。这儿也有来头，上世纪 20 年代，这里曾是供外籍侨民休闲娱乐的哥伦比亚总会。1951 年，上海生物制品研究所进驻后，由于研究所的特殊性，这里便不再对外开放。直到 60 余年后，上生所整体搬迁，上海万科进驻，才有了现在这片园区。</p><p>书店一楼保留了老建筑的特色，这里人就少了很多，整体环境比朵云书院要好上很多。毕竟多了很多历史底蕴，中日美文化结合。</p><h3 id="有榻榻米席位的日料店——平成屋"><a href="#有榻榻米席位的日料店——平成屋" class="headerlink" title="有榻榻米席位的日料店——平成屋"></a>有榻榻米席位的日料店——平成屋</h3><p>晚上在平成屋吃日料，在榻榻米上不盘腿而坐的就餐。很认真的品尝，居然没有记录一张照片，梅酒很好喝，接连喝了两杯，要不是要上高铁，我还想着喝。然后朋友送我去虹桥站，要告别这座城市了。</p><h3 id="身份证丢失，险些赶不上高铁"><a href="#身份证丢失，险些赶不上高铁" class="headerlink" title="身份证丢失，险些赶不上高铁"></a>身份证丢失，险些赶不上高铁</h3><p>到了高铁站，发现装有身份证和银行卡的卡包不见了，翻箱倒柜的也没找到，只得办理临时身份证明，好在办理很快，赶在开车前两分钟上了列车。不然上海就是多留我住一晚啦（笑）这趟列车有卧铺，中间只停杭州东站，所以车速很快，还比平时的便宜，估计是春节期间才有的。</p><p>第二天联系酒店，没我的卡包，随机在「国家政务服务」上挂失，挂失后只能去派出所解除挂失。然而在第三天的时候酒店又联系我说是找到了……好在不用去补办银行卡了。</p><p>短短的上海行就结束啦，回我的小城市了，有点怀念。希望和这座城市的故事只是开始，未完待续……</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">整个 2022 年因为各地都在封锁，没有出过一次远门，着实难受。到了 2023 年，一月份就去旅行下吧，选择了距离还近的上海，轻装出行，只背了一个包。</summary>
    
    
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/categories/travel/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="travel" scheme="http://battlele.com/tags/travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新冠病毒感染日志</title>
    <link href="http://battlele.com/covid-19/"/>
    <id>http://battlele.com/covid-19/</id>
    <published>2023-01-04T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-04T12:02:37.039Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="12-20-Tue"><a href="#12-20-Tue" class="headerlink" title="12.20 Tue."></a>12.20 Tue.</h2><p>下午出去骑车无力，很少见，看数据也没有过度训练，才骑了俩小时就打道回府。晚上去理发的时候感觉很疲惫，开始不对劲，赶紧洗了热水澡（平时洗冷水澡）。睡前赶紧有点发热，也没测温度，睡了一晚早上刚起来感觉还行。</p><h2 id="12-21-Wed"><a href="#12-21-Wed" class="headerlink" title="12.21 Wed."></a>12.21 Wed.</h2><p>中午吃饭前感觉身体不适，一下午也是混沌的，不算很难受，人是懒洋洋的，集中不了注意力，不想出门吃饭，晚上继续混沌…… </p><h2 id="12-22-Thu"><a href="#12-22-Thu" class="headerlink" title="12.22 Thu."></a>12.22 Thu.</h2><p>疑似感染新冠病毒的第三天，头也不晕，啥事都没有。但是后背的皮肤很痒，脸上居然长痘痘了，以前从来不会。但不确定是否是用了新的珂润面霜的关系</p><p><img src="https://i.imgur.com/6RZE3uA.png"></p><p>昨晚入睡有点慢，但是睡眠质量应该不错，因为心率降低到 40 以下。</p><p><img src="https://i.imgur.com/7NHjOTV.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/38ghA17.jpg"></p><h2 id="12-23-Fri-第四天（发烧第一天）"><a href="#12-23-Fri-第四天（发烧第一天）" class="headerlink" title="12.23 Fri. 第四天（发烧第一天）"></a>12.23 Fri. 第四天（发烧第一天）</h2><p>昨晚也睡了七个半小时，感觉还是没睡醒？那今晚早点睡。起来喉咙有点疼，精神还没 100% 满血。还是有受到影响的。有两个<strong>办法</strong>：</p><ol><li>洗热水澡，用喜欢的沐浴露</li><li>做睡前拉伸和晨间唤醒流程，缺少运动，得让身体保持一种在运动的「假象」，至少增加点灵活度和柔韧性训练</li></ol><p>下午快到傍晚的时候，头更加昏沉，没啥力气。</p><p>晚上 19:36 36.9°C，但是人很难受……感觉热度一下子起来了</p><p>20:40 37.5°C</p><p>后来回想的补充：晚上出门走了一趟，挺冷的，回来的时候就感觉有些难受。</p><h2 id="12-24-Sat-第五天（发烧第二天）"><a href="#12-24-Sat-第五天（发烧第二天）" class="headerlink" title="12.24 Sat. 第五天（发烧第二天）"></a>12.24 Sat. 第五天（发烧第二天）</h2><p>昨晚睡前就很难受，整个人发热，昏昏沉沉的睡过去，以为睡了很久，结果十一点疼醒第一次，两点多疼醒第二次，之后每个小时都会疼醒，在五点钟实在熬不住了，起来吃了两根香蕉🍌一杯希腊酸奶，嗑了两粒「散利痛」药。</p><p>5:30 体温 <strong>38.1°</strong>C，半个多小时「散利痛」的药效就发挥出来了。  </p><p><img src="https://i.imgur.com/gNre1kT.png"></p><p> 平时晚上的心率只有 40 - 49 之间，发烧的时候心率来到 70+</p><p><img src="https://i.imgur.com/63uDgro.png"></p><p>很久没有在五六点起来了，这回因为感染了新冠病毒，看着早上太阳金色的光洒在屋顶上，好久没见这幅晨间美景了。起来吃个早饭，弄两个水波蛋，还是不错的吧。</p><p>八点半前（气温 -1°C）都不觉得冷，可能是还在烧，现在 0°C感觉冷了，可能是体温退了。</p><p>8:46 36.8 °C，又回归正常了，静息心率要比正常高二十跳，达到了 63 跳！</p><p>十点多躺了一下，极度畏寒，开空调，穿睡衣，盖两条被子都感觉冷，然后睡了两个小时不到（以为睡了一下午），又热醒，然后吃东西也没啥味道，丧失了大部分味觉。一点多又吃了两粒「散利痛」。</p><p>13:27 <strong>38.5°C</strong></p><p>下午还好一点，晚上又难受了。20:20 <strong>38.9°C</strong></p><h2 id="12-25-Sun-第六天（发烧第三天）"><a href="#12-25-Sun-第六天（发烧第三天）" class="headerlink" title="12.25 Sun. 第六天（发烧第三天）"></a>12.25 Sun. 第六天（发烧第三天）</h2><p>00:04 37.5°C</p><p>14:28 <strong>39°C</strong>，又是一晚上没睡好，睡前（九点）和凌晨两点多嗑了泰诺，希望温度能退，真的是太虚弱了。</p><p>昨晚睡前喉咙已经有点刀割的症状，至少没想到疼痛来的如此之迅猛，喉咙痛的打个嗝都疼，躺着的时候反涌上来的口水差点把自己呛窒息。咳嗽出来的还有黄色脓痰。</p><p>17:08 <strong>38.2°C</strong></p><p>晚上晚饭吃不下，捱不住还是去了医院，到医院急诊不能就诊，转去发热门诊，前面还有七十多好人，估计全都是感染了新冠病毒，足足等了两个多小时。问诊就一分钟，让我去注射<strong>地塞米松</strong>，开了<strong>洛索洛芬止疼片</strong>和一种治疗咳嗽的药物，前者只给了六片，一点都不多给啊。从发热门诊到输液大厅的一段路我都快走不动了，得靠搀扶。</p><p>然后去注射时候又等了二十分钟，值班的护士只有一位了。挂点滴的时候还是很难受，不停的咳嗽，但是整个大厅像我咳的这么声嘶力竭的好像没有……在回家的路上药效上来了，才好过来一点，这时候肚子终于饿了，估计身体的机能到极限了（一天没怎么吃东西）。睡前吃了点粥。</p><p>唉，本来以为我正值壮年，可以照顾家人，没想到还是家人陪我去就诊，回想起了小时候高烧去医院的回忆，希望经此一役，以后我能变得更强，照顾自己照顾家人。</p><p><img src="https://i.imgur.com/ldK1n84.jpg">  </p><p><img src="https://i.imgur.com/cxCgkMA.jpg"></p><h2 id="12-26-Mon-第七天（发烧第四天）"><a href="#12-26-Mon-第七天（发烧第四天）" class="headerlink" title="12.26 Mon. 第七天（发烧第四天）"></a>12.26 Mon. 第七天（发烧第四天）</h2><p>在昨天的强力药物作用下，昨晚终于睡到了八个多小时，在睡眠的修复下应该会好很多，起床（11:17）量体温是 36.6°C，终于恢复点了精神头。但是也就正常机能的 40% 吧。希望今天能有洗澡的力气。</p><p>15:42 37.5°C</p><p>18:54 <strong>38.2°C</strong>，高温不散啊！真难受。估计还得去次医院</p><p>21:15 38°C</p><p><img src="https://i.imgur.com/vjZaZHh.jpg" alt="这一碗泡面真的太香了"></p><h2 id="12-27-Tue-第八天（退烧第一天）"><a href="#12-27-Tue-第八天（退烧第一天）" class="headerlink" title="12.27 Tue. 第八天（退烧第一天）"></a>12.27 Tue. 第八天（退烧第一天）</h2><p>00:26 36.5°C 只要体温回归正常就不难受。</p><p>睡觉的时候嗑了两种药，没有啥痛感，但是估计是前两晚睡眠失调，有陷入了失眠状态，不过好在不难受就好，索性起来看电影，看完了《利刃出鞘 2》，看完前半节已经两点多了，躺下还是睡不着，索性起来全部看完，睡的时候快六点了，然后睡到中午十一点多，起来后，状态还行，比前两天好很多，热度退了就不难受了。喉咙多疼感似乎也减轻了 ，可能还是退热是第一要义。</p><p>中午吃饭的时候和妈妈吵架了，我说想吃番茄意面，她说番茄不新鲜了，要不用花生酱吧，我就任性的说那我不吃了，妈妈很委屈，说她也没有完全缓过来，一天一个症状，昨天她还呕吐了，后来想想真的很对不起她，是我太任性了，太不体谅她。等病好了，和她道歉。</p><p>朋友早前发我信息让我去做一下肺部 CT，他和我一样，发烧几天后，拍片的结果是右肺肺炎，Covid-19 真的是「新冠肺炎」，还是很危险的，所以我赶紧在医院的公众号上预约了下午的胸外科（内科，呼吸科均可），诺大的三甲医院也只有胸外科有当天下午的预约号子了。结果过去后看门诊是不用排队了，但是拍 CT 至少要等两小时，又约了第二天上午拍 CT。</p><p>下午的精神状态是这几天最佳的，可以开车，趁着有精神赶紧洗了个澡，舒服。</p><h2 id="12-28-Wed-第九天（傍晚又发烧）"><a href="#12-28-Wed-第九天（傍晚又发烧）" class="headerlink" title="12.28 Wed. 第九天（傍晚又发烧）"></a>12.28 Wed. 第九天（傍晚又发烧）</h2><p>早上九点去做了肺部 CT，结果果然是双肺感染，右上侧比较严重。但是应该问题不大，然后胸外科医生让我转诊急诊内科…… 结果一等就是两个多小时，轮到我又是一分钟完事，去吊点滴，<strong>盐酸莫西沙星氯化钠</strong>，先输液三天再看看情况。输液花了两个多小时，一瓶要花 100 分钟，输液大厅的椅子很不舒服，坐的我实在难受（也是因为热度起来了）。四点回家，躺在沙发上，晚饭也没胃口，结果晚上又和妈妈吵架了，她没有敲门进来吓了我一跳，我应该好好和她说，语气太差了。</p><p>阿炮发我信息让我去抢辉瑞的特效药，还和我说新冠病毒造成的损伤对肺的影响是不可逆的，我知道他是好意，但是听了还是很怕的。不过都已经发生在我身上了，只能勇敢面对，先让自己恢复健康！</p><p>18:08 38.2 °C</p><h2 id="12-29-Thu-第十天"><a href="#12-29-Thu-第十天" class="headerlink" title="12.29 Thu. 第十天"></a>12.29 Thu. 第十天</h2><p>早上去社区医院打盐水，先要开卡挂号，反而是小医院的效率高和快，排队时间比大医院要少很多了。挂盐酸莫西沙星氯化钠那瓶记录了下时间，花了两小时二十分钟，下回可以快一点，90 分钟搞定。中午胃口好很多了，吃了一大碗兰州拉面的干拌面。但是吃完马上上厕所，好久没正经吃，消化道不适应？</p><p>15:37 37.3°C</p><p>19:11 37.1°C</p><h2 id="12-30-Fri-第十一天"><a href="#12-30-Fri-第十一天" class="headerlink" title="12.30 Fri. 第十一天"></a>12.30 Fri. 第十一天</h2><p>早上去社区医院继续打第三天的盐水，结果就诊的人比昨天还多。本来扎右手结果护士扎进去看肿了，又换成左手。</p><p>今天把滴速调快了，100 分钟完成注射。</p><p>下午回到家量了下体温，37°C稍高一点。</p><p>左侧胸，肺部位置有同感，隐隐作痛。</p><p><img src="https://i.imgur.com/pgEvrC2.jpg" alt="也忘记第一次测抗原是第十天还是第十一天，还是有很深的线"></p><h2 id="12-31-Sat-第十二天"><a href="#12-31-Sat-第十二天" class="headerlink" title="12.31 Sat. 第十二天"></a>12.31 Sat. 第十二天</h2><p>早上睡了九个多小时，精神挺好，再去医院挂急诊，因为别的门诊都挂不上号，这一次直接等了三个多小时，可能是周六的关系，可能是大家都生病了。</p><p>还好学乖了，先去 Starbucks 消磨时间，中午吃了碗还不错的海鲜面，结果回去又等了半个多小时。只有医生的电脑里可以看到顺序，这回的年轻医生仔细很多，给我换了头孢，说原来注射的盐酸莫西沙星氯化钠副作用比较大，晚上会睡不着，还好这几天睡着了。这会用了头孢，而且输液速度快很多了，三小袋只花了半个多小时！然后两天后再验血看看情况，有可能肺部是病毒性感染，希望只是细菌性感染吧。</p><p>最新的症状，就是下楼腿无力。</p><h2 id="2023-1-1-Sun-第十三天"><a href="#2023-1-1-Sun-第十三天" class="headerlink" title="2023.1.1 Sun. 第十三天"></a>2023.1.1 Sun. 第十三天</h2><p><img src="https://i.imgur.com/aStM77T.jpg"></p><p>测试结果居然还是阳性的…… ，今天上午又吊了盐水，下午有一点点的乏力，可是昨晚睡了九个多小时。 Fine，be patient，继续等待吧。</p><h2 id="1-2-Mon-第十四天"><a href="#1-2-Mon-第十四天" class="headerlink" title="1.2 Mon. 第十四天"></a>1.2 Mon. 第十四天</h2><p>挂盐水的最后一天，手上已经是斑斑针孔，宛如瘾君子一样……明天再去复诊一下。</p><h2 id="1-3-Tue-第十五天"><a href="#1-3-Tue-第十五天" class="headerlink" title="1.3 Tue. 第十五天"></a>1.3 Tue. 第十五天</h2><p>前几天预约的门诊号，早到了却也不能早点看上，毕竟前面顺序都是有人的……让我周六再去拍个片，今天开了口服溶液和左氧沙星片，继续吃药……希望周六拍 CT 是彻底好了，想约拍片和门诊在同一天都不容易啊…… </p><h2 id="1-4-Wed-第十六天"><a href="#1-4-Wed-第十六天" class="headerlink" title="1.4 Wed. 第十六天"></a>1.4 Wed. 第十六天</h2><p>昨天的核酸检测终于是阴性了。但是咳痰情况还没彻底好，总感觉喉咙里有如鲠在喉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">记录下和新冠病毒抗争的这些日子</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 年度总结</title>
    <link href="http://battlele.com/2022-review/"/>
    <id>http://battlele.com/2022-review/</id>
    <published>2023-01-04T11:50:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-20T15:02:39.697Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对我来说是个不太容易的一年，坎坷比较多，不过都过去了，要拿出积极的态度展望未来。主题仍旧是肆虐的新冠病毒，求职数次被推迟，婚礼多次被取消。因为管控和出于对健康的考虑，全年没有出过远门，这也是本年度最大的遗憾了。关于和新冠病毒做斗争我会另写一篇文章进行分享。</p><h2 id="关于健康"><a href="#关于健康" class="headerlink" title="关于健康"></a>关于健康</h2><ol><li>长溃疡相比去年少了一点，也没那么困扰我了，要多补充维生素</li><li>因为没在上班，所以周期性失眠对我造成的困扰也还好，虽有失眠，但是还能承受，没有吃安眠药</li><li>喝了人生中最多的酒，短期看来对我健康影响不大，但我知道这不是自己要的生活，所以戒了</li><li>年末感染了新冠病毒，双肺感染，至今还在养伤中……</li><li>心理健康，没有太多进步，很多时候还是感觉孤独和无力，特别是经历了两次「背叛」，希望自己愈挫愈勇吧</li></ol><h2 id="关于运动"><a href="#关于运动" class="headerlink" title="关于运动"></a>关于运动</h2><p>2022 数据</p><ul><li>距离：<strong>13569.5 km</strong></li><li>爬升海拔  108308 m</li><li>时间：<strong>546 h 56 m</strong></li></ul><p>2021 数据</p><ul><li>距离：12984.8 km</li><li>爬升海拔  114650 m</li><li>时间：521 h 2 m</li></ul><p>骑车里程比去年增加 584.7 km，时间增加 25 h 54 m。爬升有所降低，当然部分原因是 2021 年的数据中记录了 Zwift 数据。上半年四月份受伤，受伤后在<strong>六月份有点懈怠</strong>。然后年末又感染了新冠病毒，少了些训练时长，总体还是满意的，希望 2023 年能保持 500h 的训练时间💪</p><p><img src="https://i.imgur.com/6dPTHVz.png"></p><p>训练量保持增量，体能和技术肯定是进步了，特别是很享受下坡，再也不是下坡很慌的小白了，也比了一次小比赛，由于赛前状态，比赛策略等等，没有调整到最佳状态，略有遗憾，但是不要给自己设限，只要努力，肯定会越来越强。希望 2023 年的国庆还能去参加长途的「打粮食」活动，做个领队。</p><h2 id="关于财务"><a href="#关于财务" class="headerlink" title="关于财务"></a>关于财务</h2><p>几乎可以说没有收入的一年，因为两月份就没在工作了，在家混吃等死。买的理财和基金也持续亏损，干脆就放在那里不管他，或者说买自己喜欢的东西让他以另一种方式陪伴自己吧。支出估计也是历年来最高的吧，算了下全年结余真的少的可怜，吃老本了。</p><p>在公路车上也<a href="https://battlele.com/2022-buy/#%E4%B8%80%E3%80%81%E8%87%AA%E8%A1%8C%E8%BD%A6%E7%B1%BB">没少花钱</a>，希望 2023 年能有主动收入，能 cover 自己的爱好，或者说满足自己更多的欲望。</p><h2 id="关于社交和数字生活"><a href="#关于社交和数字生活" class="headerlink" title="关于社交和数字生活"></a>关于社交和数字生活</h2><p>曾经对我来说，社交和数字生活是相对区分开来的，二者无法兼顾，今年花了较多的时间在线下社交上，喝酒啊，玩啊，所以在 TG 上的数字生活少了挺多，甚至出现过好几天不上 TG 的情况。但是没过多久我对这种社交生活开始感到厌倦，所以年末又回归数字生活了，今年的一点不足就是在所见所得更新的不够及时，需要时刻记录，时刻保持清醒。</p><p>分享下 <a href="https://music.apple.com/us/playlist/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%9B%9E%E5%BF%86-2022/pl.rp-Qww6cRYajLQx?l=zh">Lucky 的 2022 音乐回忆</a>（Apple Music）。</p><p><img src="https://i.imgur.com/J8Oh2qN.png"></p><p><img src="https://i.imgur.com/AIPupCx.png"></p><p><img src="https://i.imgur.com/oezZu8H.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/DUul58n.png"></p><p>两个音乐软件加起来，居然花了 <strong>1376h</strong> 在听歌……</p><h2 id="关于情感"><a href="#关于情感" class="headerlink" title="关于情感"></a>关于情感</h2><p>前面已经提到，今年有两次<a href="https://battlele.com/yuanli-zhanv/">遇到糟心的事情</a>，只能说缘分还没到吧，我也没有完全从阴霾中走出来，希望我仍有爱的勇气，勇敢的去表达，做个敢爱敢恨的人。</p><p>那么就这样吧，又是拖延症发作，拖延到 2023 年的一月四日才发表此文。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">迟来的一年一度之 2022 年度总结</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 看过的片单</title>
    <link href="http://battlele.com/2022-movies/"/>
    <id>http://battlele.com/2022-movies/</id>
    <published>2023-01-04T09:20:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-04T09:28:05.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li><p>韩剧 Netflix 《地狱公使》</p><p>第一集感觉不可理喻，后面逻辑倒还不错，不过其中警察的戏份到后面就断了，没有处理好。</p></li><li><p>Apple TV+ 《SEE Ⅱ》</p><p>先前第一部就不错，精美的服装设计，宏大的场景镜头，奇特的世界观，第二季的质量也没有下滑。全剧角色演绎最好的无非是凯恩女王。阴谋、冷酷、大权在握的女王风范刻画的淋漓尽致。</p></li><li><p>韩国电影《摩加迪沙》</p><p>现实中不太会发生的南北韩联手逃出战乱的片子，意大利是爸爸，比老美还厉害。两个武参赞太过用力，勉强 7 分。</p></li><li><p>Bob 的《小人物》</p><p>一部黑色幽默、动作片不像动作片，喜剧片不像喜剧片的杂糅，归为爆米花爽片吧，不用过脑子，不用太严肃。7 分及格。</p></li><li><p>韩国片《老手》（베테랑 2015）</p><p>两大青龙影帝，黄政民和刘亚仁，一正一邪，剧情挺老套的，黑暗无法无天，伸张正义非常困难，但是最后绳之以法，前面压抑，最后挺爽的。结尾马东锡客串出现了一下。7.5 分。</p></li><li><p>德奥剧《异教峰》 Dee Pass</p><p>不错的小众片，场景都是白雪皑皑的冰天雪地，男主警察亦正亦邪，永远只穿一套衣服，女主开局很活泼开朗，但是随着剧情推进越来越陷入沉默</p></li><li><p>《曼达洛人.The.Mandalorian》</p><p>第一季，虽然没看过星球大战系列，但是没关系，也能看的懂。很不错的科幻片！主角全程戴面具，对里面的尤达宝宝很温情</p></li><li><p>《双城之战》 </p><p>很不错的 IP 衍生剧，但是全程看的有些沉重，适合成人看的动画</p></li><li><p>《热血高校 1，2》</p><p>回顾了下几年前看的爽片，骑车时候看</p></li><li><p><strong>《被解救的姜戈》</strong></p><p>昆汀果然是鬼才导演，看的他的第二部作品，不烧脑。配乐也很精彩，既有乡村乐也有古典甚至还有 rap，当然还有他成名的风格，血腥暴力，但又不是让人很难受。莱昂纳多.李和他的搭档堪称经典</p></li><li><p>《<a href="https://t.me/battlele/313">The Morning Show 2</a>》</p><p>上一季的剧情差不多忘了，这一集说实话有点累赘重复的感觉，7.5 分</p></li><li><p>《The Last Days of Ptolemy Grey》</p><p>又是 Apple TV+ 出品的剧集，冲着塞缪尔.杰克逊主演去的，还不错，有点老派，7 分吧。</p></li><li><p>《无耻混蛋》</p></li><li><p>《低俗小说》</p></li><li><p>《杀死比尔 1》</p></li><li><p>《杀死比尔 2》</p></li><li><p>《被解决的姜戈》好片</p></li><li><p>《八恶人》好片 </p><p>连续看了几部昆汀的片子，越来越喜欢这个导演的作品</p></li><li><p>《曼达洛人第二季》</p><p>第二季也很不错，加入了新角色，波巴.费特，甚至是衍生剧的衍生剧的主角，但我还是喜欢上一季</p></li><li><p>《最后的决斗》</p><p>两大名演员的交锋对决，中世纪的女人仅仅是男人的附庸</p></li><li><p>《人生切割术》</p><p>个人觉得有点恐怖，看的有些压抑和沉闷，很多人推荐的好片，值得一看，但在我这里只能有 6.5 分，不过还是期待第二季的</p></li><li><p>《Slow Horses》</p><p>中文名翻译流人，其实就是下等马的意思，本年最佳的 Apple TV+ 剧集，谍战好片 9 分 </p></li><li><p>Apple TV+ 《<em>Told Be Truth</em>》<br>7.5 分，不冤枉一个好人，也不放过一个坏人</p></li><li><p>韩国片《燃烧》</p><p>一开始看不懂，看了影评才发现有很多隐藏的深意，配乐不错，7 分吧</p></li><li><p>连姆·尼森 </p><p>《神枪手》烂片一部，4 分吧，踩雷了</p></li><li><p>《尖峰时刻》</p><p>重温三部曲，成龙最好的电影吧</p></li><li><p>周星驰《情圣》</p><p>还不错，7.5</p></li><li><p>《特务迷城》成龙主演</p><p>看了半部有点不想看了，以前看过</p></li><li><p>《波巴.费特之书》</p><p>没想到两集是曼达洛人主角哈哈，整体没《曼达洛人》好看，应该也有续订的</p></li><li><p>《新警察故事》</p><p>完整的看了一遍，好片，收手吧，彦祖！</p></li><li><p>《20岁的差距》<em>20 ans d’écart</em> </p><p>法国片，也算是意淫片吧，还不错，图一乐</p></li><li><p>星爷的《国产凌凌漆》</p><p>又看了一遍，袁咏仪很清纯，开始星爷专场</p></li><li><p>《大内密探零零发》</p><p>刘嘉玲演的很好，甚至和王祖贤相比还是更喜欢嘉玲姐</p></li><li><p>《最佳女婿》</p><p>也是很有笑料的喜剧片</p></li><li><p>《整蛊专家》</p><p>星爷和华仔搭档，少见，笑料百出</p></li><li><p>《食神》</p><p>网上评价很高，我觉得相比周星驰其他影片来讲一般</p></li><li><p>《九品芝麻官》</p><p>不是全程传统戏剧，带现实，黑暗，讽刺。中间被冤枉一段很黑暗。</p></li><li><p>《少林足球》</p><p>很无聊啊……不是我的菜</p></li><li><p><strong>《鹿鼎记》</strong></p><p>好片啊，有笑料，有剧情，不是纯粹无厘头的才是好片。</p></li><li><p>《窃听风云》1，2，</p><p>经典，第三部就不行了，没看</p></li><li><p>《新龙门客栈》</p><p>没有传说中的那么好看，梁家辉，张曼玉，林青霞</p></li><li><p>重温《暗战》</p><p>平淡的好片，刘青云和刘德华，下面也是他俩搭档</p></li><li><p>《呖咕呖咕新年财》</p><p>喜剧片，麻将爱好者必看的片。“呖咕呖咕”粤语又叫“机哩咕噜”，是麻将中的“七对子”牌型。</p></li><li><p>《金色梦乡》</p><p>改编自同名小说，不是特别欣赏得来的电影，日本电影在我看来没有韩国的好看 </p></li><li><p>昆汀的《危险关系》</p><p>7 分，前半部分有点无聊，后面挺精彩，适合慢慢看。</p></li><li><p><em><strong>Tinker Tailor Soldier Spy</strong></em></p><p> 第一遍看不懂，看了解析后才发现有多么的细，好片。需要先看看小说， 「Oldman」饰演的 George Smiley 和后来扮演的 <em>Slow Horses</em> 非常的像。</p></li><li><p>《非常嫌疑犯》</p><p>也是比较烧脑的悬疑片，感觉《无双》的灵感应该就来自这吧。</p></li><li><p>《犬之力》 <em>The Power of the Dog</em></p><p>节奏缓慢，看的云里雾里的，6.5 分，冲着卷福是主演去的</p></li><li><p>《恐袭波士顿》</p><p>主旋律好片，其中枪战场景很写实，毕竟有点像纪录片</p></li><li><p>《源代码》</p><p>该类题材的 classic，看来《开端》就是借鉴了这部影片的灵感</p></li><li><p>《双瞳》</p><p>并不能算恐怖片，没有传闻中的那么好看，马马虎虎，6.5 吧</p></li><li><p>《武状元苏乞儿》</p><p>星爷的古装片都还可以 7.5 分</p></li><li><p>《土拨鼠之日》</p><p>还是个爱情片呢。8 分！同类型片的开山鼻祖，很不错</p></li><li><p>《盗火线》</p><p>一般般啦，有点冗长</p></li><li><p>《这个杀手不太冷》1995 </p><p>确实不错，有深度却也很简单易懂</p></li><li><p>《你丫闭嘴》2003</p><p>7 分，法国喜剧片，让.雷诺主演，图哈哈一乐吧。</p></li><li><p>《斗士》 <em>The Fighte</em>r (2010)  7.5 分</p><p>还不错的片子，不同于传统的拳击热血片里面还有很多亲情元素，而且不知为何甚至看的有些感动</p></li><li><p>《黑袍纠察队》第三季</p><p>可以说是亚马逊 Prime 的当家剧集了，前面两季的剧情有些忘了，但是没看过也不打紧。第三季更多描述人性，博弈，爱情抉择，种种因素，而且多线发展，几乎没有尿点。是不错的剧。R 级片。主要的七个超级英雄每个都有阴暗面，每个人都有故事，也都有戏份，一开始以为最不起眼的玄色，没想到后面反而有重头戏，佩服编剧的掌控力</p><p>这片的导演和剪辑特别坏，你以为是高潮的时候突然来点惊吓。里面也有很多金句，勇敢不是无所畏惧，勇敢正是心怀恐惧。「Pain is weakness leaving the body.」</p><p>这个结尾居然也有反转的，每个角色设定都非常棒。看完第三季，发现编剧又埋了更大的伏笔在第四季……，里面的反派不止一个，「客串反派」死了，真的反派还活到了第四季……</p></li><li><p>《卢旺达饭店》好片</p><p>全程无尿点</p></li><li><p>《愤怒的公牛》<em>Raging Bull</em> </p><p>也是初看不太懂的片子，可能需要反刍几遍。片尾出自圣经的句子：Once I was blind but now I can see, see through the truth… 很有感觉</p></li><li><p>《变脸》</p><p>吴宇森的经典大作很棒。两大影星对标演技我还是更喜欢 Travolta，这个胖子有一种奇特的魅力，特别是在《低俗小说》里。</p></li><li><p>《角斗士》</p><p>Lebron James 最喜欢的片子，让我知道了罗素·克劳这个演员，男主就像跟着一个大老板，后来老板跑路了，跟了一个初创公司的小老板一路打拼到最后实现财务自由，可是累到住进 ICU，剧终</p></li><li><p><strong>《洛城机密》1997 <em>L.A. Confidential</em></strong> </p><p>本年度最喜欢的电影，真对我胃口，Spacey（论演员的千幅面孔）和 Crowe 一开始傻傻呼呼分不清，Crowe 扮演的 Bud White 爱上高级应召女，真的是又狗血又真实。人可能常常都是身不由己的</p><p><img src="https://i.imgur.com/QnIj4F9.jpg"></p></li><li><p>《记忆碎片》 <em>Memento</em> (2000)   </p><p>诺兰的片真看不懂，太复杂了……没看完</p></li><li><p>《沙丘》</p><p>去年很火的电影，第一感觉是和《曼达洛人》好像啊，又是香料贸易，飞船，星球，帝国什么的，但是看后一般般，又没有前者的科技感，打戏还不如几十年前的香港水平，太拖沓了。6 分及格吧</p></li><li><p>《七宗罪》1995</p><p>卡司阵容很豪华，没有评分中那么好看，不是传统的破案片，更多是讲述人性吧，最后结尾比较仓促，没有太多惊喜，此外要注意吃饭时候不能看，故事前面有点恶心的，血腥和不适镜头有点多</p></li><li><p>《禁闭岛》</p><p>评价很高，但是实际观看没有这么好，有点失望吧，也可能是太复杂没看懂吧</p></li><li><p>《志明與春嬌》</p><p>老片回顾，很有港味，我喜欢，也真实</p></li><li><p>《春嬌與志明》</p><p>第二部，挺虐的，以前觉得不现实，现在想想一切可能发生吧。就是你明 TA 是个渣男&#x2F;渣女，你还是会奋不顾身的把感情投入</p></li><li><p>《阿飞正传》</p><p>也并不觉得唯美，整个故事也没有啥逻辑性吧，除了主演全是大牌。以及年轻时候的刘嘉玲真的太顶了，是梦中情人</p></li><li><p>《花样年华》</p><p>三部曲中的第二部，比上一部好看点吧，有唯美的那种感觉了。爱上了不该爱的人，再说无辜也是无济于事。第一遍可能没看懂，但是能把出轨拍的这么唯美的也就王家卫了吧</p></li><li><p>《2046》</p><p>不好看，三部曲里最差的一部了，没印象</p></li><li><p>《惊爆内幕》 <em>The Insider1999</em> </p><p>好片，内容有深度，信息量很大，影片的进展靠观者自己脑补推进。写实，本来就根据真事改编。第一遍有些专业的细节可能会看不懂，两大主演都是名角，跳出类型片来演这种片。不得不说新闻届的影响力还是很大的，不过还是不能对抗烟草公司这种资金雄厚的公司。</p><p>有一种看 The Morning Show 的感觉</p></li><li><p>《分手的决心》</p><p>8.5 分，本来也就 7 分的水平吧，但是勾起了我自己的回忆，情绪拉满，所以能给 8.5 分。</p><p>剧透警告⚠️</p><p>结局挺虐，可是宋瑞莱为什么要自杀呢？真的是要成为张海俊的悬案嘛？</p><p>可是真这么爱的话，还要找个有钱诈骗犯结婚呢（毕竟开上玛莎拉蒂了，这就是现实嘛），还是说一个人可以同时爱好多人。看完想法好多😅</p><p>还有张海俊出轨被她妻子发现后，果断找了备胎（刚离婚的主任），真的好现实诶……</p><p>所以这是烧脑的悬疑片还是伦理片诶……</p></li><li><p>泰坦尼克号 Titanic</p><p> 影视经典，我到现在才看，不管从剧本（真实故事），画面，剪辑，配乐（以前就听过，不会过时的经典），真的是太棒了，好的电影会让人心情很愉悦。所以要多看好的电影</p></li><li><p><strong>《子弹列车》</strong></p><p>布拉德皮特还是帅啊，虽然已经是大叔了，整部电影黑色幽默，有很多恶搞的桥段，甚至想让你为不该感动的情节感动的想哭，思路也比较新颖吧，而且剧情居然埋伏着反转，有意思的，可以 7.5 分，略微有点血腥</p></li><li><p>港片《男儿本色》 2007 </p><p>三主角的设定，很早的片子了，现在看看挺一般的，算是怀念一下港片吧，里面有名气的香港演员还是很多的，可能港片看多了，演员都认识吧，郭富城居然以照片的方式出现啊哈，放在今天真的不算出彩了</p></li><li><p>《明日边缘》</p><p>土拨鼠之日的科幻版，只能说没啥新意了，倒腾的次数让我看的有些火大，作战画面和场景也不够宏大，一般</p></li><li><p>第六感生死缘 Meet Joe Black (1998)    </p><p>就是时长太长了，也是个不切实际的爱情片吧，觉得时间消磨的有些不值得，当然男女主的颜值都没的说，男二父亲也是老演员，除此之外，乏善可陈吧，全剧最有意思的大概就是开头 14 分钟，早餐店搭讪的那一段吧</p></li><li><p>怪物：杰夫瑞·达莫的故事 第一季 DAHMER - Monster: The Jeffrey Dahmer Story Season 1 </p><p>有点血腥、变态、暴力，看的时候充满了不适，快进的看完的。</p></li><li><p>《利刃出鞘2》 </p><p>熬夜看完的，感觉悬疑程度不如第一部佳，故事深度性略显不足</p></li><li><p>狩猎 2022 </p><p>李政宰的处女导演作。信息量太大，而且片源（画质和翻译不是很好），观感一般，第一次没看懂</p></li><li><p>《新世界》</p><p>都说是韩版无间道，但是我觉得一般般吧，没有什么深的印象，丁真「电梯战神」，华侨最后统一黑道</p></li></ol><p>总体比去年看的片子多了不少，但是精华程度一般般，还是没躲避掉一些烂片，新的一年里要更加仔细的筛选。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">今年看的影视创新高了</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="movie" scheme="http://battlele.com/tags/movie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 年买过物件之盘点</title>
    <link href="http://battlele.com/2022-buy/"/>
    <id>http://battlele.com/2022-buy/</id>
    <published>2023-01-04T08:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-20T15:16:58.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>只是我个人喜好，小东西实在太多了，说几个有印象的。</p><ol start="27"><li><p>Thinkrider 智骑 X7 Gen 3 </p><p>去年也写过，其实是今年一月一日买的</p></li><li><p>EMUME 木乃伊白色把带<br>已经回购两次了</p></li><li><p>2021 TCR SL </p><p>四月份车祸后换车架，从朋友地方收来的，超级划算，后面价格就一路起飞</p></li><li><p><strong>扭矩</strong> OD2 把立码表座 </p><p>可以让码表架直出，更简洁好看</p></li><li><p>Giant Contact SL  顶级铝把立 </p><p>在小黄鱼找的成都卖家，当时还缺货……新款早买早享受</p></li><li><p>Giant 原装浇水吊芯 </p><p>没用上，一直放着，不过总有一天能 STS 的～</p></li><li><p>朝阳内胎十四条</p><p>必须的消耗品没啥好说的，用来用去这个最实惠经济</p></li><li><p>富律业 OD2 把立盖 </p><p>为数不多便宜，不追求轻量化的心情改件</p></li><li><p>朝阳眼镜蛇 H486 外胎</p><p>不好用，太薄，虽然轻，但是牺牲了防护性，不值得</p></li><li><p>马牌 GrandSport Race 25C ✖️2</p><p>用来用去，还是这个入门胎最结实耐用，回购</p></li><li><p>爱马斯一次性丁腈手套 PVC100 </p><p>闪电看到的，用了下确实好用，耐用，便宜，不用买 Parktool 的手套</p></li><li><p>赛领 CYLION 夏橙油自行车清洗液 </p><p>不好用，但是便宜大罐吧，聊胜于无</p></li><li><p>S-PARTS 沉头螺丝 M5*15黑 </p><p>用在 TCR 坐杆螺丝处，规格需要实际测量后才得出的数据，不过 S-PARTS 的质感确实不错国产钛螺丝第一梯队了</p></li><li><p>CO2 气瓶十个 </p><p>在路上被雷音便携打气筒坑了几回后还是用回了这个，唯一的缺点就是单价贵，但是时间就是金钱啊，自从买了它后没怎么爆胎</p></li><li><p>Shimano R9100 手变套 </p><p>这玩意儿是橡胶制品，第一次买居然有公差，换了一个才好，安装很麻烦，需要技巧，没有也不行的一个玩意儿</p></li><li><p>冬季保暖小帽 </p><p>戴在帽子内衬里有点大，但是保暖，头不会疼了，永远不缺一顶帽子</p></li><li><p>法嘴转美嘴转换头 </p><p>很便宜的小玩意儿，有备无患</p></li><li><p>Shimano HG-901 链条 </p><p>消耗品里最肉疼的，因为一年要换差不多两三根，以前估计就 200 出头的价格，可没办法，得用啊</p></li><li><p>两个闪电水壶 </p><p>还算便宜，就买一对吧</p></li><li><p>两个 Elite 水壶 </p><p>每年都会买几个的水壶，以后可以试一下别的牌子</p></li><li><p>Oakley Sutro Lite</p><p>之前的 Oakley Blade 摔坏了，选了这副，原来的很好，不过这副的公路镜片没有那么黑，在晚上也可以用。</p></li><li><p>EXS 180 弯把 </p><p>年末最后一件装备了，一开始不想上碳弯把，但是之前用的 40mm 感觉太宽了，也没啥好的选择，这个新款 170g 出头，减重性价比很高，细节部分还重新设计过，那就入手吧</p></li><li><p>BR Pro 50 mm Clincher </p><p>修复两个圈加辐条的费用，花鼓是旧的，其余都是新的，老用户的价格还可以吧～至少对我来说下坡够用了</p></li><li><p>Shimano R7000 牙盘 </p></li><li><p>BB86-386 中轴 </p></li><li><p>UT 链条和线管 </p></li><li><p>S-Works Torch 常规版 + 红色锁片 </p><p>不太值的一笔人身装备投资，性能和舒适性没得说，都不用磨合，上脚就能穿。但是说实话，以后不会轻易尝试白色锁鞋了，太容易脏了！</p></li><li><p>Muc-Off Wet Lube 120ml</p></li><li><p>Castelli Superleggera T 18 Cycling Socks </p></li><li><p>Alé Green Bolt Tubular Neck Tube </p></li><li><p>Assos Mille GT Spring Fall Jersey </p><p>很满意</p></li><li><p>Assos Monogram Evo Cycling Socks </p><p>袜子不如 Jersey</p></li><li><p>Sportful Classic Race Bibtight </p><p>让我喜欢上了冬季骑车</p></li><li><p>GripGrab Insulator Midseason Glove </p></li><li><p>Assos MILLE GT Summer Short Sleeve Jersey c2 (Shifter)  </p><p>夏款也很不错</p></li><li><p>HJC Furion 2.0 Road Cycling Helmet </p><p>一开始以为买小了，但其实刚刚好，红色在主车群里也很醒目😄</p><p>原本以为买的不多，但是列了出来才发现也挺多了，骑的开心就好，不追求器材。</p></li></ol><h2 id="二、数码产品"><a href="#二、数码产品" class="headerlink" title="二、数码产品"></a>二、数码产品</h2><ol><li><p>MacBook Pro 14’’ </p><p><img src="https://i.imgur.com/lz1WtnI.jpg"></p><p>这无异是我买过的数码产品里最值的，我说的是历史之最</p></li><li><p>Apple Watch S8 45mm</p><p>这个也是我每天使用频率很高的产品，搭配 Apple 生态很好用，还是个搭配神器</p><p><img src="https://i.imgur.com/9PsdsI4.jpg"></p></li></ol><h2 id="三、衣物"><a href="#三、衣物" class="headerlink" title="三、衣物"></a>三、衣物</h2><ol><li><p>Salomon XT-6 417510 </p><p>搭配和功能性上都很不错，本来还有个 Hoka OneOne 可以上榜，可是尺码买错了，所以他就一枝独秀了～</p><p><img src="https://i.imgur.com/P8NWyRH.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/PyNRwg8.jpg"></p></li><li><p>Thrasher Red Ghost Sweatshirt </p><p>高领的 Sweatshirt，No sweat</p><p><img src="https://i.imgur.com/1MXDbuD.jpg"></p></li><li><p>Thrasher Flame Hoodie</p><p>手臂上的火焰🔥深得我心</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">又是一年的好物盘点了，虽然试图对抗消费主义导向的论述但是还是买了好多……</summary>
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://battlele.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="liqi" scheme="http://battlele.com/tags/liqi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>使用 Apple Watch S8 的一些体验</title>
    <link href="http://battlele.com/aw-s8/"/>
    <id>http://battlele.com/aw-s8/</id>
    <published>2022-11-28T01:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-20T15:36:50.128Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前一直想拥有一款 Apple Watch，但因为种种原因总是错过，或者说没想好自己到底需不需要这一块表。Apple Watch S5 的处理器只是换了马甲，和 S4 的一样。然后 S6 的时候没咋关注，当时更喜欢 Garmin 这种 Hardcore 一点的表，等到 S7 的时候有传闻说外观会有大的改变，和 iPhone 12 一样是直角平整边框，结果也没有。直到今年的 Apple Watch S8 还是没有大的改变，估计这下外观固定了，估计好多年不会变，让我遗憾的是用的处理器自从 Apple Watch S6 以来就没有更换过，可能明年就有大幅度升级了吧，也罢，不等了，入手。</p><h2 id="选择哪一款"><a href="#选择哪一款" class="headerlink" title="选择哪一款"></a>选择哪一款</h2><p>今年还有 Apple Watch SE2 和 Apple Watch Ultra，前者是入门款，没有 Always On Display，用的元件都是库存老款，直接 pass。后者主打极限户外，但是说实话，这售价比 Garmin 的一些户外表还便宜，续航啥的也差一截，为了穿搭好看我还是选择了 Apple Watch S8。不锈钢款性价比太低，加一点钱可以上 Apple Watch Ultra，就选择铝金属款。</p><p>这一代尺寸和上一代 S7 一模一样，我选择了 45mm 的表盘尺寸，差不多手腕的宽度，适合我。然后就是选择表带，</p><p><img src="https://i.imgur.com/wxKy2qP.png"></p><p>其中，铝金属版本的<strong>编制单圈表带</strong>较其他款要贵 ¥400。我选择了 Nike 回环式运动表带，就是以前的 Nike 特别版。</p><p>选择了这个「<a href="https://www.apple.com.cn/shop/product/MPHV3FE/A?fnode=2c3d7b173cb189f4bd6a18995ec827f97622c3a7e84e9ed431d270386a34bc29cb3fedeb715ea63d027086629ee9940619e234ac0e7fea7ae12b0a042c1fbb5f43f2d6ed9653f8dd7db901bd3f21e8ff">雪峰白配黑色</a>」</p><p><img src="https://i.imgur.com/psIXiP5.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/mpBj3MI.jpg"></p><h2 id="经常用的功能"><a href="#经常用的功能" class="headerlink" title="经常用的功能"></a>经常用的功能</h2><ol><li><p><strong>睡眠监测</strong></p><p>大致还是比较准确的，以前有很多第三方软件可以用，但是今年的 watchOS 9 自带的「睡眠」很不错。睡眠数据在 iPhone 的「健康」中查看。</p><p>可以知道自己睡眠其实很短啦……提醒自己早睡，起床的手腕震动功能很不错，没有闹铃那么夺命。</p></li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/ZeQi9Ty.png"></p><ol start="2"><li><p><strong>站立提醒</strong> </p><p>这是我最需要的核心功能之一，在每个钟头的五十分时候会提醒站立一分钟</p></li><li><p><strong>体能训练</strong> </p><p>里面有几十种运动模式，对于我记录拉伸、核心训练非常有用，不用自己盲算消耗了多少卡路里</p></li><li><p><strong>计时器</strong>（倒计时）</p><p>配合体能训练就不用 iPhone 计时了</p></li><li><p><strong>洗手提示</strong></p><p>时常保持卫生，要洗足 20 秒哦</p></li><li><p><strong>歌曲切换</strong></p><p>在开车，骑车时候尤其有帮助，可以滚动侧边表冠来调节音量大小。一键切歌，比在方向盘，中控台切歌方便许多</p></li><li><p><strong>消息提示</strong></p><p>有时候 iPhone 揣在兜里不是那么方便拿出来看，这个就很方便了。但是消息过多也是种负担，需要自己斟酌</p></li><li><p><strong>指南针</strong></p><p>把这个功能放在表盘上，就能随时知道朝向的方向，我就是随时想知道方位</p></li><li><p><strong>心率监测</strong></p><p>耐力运动员很有必要知道自己的静息心率水平，时常测一下</p></li><li><p><strong>呼叫 iPhone</strong></p></li></ol><p>   找不到 iPhone 的时候按住「呼叫 iPhone」按钮，iPhone 的闪光灯还会闪烁</p><h2 id="外观"><a href="#外观" class="headerlink" title="外观"></a>外观</h2><p>基本上只要不是出席穿正装的场合，Apple Watch 换一下表带都能佩戴，不同的表带搭配不同的着装，兼容性真的太好了，我目前用着三款表带。</p><p>   <img src="https://i.imgur.com/8xhikBH.jpg"></p><p>   <img src="https://i.imgur.com/Bd8f3dg.jpg"></p><p>这个虽然叫做 Nike 回环式运动表带，但其实运动时候佩戴并不如硅胶表带适合，原因无他，不好清理，清水冲洗后很难干。但是可调节尺寸佩戴还是很舒服的。</p><p>   <img src="https://i.imgur.com/enuji7i.jpg" alt="单圈编制-橄榄绿"></p><p>   个人觉得单圈编制表带是最适合穿搭的，但是舒适度会差一点，因为不能调节尺寸，太紧勒着难受，太松又不贴合。不适合运动时候佩戴。</p><p><img src="https://i.imgur.com/wFSMkkZ.jpg" alt="雪峰白配黑色 Nike 运动表带"></p><p>   <img src="https://i.imgur.com/dMR3Fi0.jpg" alt="清洗很方便"></p><p>这一款 Nike 运动表带是我最喜欢在运动时候戴的，硅胶材质，出了汗水直接冲洗就可以了，很省心。</p><h2 id="遗憾"><a href="#遗憾" class="headerlink" title="遗憾"></a>遗憾</h2><p>值得一提的是，国行 Apple Watch 没有「对讲机」功能。因为国行 iPhone 阉割了 FaceTime Audio，即 Facetime 的语音通话功能。由于 FaceTime Audio 属于 VoIP 通信，通俗来讲就是网络电话，内地还未开放对民营企业 VoIP 的政策。</p><h2 id="结尾"><a href="#结尾" class="headerlink" title="结尾"></a>结尾</h2><p>作为在可穿戴智能设备，Apple Watch 系列在中高端市场占据绝对优势，和其生态的强大密不可分，从辅助健康的角度来说他做的已经很好了，如果你买了表不怎么运动也无关紧要，谁说买了卡西欧就一定要运动是不，就是期待未来 Apple 能给这个真正的「掌上」设备带来更多有想象力的功能。</p><h2 id="彩蛋：表盘"><a href="#彩蛋：表盘" class="headerlink" title="彩蛋：表盘"></a>彩蛋：表盘</h2><p>表盘设置为「加州」，顶部子表盘选择，字母图案，关闭底部子表盘。然后在 iPhone - 时间-手表 - Monogram（字母组合），改成 Rolex 就可以获得一款全新劳力士啦（</p><p>同理，也可以每天获得一款新的 Patek Philippe 或者你喜欢的表啦～</p><p><img src="https://i.imgur.com/mXagP7p.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">用了两个多月后说一下 Apple Watch S8 的一些使用感受吧</summary>
    
    
    
    <category term="digital" scheme="http://battlele.com/categories/digital/"/>
    
    
    <category term="liqi" scheme="http://battlele.com/tags/liqi/"/>
    
    <category term="device" scheme="http://battlele.com/tags/device/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生体验家之喝酒篇</title>
    <link href="http://battlele.com/drink/"/>
    <id>http://battlele.com/drink/</id>
    <published>2022-11-13T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-18T05:46:27.889Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说来也是好玩，大学的时候学过调酒，还去参加过比赛，但以前我是滴酒不沾的，去年工作期间有无数次喝酒的机会但是我也没喝。酒的品类实在太多了，本文说说我喝过的那些酒，多数是单一麦芽威士忌。今年截止本文发布时已经喝了七次酒了，其中，十月到十一月喝了五次……</p><p>酒吧一般分为两种，Bar（静吧）和 Club （嗨吧），还有一种 Live House 也属于后者吧。就我个人而言后者就是享受一个氛围，电音一响，脑子炸裂，但是我没有体验过能蹦迪的 Club。在 Club 一般都是点洋酒兑饮料，玩玩游戏，我不懂规则，所以老是输……</p><p>在 Bar 里可以三五好友坐下来慢慢品，也可以一人我饮酒醉。静静的听下音乐，可以一杯杯的喝，也可以买一整瓶。就像「静」和「嗨」这两个言简意赅的字眼一样，我去 Bar 喝酒的时候的心情都是不太兴奋，低迷的。可能还没到那种小酌一下，微醺的境界吧。</p><p>列一下喝过的酒：</p><ol><li><p>轩尼诗 VSOP 兑康师傅红茶</p></li><li><p>百威啤酒，不喜欢啤酒，没啥味道，但是马上就晕了</p></li><li><p>芝华士兑绿茶</p></li><li><p>Bobby Burns 调制 Whiskey，一个字，烈！</p></li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/krLDxuy.jpg" alt="鲍比伯恩斯"></p><ol start="5"><li>Carmen 直接饮 One shot，没啥口感记忆了，直接头晕</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/co6EQ4W.jpg" alt="卡曼之巅银瓶皮斯科白兰地"></p><ol start="6"><li>The Balvenie 14 Years（百富十四年）感觉好烈</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/S9bqLqx.jpg" alt="苏格兰单一麦芽威士忌"></p><p><img src="https://i.imgur.com/TI0Liar.jpg"></p><ol start="7"><li>Dalmore 12 Years 柔和很多</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/mk9lwIu.jpg" alt="达摩"></p><ol start="8"><li>皇家布莱克拉 12  年</li><li>Glengoyne 10 Years （格兰哥尼） 40%</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/qzXgILA.jpg"></p><ol start="10"><li>Aberfeldy 12 Years 40%</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/PXv2lFR.jpg" alt="艾柏迪高地产"></p><ol start="11"><li>Bruichladdich Classic（布赫拉迪经典） 50% 度数高一点，但口感稍柔和</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/6ZuPQaJ.jpg"></p><ol start="12"><li>Clynelish 14 Years（克里尼利基，小猫）</li></ol><p><img src="https://i.imgur.com/v5vCUeU.jpg"></p><h2 id="酒馆环境"><a href="#酒馆环境" class="headerlink" title="酒馆环境"></a>酒馆环境</h2><p><img src="https://i.imgur.com/R8fPeu7.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ldKDWpn.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/PAKhxvk.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/5QO3ixJ.jpg" alt="三家酒馆里最有感觉的一家"></p><p>去过三家不同风格的 Bar，第一家去的时候还是万圣节主题，比较明亮，音乐有 Jazz 也有流行乐，总体风格适合年轻人。Bartender 看我喝闷酒，还送了我两杯酒，直接把我闷趴下。</p><p>第二家商务范弄一点，酒品种类更多，以苏格兰单一麦芽威士忌和日本威士忌🥃为主打。但我不太喜欢这家的氛围，吧台实在太暗，暗到看不清酒瓶上的字，服务生多，但是店员比顾客多有一种喝酒不自然的感觉……</p><p>第三家适合阿美咔叽复古爱好者了，装修有年代感，还有二楼的小包厢，但是音乐不够配套，音响声音较小。Bartender 的年龄比前两家成熟，有一种 old school 的感觉。</p><p>Bar 都会附送花生米，酒量很差的我就靠不停的吃花生米和米果和喝水来延续续航，然而高脂肪、高热量……所以喝完酒我总有负罪感。</p><hr><p>喝了这么些酒，我根本就不记得当时的味道，可能只有老饕餮才能品出来吧，所以只能说是喝酒而不是品尝，我觉得是当时的心情给酒附加了价值，开心或者平淡的时候可以去喝一下，悲伤的时候还是不要借酒来麻痹自己，逃避现实不是解决问题的办法，毕竟自律的耐力运动员是不应该碰酒的。</p><p>P.S. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Shaken,_not_stirred">Shaken, not stirred</a>，然而我现在更喜欢加冰直接饮用。</p><hr><p><strong>2023-03-26 Update</strong></p><h2 id="广州高空酒吧——高極"><a href="#广州高空酒吧——高極" class="headerlink" title="广州高空酒吧——高極"></a>广州高空酒吧——<a href="https://www.rosewoodhotels.com/sc/guangzhou/dining/too-high">高極</a></h2><p>酒吧在瑰丽酒店 107 层，点了一杯 Dalmoe 12（大摩 12 年）¥178 和一杯没喝过的松井水梄桶 ¥138，这价格还不包括 10% 的 Service Charge 和 6% 的 VAT（增值税）。不过氛围确实是去过的 Bar 里最好的，八点多去的，九点全部坐满了，卡座也都预定完。九点开始 Live Show 开始，吹萨克斯，钢琴和架子鼓，演出两曲后女主唱上来开始连续表演，这感觉，买门票都值，可惜当然要赶着去机场酒店，就早早退了。</p><h2 id="杭州爵士酒吧——黄楼"><a href="#杭州爵士酒吧——黄楼" class="headerlink" title="杭州爵士酒吧——黄楼"></a>杭州爵士酒吧——黄楼</h2><p>位置：浙江省杭州市上城区柳营路 6 号</p><p>是一家 2005 年就开业的 Bar 了 ，卡座也有低消 ¥580 的要求，没有菜单，要扫码点单，这点不够 classic，点了一杯山崎 12 年，一杯格兰菲迪 18 年还有一杯格兰威特 12 年。山崎好喝是好喝的，相比格兰菲迪系列来说要辣上不少。以后前两杯点好喝的，喝到后面就麻木了。酒量和状态关系很大，有时候一杯就醉了，有时候能喝四五杯。</p><p><strong>2023-07-18 Update</strong></p><h2 id="上海-Insomnia"><a href="#上海-Insomnia" class="headerlink" title="上海 Insomnia"></a>上海 Insomnia</h2><p><img src="https://i.imgur.com/XYD9KPc.jpg"></p><p>位于淮海路 776 号，大晚上的不好找，在商场里面的通道，面积不大，环形吧台，人倒不少，等酒比较慢，就那样吧，算踩坑了。下回去高邮路的 <strong>Epic</strong> 探店</p><h2 id="Commune"><a href="#Commune" class="headerlink" title="Commune"></a>Commune</h2><p>周五晚去全是人……年轻人多，中年人也多，毕竟实惠嘛，喝的不是酒，主打玩游戏，一个氛围，太吵了，下次可能不会去了。不过比起 Bar 是便宜许多。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">对于我这没有喝酒天赋的人来说只能说是喝，而不是品……</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>单板小白的滑雪初体验</title>
    <link href="http://battlele.com/skiing/"/>
    <id>http://battlele.com/skiing/</id>
    <published>2022-11-13T03:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-20T15:13:53.358Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>滑雪对我来说是一种很陌生的运动，以前听亲朋好友说过有室内滑雪，是没有想过会去尝试的运动。没想到前阵子居然有机会去滑雪，带只有一面之缘的我去滑雪，也是一段故事的开始。那就来讲讲我的滑雪体验吧，毕竟只尝试了两次，写错的地方请指出，见谅。</p><h2 id="出行"><a href="#出行" class="headerlink" title="出行"></a>出行</h2><p>因为雪场在附近城市，交通上还是不方便的，需要开车走高速或者高铁出行，三人成行的话还是开车方便。工作日的下午都有许多人来滑雪，看车牌都是附近城市的，有块室内滑雪天地不容易。</p><h2 id="滑雪装备"><a href="#滑雪装备" class="headerlink" title="滑雪装备"></a>滑雪装备</h2><p>和骑车一样，通常都是穿三层：</p><ol><li>打底速干层（Base Layer）</li><li>中间保温层（Mid Layer）</li><li>防水防风外壳（Shell）</li></ol><p>这里以我去滑的室内场举例子，我觉得穿 Base Layer 加 Shell 就够了，不过据我观察，有些老手，穿 Base Layer 和 Mid Layer（卫衣）的，很 cool 但是冷不冷可能只有他们自己知道吧。</p><p>我第一次去滑就是老老实实把三层都穿上。速干衣，可以选择健身房穿的那种，关键是要能透气排汗。中间层选择了羽绒服，结果事实证明我穿多了，很热。可以用抓绒衫&#x2F;卫衣代替。最外层穿了同行伙伴借给我的 Arc’teryx Alpha SV，轻便帅气最重要，室内雪场没有风，对性能要求不高。</p><p>下肢比上肢抗冻，只要里面穿个压缩 legging（不穿都没事，但我喜欢给肌肉一点压迫）加一条滑雪裤&#x2F;冲锋裤（防水）就好了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/yT0BN2O.jpg" alt="小怪兽守护神"></p><p><img src="https://i.imgur.com/qB3QZRF.jpg" alt="小乌龟守护神"></p><p>对于新手来说还需要准备几样护具：</p><ul><li>外绑护膝</li><li>护甲（穿在 Base Layer 外）</li><li>护臀（各种好玩可爱的造型，我那天是小怪兽）</li></ul><p>至于雪鞋和雪板（单板和双板），在雪场可以租赁，而且包含在雪票里面，无需额外费用。</p><h2 id="购票及注意事项"><a href="#购票及注意事项" class="headerlink" title="购票及注意事项"></a>购票及注意事项</h2><p>起初我不知道可以在闲鱼上买票，经老鸟指点，原来闲鱼上卖的票要比官方售价便宜 ¥38（周末要贵 ¥50）。买票需要填身份证信息。</p><p>进场「照例」扫码，还要再填个人信息（身份证，来自哪里种种）。在大厅用短信息凭证在自助柜机取卡，需要交五百块押金。取卡后就需要更换衣服，雪服和雪裤也是在一楼大厅凭卡租赁。女更衣室在一楼比较方便，男更衣室在负一楼（需要刷卡进入）刷卡后开始计时。雪票是 4 小时，超时需要在押金里扣除的，注意看时间。所以男士们最好在进场前就换好衣服，节约时间。</p><p>租一个更衣室的柜子需要十块（押金里面扣），有点坑的，更大的柜子更贵。</p><h2 id="挑选和穿戴雪具"><a href="#挑选和穿戴雪具" class="headerlink" title="挑选和穿戴雪具"></a>挑选和穿戴雪具</h2><p><img src="https://i.imgur.com/BblOZ6z.jpg"></p><p>进入内场后租赁雪板和雪鞋，雪场提供的雪鞋是最传统的系带式，当笔直站立时，脚趾微微抵住鞋头，但当身体前倾，压迫感消失，这才是合适的 size。把鞋带全部绑紧需要好一会儿功夫（我选择左右脚不同号，不要怕折腾，工作人员会满足你）。</p><p>选择雪板长度可以参考下表：</p><p><img src="http://skiwawa.com/wp-content/uploads/2020/04/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%8D%95%E6%9D%BF%E9%95%BF%E5%BA%A61-1024x437.jpg" alt="如何选择单板长度"></p><p>换完衣服，还要穿护膝和护垫，在一番折腾，我这个新手全部穿戴整齐后花了二十分钟！</p><h2 id="开始滑雪"><a href="#开始滑雪" class="headerlink" title="开始滑雪"></a>开始滑雪</h2><p>在穿戴整齐后推开两层大门后就能感受到冷气（没进去前很热），看到大片的白雪就会很兴奋，而且可能是室内的缘故，雪面都没有被踩脏。</p><p><img src="https://i.imgur.com/91W1Wdl.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/Jic1rJ0.jpg" alt="第二次去，好多人……"></p><p><img src="https://i.imgur.com/ttlolIv.jpg"></p><p>推荐做一下热身运动再开始，但是我们直接就上了「魔毯」，「魔毯」是一条长运输带，连人带滑雪板送到顶部，然后滑到底。一般是非常初级的雪道上用的，雪道短，只有 100 米，传输速度很慢。滑雪一分钟，搭「魔毯」四分钟。据我目测，单板玩家的数量占据了九成，可能大家都觉得单板帅一点？</p><p><img src="https://i.imgur.com/vLOr2b3.jpg"></p><p>先把雪鞋卡进固定器，雪场的固定器是绑带式固定器（strap-in bindings）。有鞋头和脚踝两根绑带来固定。刚开始看着有坡度的雪道，我还是有点慌的，但是同行的伙伴说不要怕，直接下，给我做了示范动作，我看了好几遍后才敢下去（赶鸭子上架），果然没几米就前扑着地，穿的厚实，有护具，摔的不疼，没有那么慌了。就多扑腾几下，当然还是摔，不过摔多了，胆子大了些，身体也没那么僵硬了。</p><p>初学者一般先学习后刃，上身保持放松和直立位，靠双腿来控制速度和刹停。脚后跟用力点地，脚尖指天，越用力，雪板和坡面倾斜角度越大，就越快刹停。刚开始找感觉，要么两只脚发力不均衡，会往一边倾斜，要么就是倾斜角度过大，一屁股坐雪上。对身体的协调能力要求比较高吧，用核心去控制。个人感觉室内滑雪对体能要求并不高，没有让我喘气的感觉。</p><h2 id="技术要点"><a href="#技术要点" class="headerlink" title="技术要点"></a>技术要点</h2><p>前后刃：</p><blockquote><p>前刃 (Leading Edge)</p><p>滑雪时位置相对较前的板刃（脚趾指向的板刃）</p><p>后刃 (Tailing Edge)</p><p>滑雪时位置相对较后的板刃（脚跟指向的板刃）</p></blockquote><p>我是 Regular 站姿（左脚在雪板前面），Goofy 的站姿就是右脚在前。当两边方向都能掌握就可以尝试前刃了。</p><p>我是觉得前刃比较难，对身体的控制力要求更高，和深蹲的发力模式有所不同，不是髋部和膝部同时下降，在保持上身直立的时候膝盖下降，人往前跪，就刹停了。初试前刃有一点恐惧感，因为背部朝向坡底，但是调整好重心就没事，毕竟坡面不陡，不会直接滚下去。</p><p>打好基础，循序渐进，不要过快进阶动作。我滑了几趟就盲目的尝试一降到底，结果速度过快差点变成「鱼雷」（新手的贬义代名词，精准制导其他滑雪者，造成危害）撞到其他人。如果撞到后受伤，雪具受损可是很麻烦的事情，要保护自己，保护他人。</p><p>自己总结了：身体要放松，手放在身体两侧，不要动，以免影响重心。<strong>目光看要去的方向</strong>，板子和身体方向指向哪里。肩部、髋部和膝盖同时发力和转向，但是幅度要小。</p><p>那么多尝试，就享受白雪世界带来的快乐吧。</p><h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><p><a href="https://skiwawa.com/">https://skiwawa.com/</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">尝试下滑雪，体验下新的世界</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://battlele.com/tags/life/"/>
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>初试乐高积木之 Ferrari 488 GTE</title>
    <link href="http://battlele.com/ferrari-488/"/>
    <id>http://battlele.com/ferrari-488/</id>
    <published>2022-10-29T03:05:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-10T13:44:03.423Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开箱"><a href="#开箱" class="headerlink" title="开箱"></a>开箱</h2><p><img src="https://i.imgur.com/TUbwvRs.jpg" alt="LEGO TECHNIC #42125 Ferrari 488 GTE"></p><p><img src="https://i.imgur.com/URXqnS4.jpg" alt="真车图"></p><p>这是一个女生送我的，我的第一款乐高模型玩具，编号为 42125。是我很喜欢的赛车，还是赛版的红色跃马，这谁能不爱？</p><h2 id="开拼"><a href="#开拼" class="headerlink" title="开拼"></a>开拼</h2><p>一开始觉得手残党难以完成，但是不能妄自菲薄，耐下心来就可以完成，不能说简单，包装上的标注是适合 18+ 的玩家。</p><p>给的图纸说明书共有 321 页，总计 1684 个零件。我先把小零件按照颜色分类好，这样用的时候就方便许多。</p><p><img src="https://i.imgur.com/sBMlw9s.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/giluzxY.jpg" alt="拼到这里就领略了乐高的巧妙"></p><p>这部赛车是由内而外的搭建，先把悬挂和动力系统组装完毕，再搭建赛车的外壳，就像打造一辆真正的赛车一样。</p><p><img src="https://i.imgur.com/pHHKyZk.jpg"></p><p>贴纸的时候也能逼疯我，方方正正的尤其难，撕掉重贴再撕掉重贴。</p><p><img src="https://i.imgur.com/1oFEn4m.jpg"></p><p><img src="https://i.imgur.com/1xAjTmD.jpg" alt="强迫症要把 Logo 都对齐"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GjbiHDH.jpg" alt="贴完还是很霸气的，全是赞助商广告哈哈"></p><p><img src="https://i.imgur.com/PnDjx9h.jpg" alt="真容初现"></p><p><img src="https://i.imgur.com/uLwZAe9.jpg" alt="就是这个拼接处装错"></p><p>拼到第三十二页的时候我就弄错了，不能想当然，图里的模型都是有其排列和安装顺序的，一步错后面就很麻烦，需要回炉重造，好在这一步出错后后面就小心许多，顺利了很多。</p><h2 id="大功告成"><a href="#大功告成" class="headerlink" title="大功告成"></a>大功告成</h2><table><thead><tr><th>时间</th><th>进度 (页数)</th></tr></thead><tbody><tr><td>01:11</td><td>P25</td></tr><tr><td>02:06</td><td>P41</td></tr><tr><td>03:15</td><td>P32 (拼错！回炉重造)</td></tr><tr><td>03:37</td><td>P48, P50（流程可以优化）</td></tr><tr><td>03:57</td><td>Part Ⅰ Done!</td></tr><tr><td>05:23</td><td>P77</td></tr><tr><td>06:01</td><td>P88 (聊天时搭建，进度缓慢)</td></tr><tr><td>06:49</td><td>P114</td></tr><tr><td>07:25</td><td>P128 Part ⅠⅠ Done!</td></tr><tr><td>08:14</td><td>P143</td></tr><tr><td>09:11</td><td>P171</td></tr><tr><td>10:17</td><td>P204 Part ⅠⅠⅠ Done!</td></tr><tr><td>12:41</td><td>P266 Part ⅠⅤ Done!</td></tr><tr><td>13:50</td><td>P288 (即将完工)</td></tr><tr><td>14:40 - 15:05</td><td>Finish!</td></tr></tbody></table><p><img src="https://i.imgur.com/19JpnbX.jpg" alt="车头"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GTwzBHj.jpg" alt="俯视图"></p><p><img src="https://i.imgur.com/GXrW4Y5.jpg" alt="开一下双门"></p><p>嗯，暂停一下……</p><h2 id="逼死强迫症"><a href="#逼死强迫症" class="headerlink" title="逼死强迫症"></a>逼死强迫症</h2><p><img src="https://i.imgur.com/8jRsQj0.jpg" alt="就是这里不对称，逼疯我，花了一下午时间"></p><p>全部完成后我再把玩，发现有些细节地方没有处理好，比如有些卡扣没有卡到位，是搭建的过程中不够仔细。其中左后轮拱地方不够完美对称，看了直犯强迫症！可就是为了这一步，我又花了整整一下午，连一口水都没喝。差不多就是拆开重造了，而且没有根据图纸来，所以过程尤其痛苦，这边卡扣插进去，那边的卡扣就又蹦了出来，好不容易都摁进去，结果发现尾翼上的积木少了一块（编号 #4160869）！找了一屋子都没有找到。</p><h2 id="改装"><a href="#改装" class="headerlink" title="改装"></a>改装</h2><p>在仔细把玩后发现，原厂的姿态不够<strong>低趴</strong>，一点都不法拉利，根据网上的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5bgz_zE9LjE">教程</a>，把前后桥的悬挂分别做下改动，一番折腾后终于趴了下来，完美！而且我之前在拼的过程中就没有视频中 1:48 下端两根灰色十字小棒（编号 #4211815）了，灵机一动选了稍长一点的黑色十字小棒（编号 #370526）代替。</p><p>前后对比一下，是不是更加气动，更加战斗了。</p><p><img src="https://i.imgur.com/j215ho5.jpg" alt="前"></p><p><img src="https://i.imgur.com/rVwCdyk.jpg" alt="后"></p><h2 id="细节品味"><a href="#细节品味" class="headerlink" title="细节品味"></a>细节品味</h2><p><img src="https://i.imgur.com/8HoZS3S.jpg"></p><p>作为一部中置后驱的跑车，乐高积木还原了后轮驱动时候，汽缸工作的联动场景。方向盘转向也可以带动前轮转动。车门可以开关，比起纯静态的模型有些许可玩性，看了网上的改装视频，因为底盘预留的空间很大，甚至可以加入电机让他真的跑起来。</p><p>最后就是当摆件来欣赏啦，去定制一个亚克力盒子装起来看，好的进口原料的亚克力盒子挺贵的，50 ✖️ 23 ✖️ 16 cm 的盒子要近两百块。</p><p>一次不错的体验，可以让我耐下心来坐了近二十小时来完成。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">长这么大第一次玩乐高积木，这确实有他的魅力……甚至能治好强迫症</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
    <category term="car" scheme="http://battlele.com/tags/car/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用车会遇到的一些事情</title>
    <link href="http://battlele.com/car-fix/"/>
    <id>http://battlele.com/car-fix/</id>
    <published>2022-10-25T08:15:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T08:26:12.630Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>10.5 国庆假期送爷爷去亲戚家做客，那个小区在施工改造，进去的时候一条好路，出来的时候被挖掘机挡住了，只能走另一条路，路是挖开的，回到家才发现轮子压到的不是石头而是前保险杠，刮伤了。当时工人在旁边看着，没有任何提示此路不能过的施工牌。</p><p>我向亲戚要了该小区物业的联系方式，物业主任给了施工方的联系方式。开始谈的比较爽快，毕竟亲戚认识物业的人，打过招呼，但是就赔偿金额发生了争执，我问了下修理费用在八百，所以要他赔 ¥900 - ¥1000。但是对方只愿意赔 ¥500，在电话里僵持不下，没有进展，我决定跑过去一趟当面聊，去之前先把准备做好，把行车记录仪的视频调出来，还好有视频证据，证明确实是施工导致的车损。</p><p>当天还是下雨天，来到项目部，给他们看了视频，他们的态度顿时好了不少，估计一开始是猜我没有证据吧，然后带着他们去看了下我的车损，他们一开始说给 ¥800，一番拉锯后，最后协商在九百，事情终于结束。期间我用来谈判的筹码有：</p><ol><li>交警队，让交警来现场协商处理</li><li>联系保险公司介入，代位追偿</li><li>极端一点的，车子停在这里，不要施工了，拨打监督举报电话，施工不规范，有安全隐患种种（不用到这一步）</li></ol><p>本来还觉得维权困难的，其实没有那么复杂，至少不能吃个哑巴亏，要不怕麻烦。不过以后自己遇到觉得难开的路段还是不要过于自信，该停的时候得停下来。</p><h2 id="老车整备-10-20-修理厂出院"><a href="#老车整备-10-20-修理厂出院" class="headerlink" title="老车整备 10.20 修理厂出院"></a>老车整备 10.20 修理厂出院</h2><p>最近我爸换了新车，淘汰下来一台老的德系车给我代步，行驶公里数已经超 24w 了，车况相当不好，我是一个做事仔细的人，既然给我了，就要去做个体检然后维修，先把发动机故障灯的原因找出来。</p><p>开到朋友介绍的汽修厂，连接 OBD 检测以及「望闻问切」后，需要更换：</p><ol><li>美孚 5W40 全合成机油 5L 和机滤 ¥600</li><li>火花塞 4 ✖️ ¥100（积炭严重）¥400</li><li>废气阀 ¥350</li><li>止水管 ¥150</li><li>防冻液 ¥150</li><li>清洗节气门 ¥80</li><li>空气滤芯 ¥50</li></ol><p>总计：¥1750（抹掉三十块零头）</p><p>底盘避震的球头也有间隙了，但是更换成本相当高，要 2000+，整辆车的残值也就几万块了，就不更换了。本来让汽修厂帮我精洗一下，结果我去拿车的时候连灰尘都没清，烟灰缸也没洗。洗车的 ¥300 费用就不付了，改日去正儿八经的内饰精洗一下。我忘记买了内外空调滤芯，等冬天之前换一下。</p><p>   其余我还买了：</p><ol><li>车载充电器（Belkin 37w 双口充电器，给 Apple 做配套的，无脑买就好了，贵一点）</li><li>主副驾驶座椅套（座椅破损严重，但是手工修复成本太高）</li><li>车载支架（未买，准备选择出风口款）</li><li>钥匙套（虽然基本不需要这玩意儿，但是原来的钥匙有点破旧还是装一个吧）</li></ol><p>希望这台车在我手里能尽可能的开久一点。</p><h2 id="2022-10-29-Update"><a href="#2022-10-29-Update" class="headerlink" title="2022-10-29 Update"></a>2022-10-29 Update</h2><p><img src="https://i.imgur.com/c8CGfCs.jpg"></p><p>试了一个所谓的专车专用的座椅套但是实际体验很差且没能遮盖破损部位，退货。 </p><p><strong>2023-07-18 Update</strong></p><p>五月份的时候卖车了，让朋友找的一个二手车中介，中介又找了一个批发贩子，专门批发我这类车型去东北卖。约了地点看车，俩人也没带啥专用仪器，测了下油漆厚度，别的纯凭感觉看。看看翼子板有没有切割过，前舱后备箱螺丝有无泡水，更换螺丝痕迹。看完杀价，还算在心理区间，就没僵持，谈了一个数字，尽快出水，比自己找买家快。</p><p>因为有中介做担保，卖车甚至没有签合同，我就让他们把车开走了（先给我了 30% 的定金）。如果不信任的，一定要<strong>签合同</strong>。</p><p>第二次过去，先把违章处理好，把机动车登记证书（俗称绿本）、行驶证和钥匙给对方，就算完成交付了，别忘记自己车上的东西，比如 ETC 装置，行车记录仪。在支付宝上有个小程序可以登记处理，上传车辆照片、行驶证照片、机动车号码、车辆识别代码、身份证照片。输入中介给的<strong>代理证编号</strong>，被委托人姓名和身份证。基本上就相当于公证一下过户。后续去<a href="https://122.gov.cn/m/index/">交管12123</a>看下名下的车辆有没有过户成功就完全 OK 了。</p><p>因为本来想着去另一个城市生活，太着急卖车了，可后续没能去，没车还是很不方便的，以后只是把汽车作为一个交通工具来看待吧，买辆电车代步，把速度与激情留给公路车和卡丁车吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">用车多多少少会碰到刮擦啊，故障啥的，本篇文章就来说说我遇到的那些事。</summary>
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
    <category term="car" scheme="http://battlele.com/tags/car/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>快递丢失该怎么办？</title>
    <link href="http://battlele.com/courier-lost/"/>
    <id>http://battlele.com/courier-lost/</id>
    <published>2022-08-15T08:40:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-25T08:35:45.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是时隔两个月没有更新了，最近的状态很迷惑，不能说坏但也不好，坏的地方在于睡不着觉，作息紊乱，情绪受影响，似乎感觉比以前更脆弱了。好的地方在于坚持运动，训练量稳定。</p><h2 id="薛定谔的快递"><a href="#薛定谔的快递" class="headerlink" title="薛定谔的快递"></a>薛定谔的快递</h2><p>这篇文章要吐槽的是韵达快递在丢件后的不作为，在 3 月份寄一个钱包到东北之后就杳无音讯，当时我天真的以为是因为新冠肺炎感染严重导致的暂时性封锁，但是等解除管控之后还是没有正常派件。之前我也没有心急，钱包的价值不算高，几百块，也是基于对本地韵达网点的信任吧，合作很久了，就没有管这事情。</p><h2 id="开始投诉"><a href="#开始投诉" class="headerlink" title="开始投诉"></a>开始投诉</h2><p>可是等了两个月还是没有任何反馈，我开始打韵达客服电话 95546，问了好几个客服（每次都不是同一个客服）最后才知道是丢件了。在他们承认丢件已经是六月份的事了，过去了三个月。实在说不过去。虽然 iPhone 没有录音功能，但是每次打客服电话我都会<strong>用另一台 iPhone 录音</strong>，虽然这些录音最后没有派上用场，但还是要保留好证据，以备不时之需。</p><p>来讲讲韵达公司有多么的恶心，首先接通电话后会用语言机器人让你说出单号，当系统锁定你的单号后，就会「特别对待」，其一，转到当地派件网点后，我能听到对方在用方言聊天，而对方完全听不到我的情况，我也不知道为什么会反复出现如此低级的问题，而且遇到三次。其二，当我反复拨打后，系统会提示人工坐席繁忙，等了十分钟都接不通，而我用另一个手机号并且不提供单号（<strong>反复要求直接转人工</strong>），马上就能接通，所以得出结论，系统把我「暂时性拉黑」。</p><p>经过无意义的内部投诉后，我遇到的问题：</p><ol><li>拖延（明明丢件却说等待派件）</li><li>接通客服后不说话</li><li>压根接不通客服</li></ol><p>所以这种维权方式是无效的，搜索网上信息后得知可以通过<a href="https://sswz.spb.gov.cn/">邮政业服务申诉平台 - 国家邮政局</a>（这个平台无法注销账号……）这个网站来进行投诉，填上相应的资料，如下</p><p><img src="https://i.imgur.com/DdUJVss.jpg"></p><p>要注意的是投诉企业（韵达）需超过七天才会受理，所以不要把投诉时间选择为当天。投诉后韵达的两个网点（发件和派件）很快被各自罚款一千。此前合作的网点人员也因此把我拉黑（此前已有一次寄件丢失，当时我获赔后选择继续合作），我觉得他们被罚款完全是可以避免的，一开始配合网点的要求把所有丢件理赔的材料都提交了，还等了三个月，实在没耐心，只能怪韵达公司不作为吧。</p><h2 id="开始持续维权"><a href="#开始持续维权" class="headerlink" title="开始持续维权"></a>开始持续维权</h2><p>然而即使在网点被罚款后，我也没有收到赔款，揣测他们的心理估计是罚都罚了就拖着，我又陆续打了好几次客服电话。即使在国家邮政局网上投诉了也只能单线和韵达公司沟通，邮政局的这个投诉（并没有太多执行力）只起到罚款的作用。</p><p>在韵达答应赔偿后又等了将近一个月（超出承诺的七个工作日），还是没有结果。我又在网站上追加了两条投诉（同一个快递单号无法使用，另外填了两条才投诉成功）！可是韵达居然直接关闭工单，看来快递公司面对投诉还是能手脚的。</p><p>这我不能忍受，继续维权，发现其实还应该拨打 <strong>12305</strong> 进行投诉，和国家邮政局是同一组织两个部门，分别处理投诉事务。要在网站投诉时候一起做，因为时效是独立计算的。工作人员说打电话投诉后最慢会在<strong>一个月</strong>内处理，这回终于在第二天就收到赔款， 可能监督效力还是打电话强，也可能是韵达被我累积投诉四次后顶不住了。在支付宝里收到赔款。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><ol><li>第一时间向快递公司投诉无需顾及情面</li><li>投诉七天后无果，立即在国家邮政局网站&#x2F;公众号和电话上双管齐下进行投诉</li><li>记得录音，收集证据</li><li>保持耐心</li></ol><p>愿大家的包裹都不再丢失，及时送达。</p><p>P.S. 在英国网站上海淘的东西寄到家门口海关被 EMS 弄丢，等了两个多月很烦，但是购物网站直接赔给我了，还给了 £10 的抵扣券，丢失的概率还是挺高的，只是由谁来买单的问题吧。</p><hr><h2 id="2022-10-25-Update"><a href="#2022-10-25-Update" class="headerlink" title="2022-10-25 Update"></a>2022-10-25 Update</h2><p>继八月份之后又在 Wiggle 上下单了骑行装备，这次从 9 月 23 号到 10 月 19 号到我手里，历时 26 天。其实 10 月 11 号已经到本地海关了，但是过了一个国庆后还没看到缴税的通知（我已经自觉刷缴税页面了），问 EMS 客服说正常的，那我就百思不得其解了，接着打了海关 12360 电话，得知「报关行」原来是公司，需要自己联系催的，又找到 EMS，这次终于催对了（<strong>提报关行的问题</strong>），马上就给我提交信息解决了（报关行出错，没有提交我的物品信息给海关）。</p><p>不过这次 EMS 的代理费用是 ¥10，比上次的 ¥50 便宜，而且税费没有多算了，刚好是 20%，还算不错吧。以后包裹到国内后就需要关注了，该问客服问，该<strong>催 EMS 报关行就催</strong>。</p><p>这两次都需要缴税，唯独之前第一次购买时候不用缴税。</p><h2 id="2022-08-19-Update-番外篇"><a href="#2022-08-19-Update-番外篇" class="headerlink" title="2022-08-19 Update 番外篇"></a>2022-08-19 Update 番外篇</h2><p>接上一条 P.S. 的内容，那个订单没成功后在同一家重新下了一单，结果在 8 月 7 日（十一天就到国内海关了，还挺快）之后又卡在海关了，这次询问客服后过了几天回复说</p><blockquote><p>‘’The parcel is being held with customs due to a missing contents invoice, this must be provided by the recipient.<br>Please advise the recipient to contact the details below…’’</p></blockquote><p>原来是被海关扣住了，推测上次也是相同原因被扣，但是<strong>没有任何电话和短信通知</strong>，已经过去十一天之久……先打了 EMS 客服电话（11183），在购物网站的<a href="https://www.parcelforce.com/">追踪网页</a>能找到十三位的快递单号，或者问邮政客服。</p><p>EMS 客服回复，需要在 EMS 处<strong>缴税费</strong>（呵呵，¥50 以上的都要缴税）才能出关，目前唯一的方法就是打开微信-我-服务-城市服务-搜索<strong>税务</strong>-境外邮件申报缴税，在里面输入 EMS 的单号进行缴税。</p><p><img src="https://i.imgur.com/RLiMrLV.jpg" alt="EMS 代缴费用截图"></p><p>这里吐槽下 EMS，除了所谓的「代理报关费」 <strong>¥50</strong>，税费也多算，我打电话到中国海关总署（12360），这个接电话的女士就专业了，直接让我搜索《<a href="http://www.customs.gov.cn/customs/302249/302266/302267/2389289/index.html">海关总署公告2019年第63号</a>》，确定我应该缴的是 20% 的税，其实就四种（3%，13%，20% 和 50%）。</p><p>我的物品价值 £90，按照 20% 的税率来算，找到<a href="https://www.safe.gov.cn/safe/rmbhlzjj/index.html">国家外汇管理局</a> 8 月 8 日那天的汇率，</p><p><img src="https://i.imgur.com/Mo3d3nY.png"></p><p>所以 £90 ≈¥737.451，再缴 20% 的税是 ¥147.4902，EMS 显示应缴税款 ¥161.96，多收了 ¥14.47。可是我又找哪里说理去呢？</p><p>同时，在和 EMS 客服电话中得知，只有 EMS 和海关现场处可以缴税，其实这是很不正确的，只为了多赚钱。其他具体方法请看「<a href="http://finance.people.com.cn/n1/2022/0416/c1004-32400628.html">入境邮件线上缴税如何办理（海关答疑）</a>」。</p><p><img src="https://i.imgur.com/bRctlEV.png"></p><p>我试过上述的第二种方案，我这里的海关不支持，在获取手机验证码环节失败。无奈，折腾好久还是被迫在微信交这个钱。个别地方不支持支付宝缴税的例子不在少数，可以看下<a href="https://www.xiaohongshu.com/discovery/item/628473dd000000000102952e">这里</a>，小红书上搜索 #海关关税，也有很多人在讨论，不合理的事情什么时候能少一点呢？</p><p>第二天我看了下 EMS 的快递进度还是待缴税状态，于是又打了客服电话询问，询问得知内网已显示缴税待出关，接下来又等了四天才送到我手上，效率真低，所有的一切都最需要耐心。</p><p>再 P.S. 英国购物网站虽然还是传统的邮件沟通，不过我看都是当地时间早上七八点钟回复我邮件，看来客服还是需要早早上班的哈哈。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;又是时隔两个月没有更新了，最近的状态很迷惑，不能说坏但也不好，坏的地方在于睡不着觉，作息紊乱，情绪受影响，似乎感觉比以前更脆弱了。好的地方在于坚持运动，训练量稳定。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;薛定谔的快递&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#薛定谔的快递&quot; class=&quot;headerlin</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://battlele.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="experience" scheme="http://battlele.com/tags/experience/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人备份指北</title>
    <link href="http://battlele.com/data-backup/"/>
    <id>http://battlele.com/data-backup/</id>
    <published>2022-06-14T14:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-21T12:31:49.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="备份的意义"><a href="#备份的意义" class="headerlink" title="备份的意义"></a>备份的意义</h2><p>我想大家都多多少少遇到过设备死机、进水、被偷，甚至被黑客勒索的事情吧。从概率上来说，数据丢失只是早晚的事情。这就是为什么要备份，不然可能青春的回忆，各种美好就再也不见了，那会很痛，可能比失恋还痛。</p><blockquote><p><strong>「不同裝置都有相同的資料才叫作資料備份，只是換個裝置存放不叫做備份<sup id="fnref:1" class="footnote-ref"><a href="#fn:1" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="[資料備份方法和觀念，常見的5種裝置](https://www.r-data.com.tw/technical-detail/45/)">[1]</span></a></sup>」</strong></p></blockquote><p>我和一些网络上厉害的家伙聊过，发现他们也没有做到真正的备份。把数据一股脑丢进硬盘，把数据丢进各种网盘&#x2F;云服务，甚至程序员也只是把代码放在 GitHub 上。这些都不是备份，国内的网盘不说了，诸如 iCloud 和 Google Drive，本质是个同步盘。历史上不管是 iCloud 还是 Google Drive 都出现过宕机问题，不把鸡蛋放在一个篮子里，要狡兔三窟。</p><p>备份的目的是为了可以「无损」<strong>还原</strong>，如果不能还原，储存再多的数据也没有意义。</p><h2 id="备份类型"><a href="#备份类型" class="headerlink" title="备份类型"></a>备份类型</h2><ul><li>全部备份（Full Backup，包括系统）备份数据量大，备份所需时间长。</li><li>增量备份（Incremental Backup）自上一次完全备份后<strong>有变化</strong>数据的备份</li><li>差异备份 (Differential backup) 提供完整备份后<strong>变更</strong>的文件</li></ul><p>第一种全盘备份，举个例子，从一台电脑上一模一样搬迁到另一台电脑上。有些备份是不包括系统设置数据的，还原数据后需要重新设定应用设置、字体大小、系统语言啊，种种……准备系统备份的好处在于带有一个开机系统，比如 Windows 的 WinPE，macOS 的<a href="https://battlele.com/macos-recovery/">可引导安装器</a>。</p><p>差异备份与增量备份的区别在于前者包括上一次完全备份、差异备份或增量备份，后者仅是上一次<strong>完全备份</strong>后有变化。挺绕的……</p><h2 id="3-2-1-1-0-原则"><a href="#3-2-1-1-0-原则" class="headerlink" title="3-2-1-1-0 原则"></a>3-2-1-1-0 原则</h2><ul><li>至少做三份数据副本（一份本体，两份 copy）</li><li>存储在至少两种不同类型的<strong>存储介质</strong>上</li><li>在异地位置保留一份备份副本</li></ul><p>在 3-2-1 原则再加两点<sup id="fnref:2" class="footnote-ref"><a href="#fn:2" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="[Backblaze 的备份原则](https://www.backblaze.com/blog/whats-the-diff-3-2-1-vs-3-2-1-1-0-vs-4-3-2/)">[2]</span></a></sup>，</p><ul><li>将一份媒体副本离线或隔空</li><li>确保所有可恢复性解决方案没有错误（刚说备份之目的）</li></ul><p><img src="https://i.imgur.com/4hcg7hP.jpg"></p><p>在这个科技高度发展的年代，其实最安全的储存方式还是用磁带保存，埋在一个角落（比如 GitHub 埋在北极的胶片<sup id="fnref:3" class="footnote-ref"><a href="#fn:3" rel="footnote"><span class="hint--top hint--rounded" aria-label="[GitHub 要把全球开源代码埋在北极，保存 1000 年](https://www.ifanr.com/1282927)">[3]</span></a></sup>）。</p><h2 id="云备份"><a href="#云备份" class="headerlink" title="云备份"></a>云备份</h2><p>当然我们不用这么极端，用个靠谱的云备份就行了，也是一种异地备份。刚刚讲过，常规的那些网盘不算备份，要选择专门用来备份的云存储服务，那么靠谱的备份服务有哪些呢，可选的不多。</p><p>大家公认的有  <a href="https://www.backblaze.com/cloud-backup.html">Backblaze Personal Backup</a>。每月 $7，不限备份容量，从 2007 年运营至今，稳定。懒人首选，只要后台开着软件就可以无感备份，手机端有 App 也可以备份。</p><p>对于国内用户来说由于<strong>网络封锁</strong>，需要耗费代理流量，第一次备份需要注意流量。<strong>从国内访问，稳定性一定要考虑</strong>，可是目前无解。</p><p>还有一个严格意义来说不算提供云储存服务的软件——<a href="https://www.arqbackup.com/"><strong>Arq</strong></a>， 2009 年运营，$49.99 买断单设备，Premium $59.99&#x2F;year（提供 1 TB 云空间，不推荐）</p><p>搭配第三方云端空间使用，官方描述：Use it for <strong>encrypted</strong>, versioned backups of your important files. 有加密功能不错。</p><p><img src="https://i.imgur.com/Kfy08la.png" alt="相当于一个云服务整合管理器"></p><h2 id="硬盘备份"><a href="#硬盘备份" class="headerlink" title="硬盘备份"></a>硬盘备份</h2><p>推荐用硬盘来储存，硬盘分为 HDD（机械硬盘）和 SSD（固态硬盘），硬盘可是大有学问，这里不展开了，感兴趣的可以在本 blog 搜索 <a href="https://battlele.com/diy-ssd/">SSD</a>。</p><p>相比之下 SSD 的优势在：</p><ol><li>SSD 读取写入速度快，快就是王道</li><li>SSD 的寿命（写入和擦除）长</li><li>SSD 可以在使用中移动</li></ol><p>缺点：</p><ol><li>售价贵</li><li>恢复数据困难</li></ol><p>不管是 HDD 还是 SSD，<strong>「任何的存储装置都是消耗品」</strong>，说不定哪天就挂掉了，所以多准备一块硬盘吧。虽然 SSD 也能抢救资料，但是恢复难度大（要看硬盘哪里损坏）关键是数据恢复又贵（基本 ¥2000 以上）又麻烦还不安全（冠希哥艳照门）。</p><h2 id="Time-Machine"><a href="#Time-Machine" class="headerlink" title="Time Machine"></a>Time Machine</h2><p>用 Mac 的同学可以用一下这个，免费，但是<a href="https://battlele.com/timemachine-error/">不太好用</a>，设定逻辑太简单，Apple 没有好好做，所以有下面的软件推荐。</p><h2 id="搭配硬盘使用的备份软件"><a href="#搭配硬盘使用的备份软件" class="headerlink" title="搭配硬盘使用的备份软件"></a>搭配硬盘使用的备份软件</h2><ul><li><p><a href="https://www.shirt-pocket.com/SuperDuper/SuperDuperDescription.html">SuperDuper (2004 年</a> $27.95 买断制，有免费版功能少一点也可以用，优点是可以把 SSD 作为一个启动盘，支持差异备份。</p></li><li><p><a href="https://bombich.com/">Carbon Copy Cloner 6</a> $39.99 更加老牌的一个软件，官方的口号是「A leader in Mac backups since 2002」，速度和稳定性比 Time Machine 好，口碑不错。</p></li></ul><p>上述备份软件和 Backblaze 都提供试用，可以选择一款适合自己的。</p><h2 id="NAS-备份"><a href="#NAS-备份" class="headerlink" title="NAS 备份"></a>NAS 备份</h2><p>我没有使用 NAS，这方面不了解，根据需求选择。用 NAS 也要有双保险，做好异地备份。虽然硬盘不怕坏了，但是也有一些不可抗力因素。</p><h2 id="备份内容"><a href="#备份内容" class="headerlink" title="备份内容"></a>备份内容</h2><p>除了全盘备份，还需要注意保存在云上的数据，比如我存在 Bitwarden 上的密码。暂时好像没有别的了。</p><hr><p>看了那么多，今天你备份了吗？Just do it！</p><section class="footnotes"><h2>参考</h2><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span><a href="https://www.r-data.com.tw/technical-detail/45/">資料備份方法和觀念，常見的5種裝置</a><a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li><li><span id="fn:2" class="footnote-text"><span><a href="https://www.backblaze.com/blog/whats-the-diff-3-2-1-vs-3-2-1-1-0-vs-4-3-2/">Backblaze 的备份原则</a><a href="#fnref:2" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li><li><span id="fn:3" class="footnote-text"><span><a href="https://www.ifanr.com/1282927">GitHub 要把全球开源代码埋在北极，保存 1000 年</a><a href="#fnref:3" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li><li><span id="fn:4" class="footnote-text"><span><a href="https://podcast.starrocket.io/125">命運總是會考驗你有沒有備份電腦資料</a>（很有帮助哦）<a href="#fnref:4" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;备份的意义&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#备份的意义&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;备份的意义&quot;&gt;&lt;/a&gt;备份的意义&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我想大家都多多少少遇到过设备死机、进水、被偷，甚至被黑客勒索的事情吧。从概率上来说，数据丢失只是早晚的事情。这就是为</summary>
      
    
    
    
    <category term="course" scheme="http://battlele.com/categories/course/"/>
    
    
    <category term="geek" scheme="http://battlele.com/tags/geek/"/>
    
    <category term="skill" scheme="http://battlele.com/tags/skill/"/>
    
    <category term="ssd" scheme="http://battlele.com/tags/ssd/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
